[
    {
        "question": "1.Η ελευθερία έκφρασης γνώμης ασκείται:",
        "choices": [
            "Από τους/τις Έλληνες/ίδες πολίτες",
            "Από όσους/ες ευρίσκονται στην Ελληνική επικράτεια",
            "Από τους/τις Έλληνες/ίδες πολίτες και τους/τις Έλληνες/ίδες ομογενείς",
            "Από τους/τις κατόχους της κοινής Ευρωπαϊκής ιθαγένειας"
        ],
        "answer": "Από όσους/ες ευρίσκονται στην Ελληνική επικράτεια",
        "id": 1
    },
    {
        "question": "2.Τα βασανιστήρια:",
        "choices": [
            "Επιτρέπονται για την αποτροπή τρομοκρατικής επίθεσης",
            "Δεν επιτρέπονται σε καμία περίπτωση",
            "Επιτρέπονται με νόμο που ψηφίζει η Βουλή με τα 3/5 των μελών της",
            "Επιτρέπονται για την προστασία της εδαφικής ακεραιότητας της χώρας"
        ],
        "answer": "Δεν επιτρέπονται σε καμία περίπτωση",
        "id": 2
    },
    {
        "question": "3.Το δικαίωμα επιλογής επαγγέλματος:",
        "choices": [
            "Αποτελεί έκφραση της ελευθερίας συμμετοχής στην κοινωνική ζωή της Χώρας",
            "Δεν αποτελεί έκφραση της ελευθερίας συμμετοχής στην οικονομική ζωή της Χώρας",
            "Δεν αποτελεί δικαίωμα",
            "Είναι ειδική μορφή της οικονομικής ελευθερίας"
        ],
        "answer": "Είναι ειδική μορφή της οικονομικής ελευθερίας",
        "id": 3
    },
    {
        "question": "4.Η ελευθερία ανάπτυξης της προσωπικότητας (άρ. 5 παρ. 1 Συντ.) ασκείται:",
        "choices": [
            "Μόνο από τους/τις Έλληνες/ίδες πολίτες",
            "Από τους/τις Έλληνες/ίδες πολίτες, τους/τις Ευρωπαίους/ες πολίτες, τους/τις αλλοδαπούς/ές και τους/τις ανιθαγενείς",
            "Μόνο από τους/τις Έλληνες/ίδες και Ευρωπαίους/ες πολίτες",
            "Μόνο από τους/τις Έλληνες/ίδες πολίτες και τους/τις ομογενείς"
        ],
        "answer": "Από τους/τις Έλληνες/ίδες πολίτες, τους/τις Ευρωπαίους/ες πολίτες, τους/τις αλλοδαπούς/ές και τους/τις ανιθαγενείς",
        "id": 4
    },
    {
        "question": "5.Κατοικία κατά την έννοια του άρ. 9 Συντ. αποτελεί:",
        "choices": [
            "Κάθε χώρος που ο άνθρωπος ορίζει ως χώρο διαβιώσεως και εργασίας",
            "Κάθε χώρος που ο άνθρωπος ορίζει ως χώρο διαβιώσεως μόνο",
            "Κάθε χώρος που ο άνθρωπος ορίζει ως χώρο εργασίας μόνο",
            "Κάθε χώρος που ο άνθρωπος διαμένει έστω και για λίγες ώρες όπως το δωμάτιο ξενοδοχείου"
        ],
        "answer": "Κάθε χώρος που ο άνθρωπος διαμένει έστω και για λίγες ώρες όπως το δωμάτιο ξενοδοχείου",
        "id": 5
    },
    {
        "question": "6.Η ευθανασία:",
        "choices": [
            "Είναι συλλογικό δικαίωμα",
            "Είναι κοινωνικό δικαίωμα",
            "Δεν αναγνωρίζεται στο ελληνικό δίκαιο",
            "Κατοχυρώνεται στο Σύνταγμα"
        ],
        "answer": "Δεν αναγνωρίζεται στο ελληνικό δίκαιο",
        "id": 6
    },
    {
        "question": "7.Η αξία του ανθρώπου είναι:",
        "choices": [
            "Υποκειμενικό συνταγματικό δικαίωμα",
            "Αντικειμενική συνταγματική αρχή",
            "Νομοθετικός κανόνας",
            "Πολιτικό δικαίωμα"
        ],
        "answer": "Αντικειμενική συνταγματική αρχή",
        "id": 7
    },
    {
        "question": "8.Το δικαίωμα στο εκλέγειν και το εκλέγεσθαι είναι:",
        "choices": [
            "Ατομικό δικαίωμα",
            "Πολιτικό δικαίωμα",
            "Συλλογικό δικαίωμα",
            "Κοινωνικό δικαίωμα"
        ],
        "answer": "Πολιτικό δικαίωμα",
        "id": 8
    },
    {
        "question": "9.H ελεύθερη ανάπτυξη της προσωπικότητας:",
        "choices": [
            "Εμπεριέχει τη σεξουαλική ελευθερία",
            "Δεν εξαρτάται από τα χρηστά ήθη",
            "Είναι συλλογικό δικαίωμα",
            "Δεν περιορίζεται"
        ],
        "answer": "Εμπεριέχει τη σεξουαλική ελευθερία",
        "id": 9
    },
    {
        "question": "10.Σύμφωνα με το άρθρο 120 του Συντάγματος, το δικαίωμα αντίστασης ασκείται σε περιπτώσεις:",
        "choices": [
            "Κατάλυσης του Συντάγματος",
            "Αναθεώρησης του Συντάγματος",
            "Αντισυνταγματικότητας ενός νόμου",
            "Περιορισμού των ατομικών δικαιωμάτων"
        ],
        "answer": "Κατάλυσης του Συντάγματος",
        "id": 10
    },
    {
        "question": "11.Ένας νόμος που παραβιάζει συνταγματικά δικαιώματα:",
        "choices": [
            "Μπορεί να κηρυχθεί ανίσχυρος έναντι πάντων από το Ανώτατο Ειδικό Δικαστήριο αν έχουν εκδοθεί αντίθετες αποφάσεις ως προς τη συνταγματικότητά του από ανώτατα δικαστήρια",
            "Δεσμεύει κάθε δικαστήριο γιατί έχει θεσπιστεί με έγκυρο τρόπο",
            "Μπορεί να ακυρωθεί από κάθε δικαστήριο",
            "Μπορεί να ακυρωθεί μόνο από τα ανώτατα δικαστήρια"
        ],
        "answer": "Μπορεί να κηρυχθεί ανίσχυρος έναντι πάντων από το Ανώτατο Ειδικό Δικαστήριο αν έχουν εκδοθεί αντίθετες αποφάσεις ως προς τη συνταγματικότητά του από ανώτατα δικαστήρια",
        "id": 11
    },
    {
        "question": "12.Η λαϊκή κυριαρχία, στο πολίτευμά μας, είναι:",
        "choices": [
            "Άγραφη αρχή",
            "Θεμελιώδης συνταγματική αρχή",
            "Κατώτερη από την εθνική κυριαρχία",
            "Πάνω από το Σύνταγμα"
        ],
        "answer": "Θεμελιώδης συνταγματική αρχή",
        "id": 12
    },
    {
        "question": "13. Η αίτηση θεραπείας:",
        "choices": [
            "Είναι συνταγματικά κατοχυρωμένη στο δικαίωμα αναφοράς",
            "Μπορεί να ασκηθεί, εφόσον προβλέπεται στον νόμο",
            "Δεν δημιουργεί υποχρέωση της διοίκησης να απαντήσει",
            "Καμία από τις λοιπές απαντήσεις"
        ],
        "answer": "Είναι συνταγματικά κατοχυρωμένη στο δικαίωμα αναφοράς",
        "id": 13
    },
    {
        "question": "14.Απαγορεύεται η μεταβολή του προορισμού των δασών:",
        "choices": [
            "Εκτός εάν εξυπηρετείται υπέρτερο δημόσιο συμφέρον",
            "Χωρίς αποζημίωση",
            "Χωρίς νόμο ψηφισμένο από τα 3/5 των μελών της Βουλής",
            "Χωρίς να ιδρυθεί κέντρο περίθαλψης της άγριας ζωής"
        ],
        "answer": "Εκτός εάν εξυπηρετείται υπέρτερο δημόσιο συμφέρον",
        "id": 14
    },
    {
        "question": "15.Δικαίωμα του εκλέγεσθαι στο βουλευτικό αξίωμα έχουν Έλληνες/ίδες πολίτες με:",
        "choices": [
            "Ικανότητα εκλέγειν άνω των 25 ετών",
            "Ικανότητα εκλέγειν άνω των 35 ετών",
            "Ικανότητα εκλέγειν άνω των 21 ετών",
            "Ικανότητα εκλέγειν που δεν έχουν καταδικαστεί ποινικά για οποιοδήποτε αδίκημα"
        ],
        "answer": "Ικανότητα εκλέγειν άνω των 25 ετών",
        "id": 15
    },
    {
        "question": "16.Οι δημόσιοι υπάλληλοι μπορούν να εκφράζουν τις πεποιθήσεις τους υπέρ ή κατά πολιτικού κόμματος;",
        "choices": [
            "Απαγορεύεται απολύτως",
            "Μόνο κατά την άσκηση των καθηκόντων τους",
            "Μόνο εκτός της άσκησης των καθηκόντων τους",
            "Μπορούν άνευ περιορισμού"
        ],
        "answer": "Μόνο εκτός της άσκησης των καθηκόντων τους",
        "id": 16
    },
    {
        "question": "17.ΔΕΝ επιτρέπεται η αναγκαστική απαλλοτρίωση ακινήτων:",
        "choices": [
            "Που συνιστούν την πρώτη κατοικία",
            "Που ανήκουν σε άτομα της τρίτης ηλικίας",
            "Χωρίς αποζημίωση",
            "Που ανήκουν σε ευάλωτες πληθυσμιακές ομάδες"
        ],
        "answer": "Χωρίς αποζημίωση",
        "id": 17
    },
    {
        "question": "18.H αναδρομική κατάργηση του επιδόματος τέκνων των δημοσίων υπαλλήλων σε ποια θεμελιώδη αρχή του διοικητικού δικαίου είναι δυνατόν να προσκρούσει;",
        "choices": [
            "Στην αρχή της υπεροχής και της προστασίας του δημόσιου συμφέροντος",
            "Στην αρχή της αξιοκρατίας",
            "Στην αρχή της αμεροληψίας των οργάνων της δημόσιας διοίκησης",
            "Στην αρχή της δικαιολογημένης εμπιστοσύνης του/της διοικούμενου/ης"
        ],
        "answer": "Στην αρχή της δικαιολογημένης εμπιστοσύνης του/της διοικούμενου/ης",
        "id": 18
    },
    {
        "question": "19.Στους αποδέκτες των θεμελιωδών δικαιωμάτων:",
        "choices": [
            "Συγκαταλέγεται μόνο η νομοθετική εξουσία",
            "Συγκαταλέγονται μόνο οι τρεις συντεταγμένες εξουσίες του κράτους (νομοθετική, εκτελεστική, δικαστική)",
            "Μπορούν να συγκαταλέγονται και οι ιδιώτες",
            "Συγκαταλέγονται μόνον οι ιδιώτες"
        ],
        "answer": "Μπορούν να συγκαταλέγονται και οι ιδιώτες",
        "id": 19
    },
    {
        "question": "20.Χαρακτηριστικό γνώρισμα του κοινοβουλευτικού συστήματος είναι:",
        "choices": [
            "Ότι η Κυβέρνηση οφείλει να απολαμβάνει την εμπιστοσύνη της Βουλής",
            "Η απόλυτη διάκριση των λειτουργιών",
            "Ότι η Κυβέρνηση δεν απαιτείται να έχει την εμπιστοσύνη της Βουλής καθώς είναι ανεξάρτητη από αυτήν",
            "Ότι ο/η ΠτΔ εκλέγεται πάντα με αυξημένη πλειοψηφία από τη Βουλή"
        ],
        "answer": "Ότι η Κυβέρνηση οφείλει να απολαμβάνει την εμπιστοσύνη της Βουλής",
        "id": 20
    },
    {
        "question": "21.Ποια είναι η ευθύνη του/της βουλευτή για την άποψη που εξέφρασε κατά την άσκηση των βουλευτικών του καθηκόντων;",
        "choices": [
            "O/Η βουλευτής δεν καταδιώκεται ούτε εξετάζεται με οποιονδήποτε τρόπο για γνώμη ή ψήφο που έδωσε κατά την άσκηση των βουλευτικών καθηκόντων",
            "Ο/Η βουλευτής φέρει ποινική ευθύνη",
            "O/Η βουλευτής δεν καταδιώκεται ούτε εξετάζεται με οποιονδήποτε τρόπο για γνώμη ή ψήφο που έδωσε κατά την άσκηση των βουλευτικών καθηκόντων παρά μόνο για συκοφαντική δυσφήμηση, κατά τον νόμο, ύστερα από άδεια της Bουλής",
            "Ο/Η βουλευτής δεν έχει καμία ευθύνη"
        ],
        "answer": "O/Η βουλευτής δεν καταδιώκεται ούτε εξετάζεται με οποιονδήποτε τρόπο για γνώμη ή ψήφο που έδωσε κατά την άσκηση των βουλευτικών καθηκόντων παρά μόνο για συκοφαντική δυσφήμηση, κατά τον νόμο, ύστερα από άδεια της Bουλής",
        "id": 21
    },
    {
        "question": "22.Η αποκέντρωση στο Σύνταγμα του 1975:",
        "choices": [
            "Αποτελεί τη γενική αρχή που κατοχυρώνει την αυτονομία των οργανισμών τοπικής αυτοδιοίκησης",
            "Είναι κατευθυντήρια αρχή με πολιτική και όχι νομική σημασία",
            "Ταυτίζεται απολύτως με την αρχή της επικουρικότητας στο Ευρωπαϊκό Δίκαιο",
            "Κατοχυρώνει τη συγκρότηση και λειτουργία περιφερειακών κρατικών οργάνων με γενική αποφασιστική αρμοδιότητα"
        ],
        "answer": "Κατοχυρώνει τη συγκρότηση και λειτουργία περιφερειακών κρατικών οργάνων με γενική αποφασιστική αρμοδιότητα",
        "id": 22
    },
    {
        "question": "23.Η κατανομή της εξουσίας σε εκτελεστική, νομοθετική και δικαστική ονομάζεται:",
        "choices": [
            "Νομοθετική εξουσιοδότηση",
            "Αρχή της διάκρισης των λειτουργιών",
            "Διασταύρωση των λειτουργιών",
            "Λειτουργική διάχυση"
        ],
        "answer": "Αρχή της διάκρισης των λειτουργιών",
        "id": 23
    },
    {
        "question": "24.Τα κωλύματα κατά το Σύνταγμα είναι ιδιότητες που ΔΕΝ επιτρέπουν:",
        "choices": [
            "Να ανακηρυχθεί κάποιος/α υποψήφιος/α βουλευτής",
            "Να εκλεγεί κάποιος/α βουλευτής",
            "Να αναλάβει κάποιος/α υπουργικά καθήκοντα",
            "Να δώσει όρκο"
        ],
        "answer": "Να ανακηρυχθεί κάποιος/α υποψήφιος/α βουλευτής",
        "id": 24
    },
    {
        "question": "25.Σε ποιες από τις παρακάτω περιπτώσεις ΔΕΝ απαιτείται να δοθεί ψήφος εμπιστοσύνης προς την Κυβέρνηση;",
        "choices": [
            "Κατά τον διορισμό νέου/ας πρωθυπουργού μετά από παραίτηση του/της προηγούμενου/ης",
            "Κατά τον διορισμό νέου/ας πρωθυπουργού μετά τον θάνατο του/της προηγούμενου/ης",
            "Κατά τη μεταβολή της σύνθεσης της Κυβέρνησης από τον/την πρωθυπουργό",
            "Σε καμία από τις λοιπές περιπτώσεις"
        ],
        "answer": "Κατά τη μεταβολή της σύνθεσης της Κυβέρνησης από τον/την πρωθυπουργό",
        "id": 25
    },
    {
        "question": "26.Το ισχύον εκλογικό σύστημα είναι:",
        "choices": [
            "Η ενισχυμένη αναλογική",
            "Το πλειοψηφικό",
            "Η καθαρή αναλογική",
            "Το πλειοψηφικό δύο γύρων"
        ],
        "answer": "Η ενισχυμένη αναλογική",
        "id": 26
    },
    {
        "question": "27.Πώς γίνεται η νομοθέτηση όταν η χώρα έχει κηρυχθεί σε «κατάσταση πολιορκίας»;",
        "choices": [
            "Με δημοψήφισμα",
            "Με πράξεις νομοθετικού περιεχομένου",
            "Με την κανονική νομοπαραγωγική διαδικασία",
            "Με υπουργικές αποφάσεις"
        ],
        "answer": "Με πράξεις νομοθετικού περιεχομένου",
        "id": 27
    },
    {
        "question": "28.Τι σημαίνει σχετικώς αυστηρό Σύνταγμα;",
        "choices": [
            "Ότι οι διατάξεις του είναι πολύ αυστηρές",
            "Ότι τροποποιείται δυσκολότερα απ’ ό,τι ο νόμος",
            "Ότι δεν επιτρέπεται καμία τροποποίησή του",
            "Ότι επιτρέπεται η τροποποίησή του μόνο με δημοψήφισμα"
        ],
        "answer": "Ότι τροποποιείται δυσκολότερα απ’ ό,τι ο νόμος",
        "id": 28
    },
    {
        "question": "29.Κάθε διερευνητική εντολή διαρκεί το μέγιστο:",
        "choices": [
            "Τρεις (3) ημέρες",
            "Επτά (7) ημέρες",
            "Μία (1) ημέρα",
            "Όσο προσδιορίσει ο/η Πρόεδρος της Δημοκρατίας"
        ],
        "answer": "Τρεις (3) ημέρες",
        "id": 29
    },
    {
        "question": "30.Σε περίπτωση που συντρέχει ασυμβίβαστη ιδιότητα στο πρόσωπό του/της, ο/η εκλεγείς/είσα βουλευτής οφείλει:",
        "choices": [
            "Να παραιτηθεί από την ασυμβίβαστη ιδιότητα εντός 8 ημερών αφότου η εκλογή του/της γίνει οριστική, άλλως εκπίπτει από το βουλευτικό αξίωμα",
            "Να θέσει σε αναστολή την ασυμβίβαστη ιδιότητα αμέσως",
            "Να υποβάλει αίτηση στο Ανώτατο Ειδικό Δικαστήριο για τη διαπίστωση της ασυμβίβαστης ιδιότητας",
            "Να δηλώσει τη συνδρομή της ασυμβίβαστης ιδιότητας στον/στην Πρόεδρο της Βουλής"
        ],
        "answer": "Να παραιτηθεί από την ασυμβίβαστη ιδιότητα εντός 8 ημερών αφότου η εκλογή του/της γίνει οριστική, άλλως εκπίπτει από το βουλευτικό αξίωμα",
        "id": 30
    },
    {
        "question": "31.Οι υπουργοί διώκονται για πράξεις σχετικές με τα καθήκοντά τους:",
        "choices": [
            "Από το Μεικτό Ορκωτό Δικαστήριο",
            "Από το Ανώτατο Ειδικό Δικαστήριο",
            "Από το Συμβούλιο της Επικρατείας",
            "Από το Ειδικό Δικαστήριο"
        ],
        "answer": "Από το Ειδικό Δικαστήριο",
        "id": 31
    },
    {
        "question": "32.Η θητεία του/της Προέδρου της Δημοκρατίας είναι:",
        "choices": [
            "Πενταετής με δυνατότητα επανεκλογής για μία συνεχόμενη φορά",
            "Εξαετής χωρίς δυνατότητα επανεκλογής",
            "Πενταετής με δυνατότητα επανεκλογής μία φορά",
            "Πενταετής με δυνατότητα επανεκλογής αλλά όχι για δεύτερη συνεχόμενη θητεία"
        ],
        "answer": "Πενταετής με δυνατότητα επανεκλογής μία φορά",
        "id": 32
    },
    {
        "question": "33.Ο/Η Πρόεδρος της Δημοκρατίας πριν τη συνταγματική αναθεώρηση του 1986 μπορούσε:",
        "choices": [
            "Να διορίζει πρωθυπουργό της αρεσκείας του/της",
            "Να διενεργήσει δημοψήφισμα για κρίσιμο εθνικό θέμα",
            "Να προτείνει υπουργούς",
            "Να επιλέγει τους προέδρους των ανεξαρτήτων αρχών από λίστα υποψηφίων που ετοίμαζε η Βουλή"
        ],
        "answer": "Να διενεργήσει δημοψήφισμα για κρίσιμο εθνικό θέμα",
        "id": 33
    },
    {
        "question": "34.Τα κανονιστικά διατάγματα:",
        "choices": [
            "Είναι πράξεις του/της Προέδρου της Δημοκρατίας",
            "Είναι πράξεις της Κυβερνήσεως",
            "Εκδίδονται, όταν συνεδριάζει το Τμήμα διακοπής των εργασιών της Βουλής",
            "Δεν υπόκεινται σε δικαστικό έλεγχο"
        ],
        "answer": "Είναι πράξεις του/της Προέδρου της Δημοκρατίας",
        "id": 34
    },
    {
        "question": "35.Ο τυπικός νόμος είναι:",
        "choices": [
            "Ο νόμος που αφορά διαδικαστικά ζητήματα",
            "Ο Κανονισμός της Βουλής",
            "Ο αφηρημένος κανόνας δικαίου",
            "Ο νόμος που ψηφίζεται από τη Βουλή και εκδίδεται και δημοσιεύεται από τον/την Πρόεδρο της Δημοκρατίας"
        ],
        "answer": "Ο νόμος που ψηφίζεται από τη Βουλή και εκδίδεται και δημοσιεύεται από τον/την Πρόεδρο της Δημοκρατίας",
        "id": 35
    },
    {
        "question": "36.Ο λαός υπό τη στενή συνταγματική του έννοια είναι:",
        "choices": [
            "Όργανο του Κράτους",
            "Μόνον όσοι/ες κατοικούν στην Ελλάδα",
            "Μόνον όσοι/ες είναι ορθόδοξοι στο θρήσκευμα",
            "Μόνον όσοι/ες έχουν ελληνική συνείδηση"
        ],
        "answer": "Όργανο του Κράτους",
        "id": 36
    },
    {
        "question": "37.Το Σύνταγμα προβλέπει:",
        "choices": [
            "Δύο είδη δημοψηφισμάτων",
            "Ένα είδος δημοψηφίσματος",
            "Δημοψήφισμα για την εκκίνηση της διαδικασίας αναθεώρησης του Συντάγματος",
            "Δημοψήφισμα μετά από λαϊκή πρωτοβουλία"
        ],
        "answer": "Δύο είδη δημοψηφισμάτων",
        "id": 37
    },
    {
        "question": "38.Οι βουλευτικές εκλογές διεξάγονται ταυτόχρονα:",
        "choices": [
            "Σε όλη την επικράτεια",
            "Στην Ελλάδα και στο εξωτερικό",
            "Με τις δημοτικές εκλογές",
            "Με τις ευρωεκλογές"
        ],
        "answer": "Σε όλη την επικράτεια",
        "id": 38
    },
    {
        "question": "39.Οι διατάξεις του Συντάγματος:",
        "choices": [
            "Είναι όλες θεμελιώδεις",
            "Είναι ισόκυρες",
            "Δεν ισχύουν σε περίπτωση έκτακτης ανάγκης",
            "Είναι όλες αμετάβλητες"
        ],
        "answer": "Είναι ισόκυρες",
        "id": 39
    },
    {
        "question": "40.Δημοψήφισμα μπορεί να προκηρυχθεί:",
        "choices": [
            "Για την αναθεώρηση του Συντάγματος",
            "Για ψηφισμένο νομοσχέδιο",
            "Με απόφαση του λαού",
            "Για την εκλογή του/της ΠτΔ"
        ],
        "answer": "Για ψηφισμένο νομοσχέδιο",
        "id": 40
    },
    {
        "question": "41.Η υπηρεσιακή Κυβέρνηση:",
        "choices": [
            "Διενεργεί εκλογές",
            "Επιλέγεται από τον/την Πρωθυπουργό",
            "Έχει ως Πρωθυπουργό τον/την Πρόεδρο του Συμβουλίου της Επικρατείας",
            "Δεν προβλέπεται συνταγματικά, αλλά μόνον εθιμικά"
        ],
        "answer": "Διενεργεί εκλογές",
        "id": 41
    },
    {
        "question": "42.Ο/Η Πρόεδρος της Δημοκρατίας:",
        "choices": [
            "Έχει πενταετή θητεία",
            "Εκλέγεται άμεσα από τον λαό",
            "Έχει μόνον εκτελεστικές αρμοδιότητες",
            "Διορίζει την ηγεσία των ανωτάτων δικαστηρίων"
        ],
        "answer": "Έχει πενταετή θητεία",
        "id": 42
    },
    {
        "question": "43.Στην Προεδρευόμενη Κοινοβουλευτική Δημοκρατία:",
        "choices": [
            "Ο/Η Πρόεδρος της Δημοκρατίας έχει ισχυρό εκτελεστικό ρόλο",
            "Η Κυβέρνηση εξαρτάται από την εμπιστοσύνη της Βουλής",
            "Ο/Η Πρωθυπουργός διορίζει την Κυβέρνησή του/της",
            "Ο/Η Πρόεδρος της Δημοκρατίας είναι και Πρόεδρος της Κυβέρνησης"
        ],
        "answer": "Η Κυβέρνηση εξαρτάται από την εμπιστοσύνη της Βουλής",
        "id": 43
    },
    {
        "question": "44.Ο/Η Πρόεδρος της Δημοκρατίας:",
        "choices": [
            "Είναι εγγυητής του πολιτεύματος",
            "Είναι ρυθμιστής του πολιτεύματος",
            "Εκλέγεται άμεσα από τον λαό",
            "Διαλύει τη Βουλή όταν κρίνει ότι η σύνθεσή της δεν ανταποκρίνεται στο λαϊκό αίσθημα"
        ],
        "answer": "Είναι ρυθμιστής του πολιτεύματος",
        "id": 44
    },
    {
        "question": "45.Η ψήφος εμπιστοσύνης στην Κυβέρνηση:",
        "choices": [
            "Δίνεται μόνο μετά από τη διενέργεια εκλογών",
            "Προϋποθέτει την απόλυτη πλειοψηφία του συνόλου των βουλευτών",
            "Δίνεται κάθε δύο χρόνια",
            "Είναι έκφανση της κοινοβουλευτικής αρχής"
        ],
        "answer": "Είναι έκφανση της κοινοβουλευτικής αρχής",
        "id": 45
    },
    {
        "question": "46.Το εκλογικό σύστημα της απλής αναλογικής:",
        "choices": [
            "Είναι αντισυνταγματικό",
            "Είναι συνταγματικό",
            "Διευκολύνει τον σχηματισμό ισχυρών μονοκομματικών Κυβερνήσεων",
            "Δεν έχει εφαρμοστεί ποτέ στην Ελλάδα"
        ],
        "answer": "Είναι συνταγματικό",
        "id": 46
    },
    {
        "question": "47.Στην αναθεώρηση του 2008:",
        "choices": [
            "Καταργήθηκε το γενικό επαγγελματικό ασυμβίβαστο των βουλευτών",
            "Κατοχυρώθηκαν συνταγματικά οι ανεξάρτητες αρχές",
            "Καταργήθηκαν οι «υπερεξουσίες» του/της Προέδρου της Δημοκρατίας",
            "Κατοχυρώθηκε η λαϊκή νομοθετική πρωτοβουλία"
        ],
        "answer": "Καταργήθηκε το γενικό επαγγελματικό ασυμβίβαστο των βουλευτών",
        "id": 47
    },
    {
        "question": "48.Η αναθεώρηση του 2001:",
        "choices": [
            "Ήταν η πιο εκτενής από όλες τις αναθεωρήσεις του Συντάγματος του 1975",
            "Κατήργησε τις «υπερεξουσίες» του/της Προέδρου της Δημοκρατίας",
            "Άλλαξε το πολίτευμα σε «πρωθυπουργοκεντρικό»",
            "Ολοκληρώθηκε σε μια και μόνο Βουλή"
        ],
        "answer": "Ήταν η πιο εκτενής από όλες τις αναθεωρήσεις του Συντάγματος του 1975",
        "id": 48
    },
    {
        "question": "49.Ποιος ασκεί αδέσμευτη νομικά εξουσία;",
        "choices": [
            "Η συντακτική βουλή ή εθνοσυνέλευση",
            "Η Ευρωπαϊκή Επιτροπή",
            "Ο/Η Πρόεδρος της Δημοκρατίας",
            "Η Βουλή"
        ],
        "answer": "Η συντακτική βουλή ή εθνοσυνέλευση",
        "id": 49
    },
    {
        "question": "50.Η εκτελεστική λειτουργία ασκείται:",
        "choices": [
            "Από την Κυβέρνηση και τον/την Πρόεδρο της Δημοκρατίας",
            "Από τη Βουλή",
            "Μόνο από την Κυβέρνηση",
            "Από τον/την Πρόεδρο της Δημοκρατίας"
        ],
        "answer": "Από την Κυβέρνηση και τον/την Πρόεδρο της Δημοκρατίας",
        "id": 50
    },
    {
        "question": "51.Στη Βουλή και την Κυβέρνηση, η οποία διαθέτει την πλειοψηφία σε αυτήν, μεταφέρθηκαν ορισμένες από τις ρυθμιστικές αρμοδιότητες του/της Προέδρου της Δημοκρατίας που αφαιρέθηκαν με τη συνταγματική αναθεώρηση του/της:",
        "choices": [
            "1975",
            "1986",
            "2001",
            "2019"
        ],
        "answer": "1986",
        "id": 51
    },
    {
        "question": "52.Ο/Η Πρόεδρος της Δημοκρατίας, με:",
        "choices": [
            "Πρόταση του/της Πρωθυπουργού, διορίζει και παύει τα λοιπά μέλη της Κυβέρνησης και τους/τις Υφυπουργούς",
            "Πρόταση του/της αρμόδιου/ας Υπουργού, διορίζει και παύει τους/τις Υφυπουργούς",
            "Κοινή πρόταση του/της Πρωθυπουργού και του/της καθ’ ύλην αρμόδιου/ας Υπουργού, διορίζει και παύει τους/τις Γενικούς/ές και Ειδικούς/ές Γραμματείς των υπουργείων",
            "Κοινή πρόταση του/της Πρωθυπουργού και του/της οικείου/ας Υπουργού, διορίζει και παύει τους/τις Υφυπουργούς"
        ],
        "answer": "Πρόταση του/της Πρωθυπουργού, διορίζει και παύει τα λοιπά μέλη της Κυβέρνησης και τους/τις Υφυπουργούς",
        "id": 52
    },
    {
        "question": "53.Η δικαστική λειτουργία ασκείται:",
        "choices": [
            "Από τον/την Πρόεδρο της Δημοκρατίας",
            "Από τα δικαστήρια",
            "Από τον/την Προέδρο της Δημοκρατίας και τα δικαστήρια",
            "Από τους/τις δικαστές και τους/τις ενόρκους"
        ],
        "answer": "Από τα δικαστήρια",
        "id": 53
    },
    {
        "question": "54.Ο δικαστικός έλεγχος της συνταγματικότητας των νόμων είναι:",
        "choices": [
            "Διάχυτος και παρεμπίπτων",
            "Μεθοδικός και αυστηρός",
            "Προληπτικός",
            "Αφηρημένος"
        ],
        "answer": "Διάχυτος και παρεμπίπτων",
        "id": 54
    },
    {
        "question": "55.Τα δικαστήρια υποχρεούνται να μην εφαρμόζουν νόμο:",
        "choices": [
            "Αντίθετο προς το Σύνταγμα κατά το περιεχόμενό του",
            "Που ψηφίστηκε με αντισυνταγματική διαδικασία",
            "Αντίθετο προς το δημόσιο συμφέρον",
            "Που είχε ψηφιστεί πριν τη θέση σε ισχύ του Συντάγματος του 1975"
        ],
        "answer": "Αντίθετο προς το Σύνταγμα κατά το περιεχόμενό του",
        "id": 55
    },
    {
        "question": "56.Το Ανώτατο Ειδικό Δικαστήριο δύναται:",
        "choices": [
            "Να κηρύξει ανίσχυρο τον αντισυνταγματικό νόμο",
            "Να μην εφαρμόσει τον αντισυνταγματικό νόμο",
            "Να ακυρώσει κανονιστική πράξη",
            "Να γνωμοδοτεί προς τη Βουλή για ζητήματα συνταγματικότητας"
        ],
        "answer": "Να κηρύξει ανίσχυρο τον αντισυνταγματικό νόμο",
        "id": 56
    },
    {
        "question": "57.Ο έλεγχος της συνταγματικότητας από δημοσίους υπαλλήλους:",
        "choices": [
            "Απαγορεύεται σε κάθε περίπτωση",
            "Ανήκει μόνο στους/στις προϊσταμένους/ες τους",
            "Προϋποθέτει άδεια του/της προϊσταμένου/ης τους",
            "Είναι υποχρεωτικός, όταν μία διάταξη είναι προδήλως αντίθετη προς το Σύνταγμα"
        ],
        "answer": "Είναι υποχρεωτικός, όταν μία διάταξη είναι προδήλως αντίθετη προς το Σύνταγμα",
        "id": 57
    },
    {
        "question": "58.Για να διοριστεί κάποιος/α σε θέση στη δημόσια διοίκηση πρέπει:",
        "choices": [
            "Να είναι κάτοχος τουλάχιστον απολυτηρίου Λυκείου",
            "Να μην έχει καταδικαστεί σε οποιαδήποτε αδίκημα",
            "Να είναι Έλληνας/ίδα πολίτης και να έχει συμπληρώσει το 20 έτος ηλικίας",
            "Να είναι Έλληνας/ίδα πολίτης ή πολίτης χώρας της Ευρωπαϊκής Ένωσης"
        ],
        "answer": "Να είναι Έλληνας/ίδα πολίτης ή πολίτης χώρας της Ευρωπαϊκής Ένωσης",
        "id": 58
    },
    {
        "question": "59.Η σχετική με τη διοικητική αποκέντρωση συνταγματική διάταξη:",
        "choices": [
            "Θεσπίζει έναν βαθμό διοικητικής αποκέντρωσης",
            "Δεν θέτει περιορισμό ως προς τον αριθμό των βαθμών διοικητικής αποκέντρωσης",
            "Θεσπίζει ρητά έναν βαθμό διοικητικής αποκέντρωσης, αλλά δεν αποκλείει τη δυνατότητα νομοθετικής πρόβλεψης και δεύτερου",
            "Θεσπίζει ρητά έναν βαθμό διοικητικής αποκέντρωσης, αλλά δεν αποκλείει τη δυνατότητα νομοθετικής πρόβλεψης και άλλων"
        ],
        "answer": "Δεν θέτει περιορισμό ως προς τον αριθμό των βαθμών διοικητικής αποκέντρωσης",
        "id": 59
    },
    {
        "question": "60.Πόσες συνταγματικά κατοχυρωμένες ανεξάρτητες αρχές υπάρχουν;",
        "choices": [
            "Πέντε (5)",
            "Επτά (7)",
            "Τέσσερις (4)",
            "Τρεις (3)"
        ],
        "answer": "Πέντε (5)",
        "id": 60
    },
    {
        "question": "61.Σύμφωνα με το Σύνταγμα, οι αρχές των οργανισμών τοπικής αυτοδιοίκησης εκλέγονται με:",
        "choices": [
            "Επιστολική ψήφο",
            "Άμεση ψηφοφορία",
            "Καθολική και μυστική ψηφοφορία",
            "Τη συμμετοχή όλων των κατοίκων της περιφέρειάς τους"
        ],
        "answer": "Καθολική και μυστική ψηφοφορία",
        "id": 61
    },
    {
        "question": "62.Η υπουργική προσυπογραφή των Προεδρικών Διαταγμάτων συνεπάγεται ότι:",
        "choices": [
            "Η Κυβέρνηση αναλαμβάνει την πολιτική ευθύνη",
            "Η Κυβέρνηση ελέγχει τον/την Πρόεδρο της Δημοκρατίας, ώστε εκείνος/η να μην υπερβεί τα όρια των εξουσιών του/της",
            "Η Κυβέρνηση συναποφασίζει με τον/την Πρόεδρο της Δημοκρατίας",
            "Η Κυβέρνηση αναλαμβάνει την ποινική ευθύνη"
        ],
        "answer": "Η Κυβέρνηση αναλαμβάνει την πολιτική ευθύνη",
        "id": 62
    },
    {
        "question": "63.Το Εθνικό Συμβούλιο Ραδιοτηλεόρασης είναι:",
        "choices": [
            "Ανεξάρτητη αρχή",
            "Υπηρεσία της ΕΡΤ",
            "Μόνον νομοθετικά κατοχυρωμένο",
            "Η υπουργική υπηρεσία αδειοδότησης των τηλεοπτικών σταθμών"
        ],
        "answer": "Ανεξάρτητη αρχή",
        "id": 63
    },
    {
        "question": "1.Αποτελεί πηγή του διοικητικού δικαίου:",
        "choices": [
            "Το διοικητικό έθιμο",
            "Οι γενικές αρχές του διοικητικού δικαίου",
            "Το Σύνταγμα",
            "Όλες οι λοιπές απαντήσεις"
        ],
        "answer": "Όλες οι λοιπές απαντήσεις",
        "id": 64
    },
    {
        "question": "2.Κανόνες θεσπιζόμενοι με νομοθετικές πράξεις είναι υπέρτερης τυπικής ισχύος:",
        "choices": [
            "Των ατομικών διοικητικών πράξεων γενικού περιεχομένου",
            "Των κανόνων δικαίου της Ευρωπαϊκής Ένωσης",
            "Των διεθνών συμβάσεων, οι οποίες κυρώθηκαν με νομοθετικές πράξεις",
            "Των κανόνων του Συντάγματος"
        ],
        "answer": "Των ατομικών διοικητικών πράξεων γενικού περιεχομένου",
        "id": 65
    },
    {
        "question": "3.Διοικητική πράξη που φέρει νομική πλημμέλεια:",
        "choices": [
            "Δεν είναι εκτελεστή μέχρι να επανεκδοθεί χωρίς νομική πλημμέλεια",
            "Είναι εκτελεστή μέχρι την ακύρωσή της με δικαστική απόφαση ή με διοικητική πράξη",
            "Δεν είναι εκτελεστή",
            "Είναι ή δεν είναι εκτελεστή ανάλογα με το είδος της πράξεως"
        ],
        "answer": "Είναι ή δεν είναι εκτελεστή ανάλογα με το είδος της πράξεως",
        "id": 66
    },
    {
        "question": "4.Δημοσίευση μη δημοσιευτέας ατομικής διοικητικής πράξης:",
        "choices": [
            "Καθιστά την πράξη άκυρη",
            "Δεν δημιουργεί νομικό ελάττωμά της",
            "Της προσδίδει χαρακτήρα κανονιστικής πράξης",
            "Την καθιστά ανυπόστατη"
        ],
        "answer": "Δεν δημιουργεί νομικό ελάττωμά της",
        "id": 67
    },
    {
        "question": "5.Οι κανονιστικές πράξεις, αν δεν ορίζεται αλλιώς στις διατάξεις νόμου:",
        "choices": [
            "Χρήζουν απλής αιτιολογίας",
            "Δεν χρήζουν αιτιολογίας",
            "Χρήζουν αιτιολογίας ανάλογα με το πεδίο ρύθμισής τους",
            "Χρήζουν σαφούς, ειδικής και εμπεριστατωμένης αιτιολογίας"
        ],
        "answer": "Δεν χρήζουν αιτιολογίας",
        "id": 68
    },
    {
        "question": "6.Ανάκληση δυσμενών παράνομων ατομικών διοικητικών πράξεων:",
        "choices": [
            "Επιτρέπεται χωρίς χρονικούς περιορισμούς",
            "Δεν επιτρέπεται",
            "Επιτρέπεται μόνο στην περίπτωση μη παρέλευσης του εύλογου χρόνου",
            "Μόνο από ιεραρχικά ανώτερο όργανο από εκείνο που εξέδωσε την ανακαλούμενη πράξη"
        ],
        "answer": "Επιτρέπεται χωρίς χρονικούς περιορισμούς",
        "id": 69
    },
    {
        "question": "7.Ανάκληση ανακλητικής πράξης εκ μέρους της Διοίκησης:",
        "choices": [
            "Δεν επιτρέπεται",
            "Είναι επιτρεπτή",
            "Είναι επιτρεπτή αλλά δεν παράγει κανένα έννομο αποτέλεσμα",
            "Είναι επιτρεπτή εάν προβλέπεται ρητά στα πλαίσια άσκησης διοικητικής εποπτείας"
        ],
        "answer": "Είναι επιτρεπτή",
        "id": 70
    },
    {
        "question": "8.Στην περίπτωση εξαφάνισης μιας διοικητικής πράξης θεωρείται ότι:",
        "choices": [
            "Η διοικητική πράξη ίσχυε μέχρι την εξαφάνισή της.",
            "Έληξε εφεξής η ισχύς της πράξης.",
            "Η διοικητική πράξη ουδέποτε ίσχυσε.",
            "Η διοικητική πράξη ουδέποτε εκδόθηκε."
        ],
        "answer": "Η διοικητική πράξη ουδέποτε ίσχυσε.",
        "id": 71
    },
    {
        "question": "9.Κανονιστική πράξη μη δημοσιευθείσα στην Εφημερίδα της Κυβερνήσεως (ΕτΚ):",
        "choices": [
            "Δύναται να ανακληθεί ελευθέρως",
            "Δεν ανακαλείται, λόγω του ανυπόστατου χαρακτήρα της",
            "Δύναται να ανακληθεί, εφόσον κριθεί μεταγενεστέρως ότι δεν υφίσταται ανάγκη σχετικής ρύθμισης",
            "Δύναται να ανακληθεί υπό την προϋπόθεση ότι η πράξη ανάκλησης θα δημοσιευθεί στην Εφημερίδα της Κυβερνήσεως"
        ],
        "answer": "Δεν ανακαλείται, λόγω του ανυπόστατου χαρακτήρα της",
        "id": 72
    },
    {
        "question": "10.Χρήζουν αιτιολόγησης οι:",
        "choices": [
            "Ατομικές διοικητικές πράξεις",
            "Οι μη εκτελεστού χαρακτήρα πράξεις",
            "Οι κανονιστικές διοικητικές πράξεις",
            "Βεβαιωτικές διοικητικές πράξεις"
        ],
        "answer": "Ατομικές διοικητικές πράξεις",
        "id": 73
    },
    {
        "question": "11.Αναγραφή σε διοικητική πράξη ότι κατ’ αυτής προβλέπεται η άσκηση συγκεκριμένου ένδικου μέσου ενώπιον συγκεκριμένου δικαστηρίου:",
        "choices": [
            "Καθιδρύει αρμοδιότητα του συγκεκριμένου δικαστηρίου για την εκδίκαση του συγκεκριμένου ένδικου μέσου",
            "Οι αρμοδιότητες των δικαστηρίων ορίζονται από το Νόμο και όχι από τη διοίκηση",
            "Βάσει της αρχής προστατευομένης εμπιστοσύνης του διοικουμένου, το συγκεκριμένο δικαστήριο οφείλει να προβεί στην εκδίκαση του ένδικου μέσου",
            "Καθιστά ακυρωτέα την πράξη"
        ],
        "answer": "Οι αρμοδιότητες των δικαστηρίων ορίζονται από το Νόμο και όχι από τη διοίκηση",
        "id": 74
    },
    {
        "question": "12.Πρόταση συλλογικού διοικητικού οργάνου, προκειμένου να εκδοθεί διοικητική πράξη, ισοδυναμεί:",
        "choices": [
            "Με απλή γνώμη",
            "Με κατευθυντήρια γνώμη",
            "Με σύμφωνη γνώμη",
            "Με καμία από τις λοιπές απαντήσεις"
        ],
        "answer": "Με σύμφωνη γνώμη",
        "id": 75
    },
    {
        "question": "13.Αίτηση διοικουμένου/ης που κατατίθεται σε αναρμόδια Υπηρεσία:",
        "choices": [
            "Δύναται η Υπηρεσία να την εξετάσει ως παραδεκτή",
            "Καθίσταται απαράδεκτη",
            "Η Υπηρεσία οφείλει εντός τριών (3) ημερών να τη διαβιβάσει στην αρμόδια",
            "Η Υπηρεσία οφείλει εντός είκοσι πέντε (25) ημερών να τη διαβιβάσει στην αρμόδια"
        ],
        "answer": "Η Υπηρεσία οφείλει εντός τριών (3) ημερών να τη διαβιβάσει στην αρμόδια",
        "id": 76
    },
    {
        "question": "14.Λήψη αυτεπαγγέλτως από τη Διοίκηση δυσμενούς για διοικούμενο/η μέτρου χωρίς προηγούμενη κλήτευσή του σε ακρόαση:",
        "choices": [
            "Δεν είναι δυνατή σε καμία περίπτωση",
            "Είναι δυνατή στην περίπτωση ύπαρξης επιτακτικού δημοσίου συμφέροντος ή αποτροπής κινδύνου",
            "Είναι δυνατή χωρίς περιορισμούς για τη Διοίκηση",
            "Είναι δυνατή εφόσον το δυσμενές μέτρο είναι αιτιολογημένο"
        ],
        "answer": "Είναι δυνατή στην περίπτωση ύπαρξης επιτακτικού δημοσίου συμφέροντος ή αποτροπής κινδύνου",
        "id": 77
    },
    {
        "question": "15.ΔΕΝ απαιτείται προηγούμενη ακρόαση διοικουμένου/ης:",
        "choices": [
            "Όταν η διαμονή του είναι άγνωστη και ως εκ τούτου η κλήση του ανέφικτη",
            "Όταν πρόκειται να εκδοθεί δυσμενής ατομική διοικητική πράξη",
            "Όταν το διοικητικό όργανο ενεργεί κατά διακριτική ευχέρεια",
            "Όλες οι λοιπές απαντήσεις"
        ],
        "answer": "Όταν η διαμονή του είναι άγνωστη και ως εκ τούτου η κλήση του ανέφικτη",
        "id": 78
    },
    {
        "question": "16.Ιδιωτικά έγγραφα υποβληθέντα σε δημόσια υπηρεσία καθίστανται δημόσια όταν:",
        "choices": [
            "Συντάχθηκαν μεν από ιδιώτη αλλά κατατίθενται και φυλάσσονται σε αρχεία (φάκελο) δημόσιας υπηρεσίας",
            "Ο/Η διοικούμενος/η εγγράφως αιτηθεί την πρόσβαση σε αυτά",
            "Απαιτούνται κατά νόμο ως δικαιολογητικά και λειτουργούν ως επιβοηθητικά για την κρίση του διοικητικού οργάνου για την έκδοση της διοικητικής πράξης",
            "Η διοικητική πράξη που θα εκδοθεί επί της υποθέσεως θα είναι επωφελής για τον διοικούμενο"
        ],
        "answer": "Απαιτούνται κατά νόμο ως δικαιολογητικά και λειτουργούν ως επιβοηθητικά για την κρίση του διοικητικού οργάνου για την έκδοση της διοικητικής πράξης",
        "id": 79
    },
    {
        "question": "17.Πράξεις της διοίκησης που εκδίδονται επί απλών διοικητικών προσφυγών:",
        "choices": [
            "Δύνανται να χειροτερέψουν τη θέση του/της προσφεύγοντος/ουσας",
            "Δύνανται να χειροτερέψουν τη θέση του/της προσφεύγοντος/ουσας υπό την προϋπόθεση ότι προβλέπεται προηγούμενη γνώμη άλλου οργάνου πριν την έκδοση της πράξης επί της προσφυγής",
            "Δεν δύνανται να χειροτερέψουν τη θέση του/της προσφεύγοντος/ουσας",
            "Δύνανται να χειροτερέψουν τη θέση του/της προσφεύγοντος/ουσας, υπό τις προϋποθέσεις που είναι δυνατή η ανάκληση των διοικητικών πράξεων"
        ],
        "answer": "Δύνανται να χειροτερέψουν τη θέση του/της προσφεύγοντος/ουσας, υπό τις προϋποθέσεις που είναι δυνατή η ανάκληση των διοικητικών πράξεων",
        "id": 80
    },
    {
        "question": "18.Η υποχρέωση της Διοίκησης να ενημερώνει τον/ην αιτούντα/σα σε περίπτωση καθυστέρησης περιλαμβάνει:",
        "choices": [
            "Τους λόγους καθυστέρησης και το αρμόδιο όργανο",
            "Μόνο την ημερομηνία νέας εξέτασης",
            "Μόνο τη διαδικασία έγκρισης",
            "Καμία υποχρέωση"
        ],
        "answer": "Τους λόγους καθυστέρησης και το αρμόδιο όργανο",
        "id": 81
    },
    {
        "question": "19.Οι κανονιστικές πράξεις της Διοίκησης:",
        "choices": [
            "Θεσπίζουν γενικούς και αφηρημένους κανόνες δικαίου",
            "Χρειάζονται ειδική και εμπεριστατωμένη αιτιολογία",
            "Αναφέρονται ατομικά σε ορισμένη ρύθμιση ή φυσικό ή νομικό πρόσωπο",
            "Περιβάλλονται μόνον τον τύπο του προεδρικού διατάγματος"
        ],
        "answer": "Θεσπίζουν γενικούς και αφηρημένους κανόνες δικαίου",
        "id": 82
    },
    {
        "question": "20.Μετά την κατάργηση της εξουσιοδοτικής διάταξης νόμου η κανονιστική πράξη, που έχει ήδη εκδοθεί δυνάμει αυτής:",
        "choices": [
            "Δεν παύει να ισχύει",
            "Παύει να ισχύει",
            "Χάνει το νόμιμο έρεισμά της και είναι ακυρωτέα",
            "Καθίσταται ανυπόστατη"
        ],
        "answer": "Δεν παύει να ισχύει",
        "id": 83
    },
    {
        "question": "21.Εάν, μετά από ερώτημα του οργάνου που έχει την αποφασιστική αρμοδιότητα για την έκδοση διοικητικής πράξης, διατυπωθεί απλή γνώμη από το γνωμοδοτικό όργανο, τότε το όργανο που έχει την αποφασιστική αρμοδιότητα:",
        "choices": [
            "Δεν μπορεί να εκδώσει πράξη με περιεχόμενο διαφορετικό από αυτό της απλής γνώμης",
            "Μπορεί να αποκλίνει από την απλή γνώμη με ειδική αιτιολογία",
            "Ουδόλως δεσμεύεται από την απλή γνώμη",
            "Μπορεί, αν δεν συμφωνεί με την απλή γνώμη, να ζητήσει τη γνώμη άλλου οργάνου"
        ],
        "answer": "Μπορεί να αποκλίνει από την απλή γνώμη με ειδική αιτιολογία",
        "id": 84
    },
    {
        "question": "22.Οι προθεσμίες που τάσσονται στην διοίκηση είναι κατά κανόνα",
        "choices": [
            "Ενδεικτικές",
            "Αποκλειστικές",
            "Άλλοτε ενδεικτικές και άλλοτε αποκλειστικές",
            "Ούτε ενδεικτικές ούτε αποκλειστικές"
        ],
        "answer": "Ενδεικτικές",
        "id": 85
    },
    {
        "question": "23.Η απλή γνωμοδότηση είναι:",
        "choices": [
            "Εκτελεστή πράξη",
            "Δεν έχει εκτελεστό χαρακτήρα",
            "Διαπιστωτική πράξη",
            "Διαδικαστική ενέργεια"
        ],
        "answer": "Δεν έχει εκτελεστό χαρακτήρα",
        "id": 86
    },
    {
        "question": "24.Μία παράνομη ευμενής ατομική διοικητική πράξη:",
        "choices": [
            "Δεν επιτρέπεται να ανακληθεί",
            "Ανακαλείται ελευθέρως εφόσον συντρέχει λόγος δημοσίου συμφέροντος",
            "Ανακαλείται κατ΄αρχήν εντός ευλόγου χρόνου",
            "Δεν ανακαλείται, αλλά μόνον καταργείται για το μέλλον"
        ],
        "answer": "Ανακαλείται ελευθέρως εφόσον συντρέχει λόγος δημοσίου συμφέροντος",
        "id": 87
    },
    {
        "question": "25.Η μη νόμιμη δημοσίευση δημοσιευτέας διοικητικής πράξης την καθιστά:",
        "choices": [
            "Παράνομη",
            "Δεν επηρεάζει το κύρος της",
            "Άλλοτε νόμιμη και άλλοτε παράνομη",
            "Ανυπόστατη"
        ],
        "answer": "Ανυπόστατη",
        "id": 88
    },
    {
        "question": "26.Εφόσον σε μία διοικητική πράξη ελλείπουν τα εξωτερικά στοιχεία και το τεκμήριο νομιμότητας, η πράξη είναι:",
        "choices": [
            "Ανυπόστατη",
            "Άκυρη",
            "Ακυρώσιμη",
            "Ελαττωματική"
        ],
        "answer": "Ανυπόστατη",
        "id": 89
    },
    {
        "question": "27.Η αιτιολογία των διοικητικών πράξεων:",
        "choices": [
            "Αφορά είτε τη νομιμότητα, είτε τη σκοπιμότητα έκδοσης της διοικητικής πράξης",
            "Συνίσταται στην έκθεση των πραγματικών και νομικών λόγων δυνάμει των οποίων η διοίκηση προέβη στην έκδοσή της",
            "Αφορά είτε τη νομιμότητα, είτε τη σκοπιμότητα έκδοσης της διοικητικής πράξης και συνίσταται στην έκθεση των πραγματικών και νομικών λόγων δυνάμει των οποίων η διοίκηση προέβη στην έκδοσή της",
            "Καμία από τις λοιπές απαντήσεις"
        ],
        "answer": "Αφορά είτε τη νομιμότητα, είτε τη σκοπιμότητα έκδοσης της διοικητικής πράξης και συνίσταται στην έκθεση των πραγματικών και νομικών λόγων δυνάμει των οποίων η διοίκηση προέβη στην έκδοσή της",
        "id": 90
    },
    {
        "question": "28.Η αρμοδιότητα ανάκλησης μιας πράξης της διοίκησης ανήκει:",
        "choices": [
            "Στο διοικητικό όργανο που εξέδωσε την πράξη",
            "Στο διοικητικό όργανο που είναι, κατά το χρόνο της ανάκλησης, αρμόδιο για την έκδοσή",
            "Στο διοικητικό όργανο που εξέδωσε την πράξη και στο διοικητικό όργανο που είναι, κατά το χρόνο της ανάκλησης, αρμόδιο για την έκδοσή της",
            "Καμία από τις λοιπές απαντήσεις"
        ],
        "answer": "Στο διοικητικό όργανο που εξέδωσε την πράξη και στο διοικητικό όργανο που είναι, κατά το χρόνο της ανάκλησης, αρμόδιο για την έκδοσή της",
        "id": 91
    },
    {
        "question": "29.Η άδεια οδήγησης αυτοκινήτου:",
        "choices": [
            "Είναι συστατική, ευμενής και θετική ατομική διοικητική πράξη",
            "Δεν ανακαλείται, αλλά μπορεί να λήξει η ισχύς της με την παρέλευση του χρόνου ισχύος που αναγράφεται σε αυτήν",
            "Δεν είναι διοικητική πράξη",
            "Δεν έχει εκτελεστότητα, επειδή όποιος/α την κατέχει μπορεί να αποφασίσει εάν θα οδηγήσει ή όχι αυτοκίνητο"
        ],
        "answer": "Είναι συστατική, ευμενής και θετική ατομική διοικητική πράξη",
        "id": 92
    },
    {
        "question": "30.Η τήρηση της προηγούμενης ακρόασης:",
        "choices": [
            "Εφαρμόζεται σε σχέση με τις κανονιστικές πράξης της Διοίκησης",
            "Είναι υποχρεωτική για τη Διοίκηση πριν από την έκδοση κάθε διοικητικής πράξης",
            "Είναι ατομικό δικαίωμα, που προστατεύεται κατά το Σύνταγμα",
            "Δεν προβλέπεται στο ισχύον Διοικητικό Δίκαιο αλλά είναι εθιμικός κανόνας"
        ],
        "answer": "Είναι ατομικό δικαίωμα, που προστατεύεται κατά το Σύνταγμα",
        "id": 93
    },
    {
        "question": "31.Η απλή γνώμη:",
        "choices": [
            "Είναι διοικητική πράξη κατά την τεχνική έννοια του όρου",
            "Δεν προβλέπεται στο νόμο, αλλά δεν απαγορεύεται",
            "Είναι αναγκαίο να ακολουθείται από το όργανο που αποφασίζει",
            "Επιβάλλει στο όργανο που έχει αποφασιστική αρμοδιότητα την υποχρέωση να αιτιολογήσει την πράξη του, όταν αφίσταται αυτής"
        ],
        "answer": "Επιβάλλει στο όργανο που έχει αποφασιστική αρμοδιότητα την υποχρέωση να αιτιολογήσει την πράξη του, όταν αφίσταται αυτής",
        "id": 94
    },
    {
        "question": "32.Η πράξη προκήρυξης δημοψηφίσματος στην Ελλάδα είναι:",
        "choices": [
            "Κανονιστική διοικητική πράξη",
            "Πράξη του Προέδρου της Δημοκρατίας με διοικητικό περιεχόμενο",
            "Ατομική διοικητική πράξη",
            "Διοικητική πράξη δεκτική πλήρους ακυρωτικού και ουσιαστικού δικαστικού ελέγχου"
        ],
        "answer": "Πράξη του Προέδρου της Δημοκρατίας με διοικητικό περιεχόμενο",
        "id": 95
    },
    {
        "question": "33.Όταν μια διοικητική πράξη εκδίδεται κατά διακριτική ευχέρεια, τούτο μπορεί να σημαίνει, μεταξύ άλλων, ότι:",
        "choices": [
            "Η Διοίκηση οφείλει να ενεργεί χωρίς να δεσμεύεται από την αρχή της νομιμότητας",
            "Η Διοίκηση δεν δεσμεύεται από την αρχή της αναλογικότητας",
            "Η Διοίκηση εκδίδει, κατά κανόνα, πράξεις ευμενείς για τον/ην διοικούμενο/η",
            "Το διοικητικό όργανο μπορεί να επιμετρήσει το ύψος της διοικητικής κύρωσης που πρέπει να επιβληθεί"
        ],
        "answer": "Το διοικητικό όργανο μπορεί να επιμετρήσει το ύψος της διοικητικής κύρωσης που πρέπει να επιβληθεί",
        "id": 96
    },
    {
        "question": "34.Της εντολής πληρωμής δημόσιας δαπάνης έπεται:",
        "choices": [
            "Η αναγνώριση της δαπάνης",
            "Η ανάληψη της δαπάνης",
            "Ο έλεγχος της δαπάνης",
            "Η πληρωμή της δαπάνης"
        ],
        "answer": "Η πληρωμή της δαπάνης",
        "id": 97
    },
    {
        "question": "35.Τα πρακτικά συλλογικών οργάνων διοίκησης του δημοσίου και των Ν.Π.Δ.Δ. είναι:",
        "choices": [
            "Ιδιωτικά έγγραφα",
            "Έγγραφα πληροφοριακού χαρακτήρα",
            "Δημόσια έγγραφα",
            "Βεβαιωτικές πράξεις"
        ],
        "answer": "Δημόσια έγγραφα",
        "id": 98
    },
    {
        "question": "36.Εάν μέλος συλλογικού οργάνου απωλέσει την ιδιότητα, βάσει της οποίας ορίστηκε, τότε το συλλογικό όργανο:",
        "choices": [
            "Συνεχίζει να λειτουργεί κανονικά μέχρι τη λήξη του έργου και της θητείας του",
            "Δεν δύναται νομίμως να συνεχίσει να λειτουργεί",
            "Συνεχίζει να λειτουργεί κανονικά ως τη λήξη της θητείας του, εφόσον τα λοιπά μέλη επαρκούν ώστε να υπάρχει απαρτία",
            "Συνεχίζει να λειτουργεί κανονικά, εφόσον τα λοιπά μέλη επαρκούν ώστε να υφίσταται απαρτία, όχι όμως πέραν του τριμήνου"
        ],
        "answer": "Συνεχίζει να λειτουργεί κανονικά, εφόσον τα λοιπά μέλη επαρκούν ώστε να υφίσταται απαρτία, όχι όμως πέραν του τριμήνου",
        "id": 99
    },
    {
        "question": "37.Η πράξη διορισμού μελών συλλογικού διοικητικού οργάνου είναι:",
        "choices": [
            "Ατομική διοικητική πράξη",
            "Κανονιστική διοικητική πράξη",
            "Ατομική πράξη γενικού περιεχομένου",
            "Κυβερνητική πράξη"
        ],
        "answer": "Ατομική διοικητική πράξη",
        "id": 100
    },
    {
        "question": "38.Απόφαση συλλογικού διοικητικού οργάνου παρουσία αναπληρωματικού μέλους προς αναπλήρωση ελλείποντος μέλους, λόγω θανάτου, είναι:",
        "choices": [
            "Μη σύννομη λόγω κακής σύνθεσης του οργάνου",
            "Σύννομη",
            "Σύννομη, εφόσον στην επόμενη συνεδρίαση έχει ορισθεί το νέο τακτικό μέλος",
            "Μη σύννομη λόγω μη νόμιμης λειτουργίας του οργάνου"
        ],
        "answer": "Μη σύννομη λόγω κακής σύνθεσης του οργάνου",
        "id": 101
    },
    {
        "question": "39.Οι συνεδριάσεις των συλλογικών διοικητικών οργάνων είναι:",
        "choices": [
            "Μυστικές",
            "Δημόσιες, εκτός αν ο νόμος ορίζει διαφορετικά",
            "Μυστικές, εκτός αν ο νόμος ορίζει διαφορετικά",
            "Μόνο δημόσιες για να μην αντίκεινται στη γενική αρχή της δημοσιότητας"
        ],
        "answer": "Μυστικές, εκτός αν ο νόμος ορίζει διαφορετικά",
        "id": 102
    },
    {
        "question": "40.Μέλος συλλογικού διοικητικού οργάνου που, κατά την ψηφοφορία επί θέματος ημερήσιας διάταξης, δίνει λευκή ψήφο θεωρείται:",
        "choices": [
            "Παρόν",
            "Επιφυλαχθέν",
            "Απόν",
            "Καμία από τις λοιπές απαντήσεις"
        ],
        "answer": "Απόν",
        "id": 103
    },
    {
        "question": "41.Για τη νόμιμη υπόσταση πράξης συλλογικού οργάνου διοίκησης:",
        "choices": [
            "Απαιτείται η υπογραφή του/της Προέδρου και του/της Γραμματέα/ως",
            "Αρκεί η υπογραφή του/της Προέδρου ή του/της αναπληρωτή/τριας του",
            "Απαιτείται η υπογραφή όλων των μελών του οργάνου",
            "Αρκεί η υπογραφή του/της εποπτεύοντος επικεφαλής του συλλογικού οργάνου διοίκησης"
        ],
        "answer": "Αρκεί η υπογραφή του/της Προέδρου ή του/της αναπληρωτή/τριας του",
        "id": 104
    },
    {
        "question": "42.Στην περίπτωση παράβασης διάταξης νόμου που προβλέπει τον ορισμό ως μελών συλλογικού οργάνου διοίκησης προσώπων και από τα δύο φύλα σε ορισμένο τουλάχιστον αριθμό ή ποσοστό, συντρέχει:",
        "choices": [
            "Κακή λειτουργία του συλλογικού οργάνου",
            "Πλημμελής σύνθεση του συλλογικού οργάνου",
            "Κακή συγκρότηση του συλλογικού οργάνου",
            "Καμία από τις λοιπές απαντήσεις"
        ],
        "answer": "Κακή συγκρότηση του συλλογικού οργάνου",
        "id": 105
    },
    {
        "question": "43.Αίτηση εξαίρεσης μέλους συλλογικού διοικητικού οργάνου ή κατά μονομελούς διοικητικού οργάνου:",
        "choices": [
            "Επιτρέπεται να υποβληθεί κατά την έναρξη της διοικητικής διαδικασίας",
            "Επιτρέπεται να υποβληθεί πριν την έναρξη της διοικητικής διαδικασίας",
            "Επιτρέπεται να υποβληθεί σε όλα τα στάδια της διοικητικής διαδικασίας",
            "Δεν επιτρέπεται η υποβολή σχετικής αίτησης"
        ],
        "answer": "Επιτρέπεται να υποβληθεί σε όλα τα στάδια της διοικητικής διαδικασίας",
        "id": 106
    },
    {
        "question": "44.Πώς χαρακτηρίζεται η διαδικασία όταν το αποφασίζον όργανο κρίνει σκόπιμο να ζητήσει μία γνώμη, χωρίς αυτό να προβλέπεται ή να απαγορεύεται από καμία διάταξη νόμου;",
        "choices": [
            "Προαιρετική γνωμοδοτική διαδικασία",
            "Υποχρεωτική γνωμοδοτική διαδικασία",
            "Πρόταση",
            "Οικειοθελής γνωμοδοτική διαδικασία"
        ],
        "answer": "Οικειοθελής γνωμοδοτική διαδικασία",
        "id": 107
    },
    {
        "question": "45.Στην περίπτωση των συλλογικών οργάνων",
        "choices": [
            "Ο αριθμός των μελών τους πρέπει να είναι πάντα περιττός",
            "Δεν επιτρέπεται η υποβολή προτάσεων άλλων οργάνων προς αυτά",
            "Η βούλησή τους διατυπώνεται αναγκαία με την απόφαση",
            "Επιτρέπεται πάντα, για λόγους διαφάνειας, να παρίστανται στις συνεδριάσεις τους τρίτα πρόσωπα"
        ],
        "answer": "Η βούλησή τους διατυπώνεται αναγκαία με την απόφαση",
        "id": 108
    },
    {
        "question": "46.Η αρμοδιότητα δύο ή περισσοτέρων διοικητικών οργάνων για την έκδοση πράξης, η οποία νομίμως εκδίδεται από το ένα ή το άλλο όργανο, καλείται:",
        "choices": [
            "Συντρέχουσα",
            "Διαδοχική",
            "Συλλογική",
            "Καθολική"
        ],
        "answer": "Συντρέχουσα",
        "id": 109
    },
    {
        "question": "47.Αποφασιστική αρμοδιότητα μονομελούς διοικητικού οργάνου:",
        "choices": [
            "Μεταβιβάζεται ακόμη κι αν η μεταβίβαση δεν προβλέπεται από σχετικές διατάξεις νόμου",
            "Είναι αμετάβλητη και αμεταβίβαστη",
            "Μεταβιβάζεται εάν το όργανο στο οποίο γίνεται η μεταβίβαση είναι ιεραρχικά ανώτερο από το μεταβιβάζον όργανο",
            "Είναι αμετάβλητη και αμεταβίβαστη, εκτός αν ο νόμος ορίζει διαφορετικά"
        ],
        "answer": "Είναι αμετάβλητη και αμεταβίβαστη, εκτός αν ο νόμος ορίζει διαφορετικά",
        "id": 110
    },
    {
        "question": "48.Η μεταβίβαση αρμοδιοτήτων ενός διοικητικού οργάνου σε άλλο όργανο",
        "choices": [
            "Γίνεται με κανονιστική πράξη του μεταβιβάζοντος οργάνου",
            "Γίνεται με ατομική, δημοσιευτέα πράξη του μεταβιβάζοντος οργάνου προς ιεραρχικά υφιστάμενό του όργανο",
            "Μπορεί να αφορά το σύνολο των αρμοδιοτήτων του μεταβιβάζοντος οργάνου",
            "Χωρεί σε κάθε περίπτωση, ακόμη και αν δεν προβλέπεται από τις σχετικές διατάξεις"
        ],
        "answer": "Γίνεται με κανονιστική πράξη του μεταβιβάζοντος οργάνου",
        "id": 111
    },
    {
        "question": "49.Υφίσταται υποχρέωση παροχής απάντησης της Διοίκησης επί:",
        "choices": [
            "Καταχρηστικού αιτήματος",
            "Αόριστου αιτήματος",
            "Αναφοράς",
            "Όλες οι λοιπές απαντήσεις"
        ],
        "answer": "Αναφοράς",
        "id": 112
    },
    {
        "question": "50.Όταν ασκείται ο ιεραρχικός έλεγχος, είτε αυτεπάγγελτα, είτε μετά από προσφυγή των διοικούμενων που θεμελιώνεται στο άρθρο 10 του Συντάγματος, τα αποτελέσματα οδηγούν σε:",
        "choices": [
            "Μερική ή ολική ακύρωση της πράξης",
            "Παρεμπόδιση έκδοσης της πράξης",
            "Μερική ή ολική ακύρωση της πράξης, καθώς και σε τροποποίησή της",
            "Μερική ή ολική ακύρωση της πράξης, σε τροποποίηση της πράξης, ακόμα και σε παρεμπόδιση έκδοσής της"
        ],
        "answer": "Μερική ή ολική ακύρωση της πράξης, σε τροποποίηση της πράξης, ακόμα και σε παρεμπόδιση έκδοσής της",
        "id": 113
    },
    {
        "question": "51.Ο έλεγχος δημόσιων συμβάσεων μεγάλης οικονομικής αξίας ανήκει:",
        "choices": [
            "Στο Νομικό Συμβούλιο του Κράτους",
            "Στο Υπουργικό Συμβούλιο",
            "Στο Ανώτατο Ειδικό Δικαστήριο",
            "Στο Ελεγκτικό Συνέδριο"
        ],
        "answer": "Στο Ελεγκτικό Συνέδριο",
        "id": 114
    },
    {
        "question": "52.Δραστηριότητα που δύναται να παραχωρηθεί από το Δημόσιο σε ιδιώτες:",
        "choices": [
            "Η εθνική άμυνα",
            "Η αστυνόμευση",
            "Το σωφρονιστικό σύστημα",
            "Η παραγωγή αγαθών και υπηρεσιών και η παροχή τους στο ευρύ κοινό για την ικανοποίηση βασικών αναγκών"
        ],
        "answer": "Η παραγωγή αγαθών και υπηρεσιών και η παροχή τους στο ευρύ κοινό για την ικανοποίηση βασικών αναγκών",
        "id": 115
    },
    {
        "question": "53.Ο/Η Γραμματέας της Αποκεντρωμένης Διοίκησης:",
        "choices": [
            "Είναι μόνιμος/η δημόσιος/α υπάλληλος",
            "Είναι επικεφαλής και προϊστάμενος/η όλων ανεξαιρέτως των αποκεντρωμένων κρατικών υπηρεσιών που λειτουργούν εντός της περιφέρειας της οικείας Αποκεντρωμένης Διοίκησης",
            "Είναι μετακλητός/η υπάλληλος",
            "Επιλέγεται από τη Διάσκεψη των Προέδρων της Βουλής"
        ],
        "answer": "Είναι μετακλητός/η υπάλληλος",
        "id": 116
    },
    {
        "question": "54.Η/Ο Γενική/ός Γραμματέας υπουργείου επιλέγεται από:",
        "choices": [
            "Την/τον Πρωθυπουργό και την/τον οικεία/ο Αναπληρώτρια/ωτή Υπουργό για τετραετή θητεία",
            "Την/τον Πρωθυπουργό και την/τον οικεία/ο Υπουργό, και είναι μετακλητή/ός υπάλληλος",
            "Την/τον οικεία/ο Υπουργό, και είναι μετακλητή/ός υπάλληλος",
            "Την/τον οικεία/ο Υπουργό και την/τον οικεία/ο Υφυπουργό για τριετή θητεία ανανεώσιμη άπαξ"
        ],
        "answer": "Την/τον Πρωθυπουργό και την/τον οικεία/ο Υπουργό, και είναι μετακλητή/ός υπάλληλος",
        "id": 117
    },
    {
        "question": "55.Στην αρμοδιότητα της Ολομέλειας της Βουλής ΔΕΝ ανήκει:",
        "choices": [
            "Η ψήφιση του Απολογισμού του Κράτους",
            "Η ψήφιση του Γενικού Ισολογισμού του Κράτους",
            "Ο Ισολογισμός και ο Απολογισμός της Βουλής",
            "Η εκτέλεση του Κρατικού Προϋπολογισμού"
        ],
        "answer": "Η εκτέλεση του Κρατικού Προϋπολογισμού",
        "id": 118
    },
    {
        "question": "56.Ο κρατικός προϋπολογισμός ως πολιτειακή πράξη έχει την ακόλουθη σημασία:",
        "choices": [
            "Λογιστική",
            "Πολιτική",
            "Νομική",
            "Όλες οι λοιπές απαντήσεις"
        ],
        "answer": "Όλες οι λοιπές απαντήσεις",
        "id": 119
    },
    {
        "question": "57.Ο κρατικός προϋπολογισμός είναι:",
        "choices": [
            "Τυπικός νόμος",
            "Ουσιαστικός νόμος",
            "Διοικητική πράξη",
            "Εξουσιοδότηση προς την κυβέρνηση για την εκτέλεση συγκεκριμένων υποχρεώσεων"
        ],
        "answer": "Τυπικός νόμος",
        "id": 120
    },
    {
        "question": "58.Σύμφωνα με το νόμο, ΔΕΝ διορίζονται δημόσιοι υπάλληλοι:",
        "choices": [
            "Όσοι απολύθηκαν για πειθαρχικούς λόγους",
            "Όσοι έχουν υπηρετήσει σε ιδιωτικό τομέα",
            "Όσοι έχουν λιγότερα από 10 χρόνια εμπειρίας",
            "Όσοι δεν γνωρίζουν ελληνικά"
        ],
        "answer": "Όσοι απολύθηκαν για πειθαρχικούς λόγους",
        "id": 121
    },
    {
        "question": "59.Οι οργανικές θέσεις συστήνονται με νομοθετικό κείμενο για την πλήρωση:",
        "choices": [
            "Πάγιων και διαρκών λειτουργικών αναγκών της υπηρεσίας",
            "Διαρκών ή έκτακτων λειτουργικών αναγκών της υπηρεσίας",
            "Πάγιων και διαρκών ή και έκτακτων λειτουργικών αναγκών της υπηρεσίας",
            "Πάγιων και έκτακτων λειτουργικών αναγκών της υπηρεσίας"
        ],
        "answer": "Πάγιων και διαρκών λειτουργικών αναγκών της υπηρεσίας",
        "id": 122
    },
    {
        "question": "60.Για να διοριστεί κάποιος/α ως δημόσιος/α υπάλληλος:",
        "choices": [
            "Δεν πρέπει να είναι αλλοδαπός/ή παρά μόνον Έλληνας/ίδα πολίτης,",
            "Μπορεί να είναι είτε Έλληνας/ίδα πολίτης είτε Έλληνας/ίδα ομογενής είτε πολίτης της Ευρωπαϊκής Ένωσης",
            "Πρέπει να είναι Έλληνας/ίδα ομογενής,",
            "Πρέπει να είναι ενωσιακός (κοινοτικός) πολίτης"
        ],
        "answer": "Μπορεί να είναι είτε Έλληνας/ίδα πολίτης είτε Έλληνας/ίδα ομογενής είτε πολίτης της Ευρωπαϊκής Ένωσης",
        "id": 123
    },
    {
        "question": "61.Ο νόμιμος διορισμός δημόσιου/ας υπαλλήλου:",
        "choices": [
            "Δεν επιτρέπεται να ανακληθεί",
            "Ανακαλείται ελευθέρως",
            "Ανακαλείται κατ΄ αρχήν εντός διετίας",
            "Ανακαλείται μόνον εκ λόγων δημόσιου συμφέροντος"
        ],
        "answer": "Δεν επιτρέπεται να ανακληθεί",
        "id": 124
    },
    {
        "question": "62.Η υποβολή παραίτησης:",
        "choices": [
            "Επιφέρει τη λύση της δημοσιο-υπαλληλικής σχέσης αυτοδικαίως από την υποβολή της",
            "Επιφέρει τη λύση της δημοσιο-υπαλληλικής σχέσης εάν παρέλθουν δύο μήνες από την υποβολή της εκτός εάν στο μεταξύ έχει γίνει δεκτή από τη διοίκηση",
            "Επιφέρει τη λύση της υπαλληλικής σχέσης μόνον όταν την κάνει αποδεκτή το αρμόδιο όργανο",
            "Επιφέρει τη λύση της υπαλληλικής σχέσης μετά την πάροδο 15ημέρου"
        ],
        "answer": "Επιφέρει τη λύση της δημοσιο-υπαλληλικής σχέσης εάν παρέλθουν δύο μήνες από την υποβολή της εκτός εάν στο μεταξύ έχει γίνει δεκτή από τη διοίκηση",
        "id": 125
    },
    {
        "question": "63.Η απόσπαση έχει την έννοια:",
        "choices": [
            "Της αλλαγής θέσης εντός του ίδιου φορέα",
            "Της αλλαγής φορέα",
            "Της αλλαγής υπουργείου ή Ν.Π.Δ.Δ.",
            "Της προσωρινής παροχής υπηρεσιών σε άλλη υπηρεσία"
        ],
        "answer": "Της προσωρινής παροχής υπηρεσιών σε άλλη υπηρεσία",
        "id": 126
    },
    {
        "question": "64.Η ένορκη διοικητική εξέταση:",
        "choices": [
            "Εντάσσεται στην πειθαρχική διαδικασία",
            "Δεν εντάσσεται στην πειθαρχική διαδικασία",
            "Άλλοτε εντάσσεται και άλλοτε δεν εντάσσεται στην πειθαρχική διαδικασία",
            "Δεν εντάσσεται στην διοικητική διαδικασία"
        ],
        "answer": "Δεν εντάσσεται στην πειθαρχική διαδικασία",
        "id": 127
    },
    {
        "question": "65.Η κλήση σε απολογία πειθαρχικώς εγκαλουμένου/ης:",
        "choices": [
            "Συνιστά υποχρέωση της διοίκησης",
            "Δεν συνιστά υποχρέωση",
            "Έχει διαδικαστικό χαρακτήρα, χωρίς να επάγεται συνέπειες",
            "Καμία από τις λοιπές απαντήσεις"
        ],
        "answer": "Συνιστά υποχρέωση της διοίκησης",
        "id": 128
    },
    {
        "question": "66.Το Ειδικό Επιστημονικό Προσωπικό (Π.Δ. 410/1988) που υπηρετεί στο Δημόσιο:",
        "choices": [
            "Χαίρει μονιμότητας",
            "Δεν χαίρει μονιμότητας",
            "Χαίρει νομοθετικών εγγυήσεων ανάλογων της μονιμότητας",
            "Μπορεί να απολυθεί οποτεδήποτε"
        ],
        "answer": "Χαίρει νομοθετικών εγγυήσεων ανάλογων της μονιμότητας",
        "id": 129
    },
    {
        "question": "67.Οι Κεντρικοί Αυτοτελείς Πόροι που μεταβιβάζονται από τον κρατικό προϋπολογισμό στους ΟΤΑ:",
        "choices": [
            "Διατίθενται αποκλειστικά και μόνο για τη χρηματοδότηση επενδύσεων",
            "Είναι οι πόροι των δήμων από τα ανταποδοτικά τέλη",
            "Προέρχονται από έσοδα φόρων που εισπράττει το κράτος και αποδίδει στους ΟΤΑ",
            "Αποδίδονται μόνο στους φτωχότερους δήμους"
        ],
        "answer": "Προέρχονται από έσοδα φόρων που εισπράττει το κράτος και αποδίδει στους ΟΤΑ",
        "id": 130
    },
    {
        "question": "68.Η κρατική εποπτεία στις πράξεις των δήμων ασκείται:",
        "choices": [
            "Από τον/ην Περιφερειάρχη",
            "Από το Περιφερειακό Συμβούλιο",
            "Από τον/η Συνήγορο του Πολίτη",
            "Από τον/η Γραμματέα της οικείας Αποκεντρωμένης Διοίκησης"
        ],
        "answer": "Από τον/η Γραμματέα της οικείας Αποκεντρωμένης Διοίκησης",
        "id": 131
    },
    {
        "question": "69.Οι κανονιστικές αποφάσεις του δήμου:",
        "choices": [
            "Εκδίδονται από τον/ην Δήμαρχο",
            "Λαμβάνονται από το δημοτικό συμβούλιο με την απόλυτη πλειοψηφία των μελών του",
            "Λαμβάνονται από το δημοτικό συμβούλιο και εγκρίνονται από τον/η Δήμαρχο",
            "Αποστέλλονται υποχρεωτικά στο/η Γραμματέα της Αποκεντρωμένης Διοίκησης προς έλεγχο σκοπιμότητας"
        ],
        "answer": "Λαμβάνονται από το δημοτικό συμβούλιο με την απόλυτη πλειοψηφία των μελών του",
        "id": 132
    },
    {
        "question": "70.Η τοπική αυτοδιοίκηση στην Ελλάδα:",
        "choices": [
            "Διαθέτει κανονιστική αυτονομία",
            "Διαθέτει οικονομική αυτοτέλεια",
            "Διαθέτει φορολογική αυτοτέλεια",
            "Έχει γενική αρμοδιότητα για τις δημόσιες υποθέσεις"
        ],
        "answer": "Διαθέτει οικονομική αυτοτέλεια",
        "id": 133
    },
    {
        "question": "71.Ο/Η δήμαρχος είναι ο/η προϊστάμενος/η:",
        "choices": [
            "Όλων των υπηρεσιών και των υπαλλήλων του δήμου",
            "Όλων των υπηρεσιών του δήμου καθώς και των νομικών του προσώπων",
            "Όλων των υπαλλήλων του δήμου χωρίς όμως να έχει πειθαρχική δικαιοδοσία επί αυτών",
            "Μόνο των Γενικών Διευθυντών/ριών του δήμου"
        ],
        "answer": "Όλων των υπηρεσιών και των υπαλλήλων του δήμου",
        "id": 134
    },
    {
        "question": "72.Τα ανταποδοτικά τέλη των δήμων:",
        "choices": [
            "Μπορούν να καλύπτουν μόνο τα κόστη μισθοδοσίας",
            "Πρέπει να καλύπτουν το κόστος των αντίστοιχων υπηρεσιών",
            "Προσφέρουν έσοδα τα οποία μπορούν να καλύψουν τα κόστη και άλλων υπηρεσιών. Για παράδειγμα τα έσοδα από το τέλος ύδρευσης να καλύψουν μέρος του κόστους των παιδικών σταθμών",
            "Αποδίδονται κατά το ήμισυ στην οικεία Αποκεντρωμένη Διοίκηση"
        ],
        "answer": "Πρέπει να καλύπτουν το κόστος των αντίστοιχων υπηρεσιών",
        "id": 135
    },
    {
        "question": "73.Οι πειθαρχικές ποινές σε αιρετά όργανα ΟΤΑ:",
        "choices": [
            "Επιβάλλονται από ειδικό πειθαρχικό συμβούλιο που αποτελείται κατά πλειοψηφία από εκπροσώπους ενώσεων ΟΤΑ",
            "Επιβάλλονται υποχρεωτικά όταν καταδικασθεί ο αιρετός/ η αιρετή από ποινικό δικαστήριο σε πρώτο βαθμό για κακούργημα ή πλημμέλημα.",
            "Επιβάλλονται με τη σύμφωνη γνώμη συμβουλίου που αποτελείται κατά πλειοψηφία από τακτικούς δικαστές",
            "Επιβάλλονται από τον/ην Υπουργό Εσωτερικών με τη σύμφωνη γνώμη του/της Συντονιστή/ριας της οικείας Αποκεντρωμένης Διοίκησης"
        ],
        "answer": "Επιβάλλονται με τη σύμφωνη γνώμη συμβουλίου που αποτελείται κατά πλειοψηφία από τακτικούς δικαστές",
        "id": 136
    },
    {
        "question": "74.Ένας Οργανισμός Τοπικής Αυτοδιοίκησης (ΟΤΑ), προκειμένου να φέρει σε πέρας την αποστολή του με αποτελεσματικό τρόπο, απαιτείται να διαθέτει τα απαιτούμενα για τον σκοπό αυτόν μέσα οργανωτικοδιοικητικής, οικονομικής και λειτουργικής φύσης. Τα ως άνω αναφέρονται στην αρχή:",
        "choices": [
            "Της διαφάνειας και λογοδοσίας",
            "Της πληρότητας και αποκλειστικότητας",
            "Της επάρκειας και καταλληλότητας",
            "Της συνεργασίας και του συντονισμού"
        ],
        "answer": "Της επάρκειας και καταλληλότητας",
        "id": 137
    },
    {
        "question": "75.Οι αυτοτελείς ή αποκεντρωμένες δημόσιες υπηρεσίες δύνανται να:",
        "choices": [
            "Υπάγονται οργανωτικά σε ορισμένο Υπουργείο",
            "Υπάγονται οργανωτικά σε ορισμένο Υπουργείο και να χαίρουν δημοσιονομικής αυτοτέλειας",
            "Υπάγονται οργανωτικά σε ορισμένο Υπουργείο και να χαίρουν διοικητικής αυτοτέλειας",
            "Υπάγονται οργανωτικά σε ορισμένο Υπουργείο και να χαίρουν δημοσιονομικής και διοικητικής αυτοτέλειας"
        ],
        "answer": "Υπάγονται οργανωτικά σε ορισμένο Υπουργείο και να χαίρουν δημοσιονομικής και διοικητικής αυτοτέλειας",
        "id": 138
    },
    {
        "question": "76.Τα Δημόσια Νομικά Πρόσωπα είναι μορφές οργάνωσης της Δημόσιας Διοίκησης που:",
        "choices": [
            "Διέπονται πάντα από το Δημόσιο Δίκαιο",
            "Δεν διέπονται από την αρχή της νομιμότητας που εφαρμόζεται σε σχέση με τη δράση της Δημόσιας Διοίκησης",
            "Μπορεί να διέπονται και από το Ιδιωτικό Δίκαιο",
            "Διέπονται πάντα από το Δημόσιο Δίκαιο και μπορεί να διέπονται και από το Ιδιωτικό Δίκαιο"
        ],
        "answer": "Μπορεί να διέπονται και από το Ιδιωτικό Δίκαιο",
        "id": 139
    },
    {
        "question": "77.Στο πλαίσιο σύναψης δημόσιας σύμβασης, ο/η έχων/ουσα έννομο συμφέρον κατά εκτελεστής πράξης αναθέτοντος δημόσιου φορέα ασκεί:",
        "choices": [
            "Ιεραρχική προσφυγή",
            "Αίτηση θεραπείας",
            "Ειδική προσφυγή",
            "Προδικαστική προσφυγή"
        ],
        "answer": "Προδικαστική προσφυγή",
        "id": 140
    },
    {
        "question": "78.Στη γενική προθεσμία των πενήντα (50) ημερών, μέσα στην οποία η Διοίκηση οφείλει να διεκπεραιώνει υποθέσεις διοικουμένων, περιλαμβάνονται οι πράξεις επί:",
        "choices": [
            "Ενδικοφανούς προσφυγής",
            "Ειδικής προσφυγής",
            "Απλών αιτήσεων",
            "Όλες οι λοιπές απαντήσεις"
        ],
        "answer": "Απλών αιτήσεων",
        "id": 141
    },
    {
        "question": "79.Διοικητική προσφυγή ΔΕΝ αποτελεί:",
        "choices": [
            "Η ιεραρχική",
            "Η ενδικοφανής",
            "Η ένδικη",
            "Η ειδική"
        ],
        "answer": "Η ένδικη",
        "id": 142
    },
    {
        "question": "80.Η μη νόμιμη κοινοποίηση της διοικητικής πράξης:",
        "choices": [
            "Την καθιστά παράνομη",
            "Δεν επηρεάζει το κύρος της",
            "Την καθιστά άλλοτε νόμιμη και άλλοτε παράνομη",
            "Την καθιστά ανυπόστατη"
        ],
        "answer": "Δεν επηρεάζει το κύρος της",
        "id": 143
    },
    {
        "question": "81.Η μη πρωτοκόλληση διοικητικής πράξης:",
        "choices": [
            "Θίγει το κύρος της πράξης",
            "Θίγει το κύρος της πράξης αλλά μπορεί να θεραπευθεί με τη δημοσίευση της πράξης",
            "Της προσδίδει χαρακτήρα προπαρασκευαστικής πράξης",
            "Δεν θίγει το κύρος της πράξης, εκτός αν ορίζει άλλως ο νόμος"
        ],
        "answer": "Δεν θίγει το κύρος της πράξης, εκτός αν ορίζει άλλως ο νόμος",
        "id": 144
    },
    {
        "question": "1.Οι ιδρυτικές Συνθήκες της Ένωσης είναι:",
        "choices": [
            "Η Συνθήκη Ευρωπαϊκή Οικονομική Κοινότητα (ΕΟΚ) και η Ενιαία Ευρωπαϊκή Πράξη",
            "Οι Συνθήκες για την Ευρωπαϊκή Κοινότητα Άνθρακα και Χάλυβα (ΕΚΑΧ), για την Ευρωπαϊκή Οικονομική Κοινότητα (ΕΟΚ) και για την Ευρωπαϊκή Κοινότητα Ατομικής Ενέργειας (ΕΚΑΕ)",
            "Οι Συνθήκες της Ρώμης και της Νίκαιας",
            "Η Συνθήκη για την Ευρωπαϊκή Ένωση (ΣΕΕ) και η Συνθήκη για τη Λειτουργία της Ευρωπαϊκής Ένωσης (ΣΛΕΕ)"
        ],
        "answer": "Οι Συνθήκες για την Ευρωπαϊκή Κοινότητα Άνθρακα και Χάλυβα (ΕΚΑΧ), για την Ευρωπαϊκή Οικονομική Κοινότητα (ΕΟΚ) και για την Ευρωπαϊκή Κοινότητα Ατομικής Ενέργειας (ΕΚΑΕ)",
        "id": 145
    },
    {
        "question": "2.Η Ευρωπαϊκή Ένωση:",
        "choices": [
            "Είναι κράτος",
            "Είναι ομοσπονδία",
            "Είναι υπερεθνική οντότητα",
            "Έχει το δικό της Σύνταγμα"
        ],
        "answer": "Είναι υπερεθνική οντότητα",
        "id": 146
    },
    {
        "question": "3.Η Ελβετία, η Ισλανδία και η Νορβηγία:",
        "choices": [
            "Είναι μέλη της Ευρωπαϊκής Ένωσης",
            "Δεν είναι μέλη της Ευρωπαϊκής Ένωσης, είναι όμως μέλη της ζώνης Σένγκεν",
            "Δεν είναι μέλη της Ευρωπαϊκής Ένωσης, είναι όμως μέλη της ζώνης του Ευρώ",
            "Δεν είναι μέλη ούτε της Ευρωπαϊκής Ένωσης, ούτε της ζώνης Σένγκεν, ούτε της ζώνης του Ευρώ"
        ],
        "answer": "Δεν είναι μέλη της Ευρωπαϊκής Ένωσης, είναι όμως μέλη της ζώνης Σένγκεν",
        "id": 147
    },
    {
        "question": "4.Ποιος είναι ο ελάχιστος αριθμός κρατών-μελών της Ευρωπαϊκής Ένωσης για την καθιέρωση ενισχυμένης συνεργασίας;",
        "choices": [
            "Δεκατέσσερα (14)",
            "Εννέα (9)",
            "Πέντε (5)",
            "Τέσσερα (4)"
        ],
        "answer": "Εννέα (9)",
        "id": 148
    },
    {
        "question": "5.Την ιθαγένεια της Ένωσης έχουν όσα φυσικά πρόσωπα:",
        "choices": [
            "Είναι ανιθαγενείς",
            "Κατοικούν μόνιμα σε κράτος μέλος της Ευρωπαϊκής Ένωσης",
            "Εργάζονται ή παρέχουν υπηρεσίες σε κράτος μέλος της Ευρωπαϊκής Ένωσης",
            "Έχουν την ιθαγένεια ενός τουλάχιστον κράτους μέλους της Ευρωπαϊκής Ένωσης"
        ],
        "answer": "Έχουν την ιθαγένεια ενός τουλάχιστον κράτους μέλους της Ευρωπαϊκής Ένωσης",
        "id": 149
    },
    {
        "question": "6.Η εσωτερική αγορά της Ευρωπαϊκής Ένωσης περιλαμβάνει έναν χώρο χωρίς εσωτερικά σύνορα εντός του οποίου διασφαλίζεται η ελεύθερη κυκλοφορία:",
        "choices": [
            "Των προσώπων και των εμπορευμάτων",
            "Των προσώπων, των εμπορευμάτων και των υπηρεσιών",
            "Των εμπορευμάτων, των υπηρεσιών και των κεφαλαίων",
            "Των προσώπων, των εμπορευμάτων, των υπηρεσιών και των κεφαλαίων"
        ],
        "answer": "Των προσώπων, των εμπορευμάτων, των υπηρεσιών και των κεφαλαίων",
        "id": 150
    },
    {
        "question": "7.Το απορρέον από την ιθαγένεια της Ευρωπαϊκής Ένωσης δικαίωμα ελεύθερης κυκλοφορίας και διαμονής στην επικράτεια των κρατών-μελών αφορά κατ’ αρχήν:",
        "choices": [
            "Κάθε πολίτη της Ένωσης",
            "Κάθε πολίτη της Ένωσης που ασκεί οικονομική δραστηριότητα ως μισθωτός",
            "Κάθε πολίτη της Ένωσης που ασκεί οικονομική δραστηριότητα ως μισθωτός ή ως αυτοαπασχολούμενος",
            "Κάθε πολίτη της Ένωσης που ασκεί ή προτίθεται να ασκήσει οικονομική δραστηριότητα ως μισθωτός ή ως αυτοαπασχολούμενος"
        ],
        "answer": "Κάθε πολίτη της Ένωσης",
        "id": 151
    },
    {
        "question": "8.Σε ποιον από τους παρακάτω τομείς πολιτικής η Ευρωπαϊκή Ένωση διαθέτει αποκλειστική αρμοδιότητα:",
        "choices": [
            "Ενεργειακή πολιτική",
            "Κοινή εξωτερική πολιτική & πολιτική ασφάλειας",
            "Κοινή εμπορική πολιτική",
            "Βιομηχανική πολιτική"
        ],
        "answer": "Κοινή εμπορική πολιτική",
        "id": 152
    },
    {
        "question": "9.Στον τομέα της παιδείας, της επαγγελματικής εκπαίδευσης, της νεολαίας και του αθλητισμού:",
        "choices": [
            "η Ευρωπαϊκή Ένωση στερείται κάθε αρμοδιότητας",
            "η Ευρωπαϊκή Ένωση έχει συντρέχουσα αρμοδιότητα με τα κράτη μέλη όπως στον τομέα του περιβάλλοντος",
            "η Ευρωπαϊκή Ένωση έχει αποκλειστική αρμοδιότητα",
            "η Ευρωπαϊκή Ένωση έχει αρμοδιότητα να αναλαμβάνει δράσεις για να υποστηρίζει, να συμπληρώνει ή να συντονίζει τη δράση των κρατών μελών"
        ],
        "answer": "η Ευρωπαϊκή Ένωση έχει αρμοδιότητα να αναλαμβάνει δράσεις για να υποστηρίζει, να συμπληρώνει ή να συντονίζει τη δράση των κρατών μελών",
        "id": 153
    },
    {
        "question": "10.Στους τομείς αποκλειστικής αρμοδιότητας της Ένωσης:",
        "choices": [
            "Η μόνη αρμόδια να δράσει είναι η Ένωση",
            "Η Ένωση μπορεί να δράσει τηρώντας την αρχή της επικουρικότητας",
            "Τα κράτη μέλη μπορούν να δράσουν, εφόσον η Ένωση δεν ασκήσει τις αρμοδιότητές της",
            "Η Ένωση μπορεί να δράσει τηρώντας την αρχή της καλόπιστης συνεργασίας"
        ],
        "answer": "Η μόνη αρμόδια να δράσει είναι η Ένωση",
        "id": 154
    },
    {
        "question": "11.Τι από τα παρακάτω ΔΕΝ αποτελεί ίδιο πόρο της Ευρωπαϊκής Ένωσης;",
        "choices": [
            "Τελωνειακοί δασμοί κατά τις εισαγωγές εμπορευμάτων στην Ευρωπαϊκή Ένωση",
            "Ποσοστό επί του φόρου προστιθέμενης αξίας που εισπράττουν τα κράτη-μέλη",
            "Συνεισφορά που βασίζεται στην ποσότητα μη ανακυκλούμενων απορριμμάτων πλαστικών συσκευασιών στα κράτη-μέλη",
            "Ποσοστό επί του παράβολου για την έκδοση θεώρησης εισόδου κατά την είσοδο πολιτών τρίτων χωρών στην επικράτεια κράτους-μέλους"
        ],
        "answer": "Ποσοστό επί του παράβολου για την έκδοση θεώρησης εισόδου κατά την είσοδο πολιτών τρίτων χωρών στην επικράτεια κράτους-μέλους",
        "id": 155
    },
    {
        "question": "12.Ο Χάρτης θεμελιωδών δικαιωμάτων της Ευρωπαϊκής Ένωσης:",
        "choices": [
            "Είναι νομικά δεσμευτικός από την ημερομηνία της θέσης σε ισχύ της Συνθήκης της Λισαβόνας",
            "Είναι νομικά δεσμευτικός από την ημερομηνία της θέσης σε ισχύ της Συνθήκης της Νίκαιας",
            "Είναι νομικά δεσμευτικός από την ημερομηνία της πανηγυρικής διακήρυξής του από το Ευρωπαϊκό Κοινοβούλιο, το Συμβούλιο και την Επιτροπή",
            "Δεν είναι νομικά δεσμευτικός αλλά αποτελεί απλώς πολιτική διακήρυξη"
        ],
        "answer": "Είναι νομικά δεσμευτικός από την ημερομηνία της θέσης σε ισχύ της Συνθήκης της Λισαβόνας",
        "id": 156
    },
    {
        "question": "13.Για την προσχώρηση ενός νέου κράτους μέλους στην Ευρωπαϊκή Ένωση απαιτείται στο τελευταίο στάδιο:",
        "choices": [
            "Η σύναψη συνθήκης μεταξύ της Ευρωπαϊκής Ένωσης, εκπροσωπούμενης από την Ευρωπαϊκή Επιτροπή, και του κράτους αυτού",
            "Η υπογραφή και η κύρωση συνθήκης προσχώρησης μεταξύ όλων των υφιστάμενων κρατών μελών και του υπό προσχώρηση κράτους",
            "Σύμφωνη γνώμη του Δικαστηρίου της Ευρωπαϊκής Ένωσης",
            "Καμία από τις λοιπές απαντήσεις"
        ],
        "answer": "Η υπογραφή και η κύρωση συνθήκης προσχώρησης μεταξύ όλων των υφιστάμενων κρατών μελών και του υπό προσχώρηση κράτους",
        "id": 157
    },
    {
        "question": "14.Ποια από τις ακόλουθες πηγές δικαίου της Ευρωπαϊκής Ένωσης ΔΕΝ αποτελεί μέρος του παράγωγου/δευτερογενούς δικαίου της Ένωσης:",
        "choices": [
            "Οι αποφάσεις της Επιτροπής με τις οποίες επιβάλλονται πρόστιμα",
            "Οι Κανονισμοί",
            "Οι αποφάσεις-πλαίσιο",
            "Οι γενικές αρχές του δικαίου της Ένωσης"
        ],
        "answer": "Οι γενικές αρχές του δικαίου της Ένωσης",
        "id": 158
    },
    {
        "question": "15.Παράδειγμα παράγωγου δικαίου της Ένωσης αποτελεί:",
        "choices": [
            "Το άρθρο 49 της Συνθήκης για την Ευρωπαϊκή Ένωση (ΣΕΕ)",
            "Η αρχή της αναλογικότητας",
            "Ο Γενικός κανονισμός για την προστασία δεδομένων",
            "Ο Χάρτης Θεμελιωδών Δικαιωμάτων της Ευρωπαϊκής Ένωσης"
        ],
        "answer": "Ο Γενικός κανονισμός για την προστασία δεδομένων",
        "id": 159
    },
    {
        "question": "16.Ποια από τις παρακάτω νομικές πράξεις είναι μη δεσμευτικού χαρακτήρα:",
        "choices": [
            "Απόφαση",
            "Οδηγία",
            "Κανονισμός",
            "Καμία από τις λοιπές αναφερόμενες"
        ],
        "answer": "Καμία από τις λοιπές αναφερόμενες",
        "id": 160
    },
    {
        "question": "17.Ο κανονισμός είναι πράξη του παράγωγου δικαίου της Ευρωπαϊκής Ένωσης που έχει:",
        "choices": [
            "Γενική, καθολική και άμεση ισχύ",
            "Γενική και καθολική, αλλά όχι άμεση ισχύ",
            "Καθολική και άμεση, αλλά όχι γενική ισχύ",
            "Γενική και άμεση, αλλά όχι καθολική ισχύ"
        ],
        "answer": "Γενική, καθολική και άμεση ισχύ",
        "id": 161
    },
    {
        "question": "18.Όσο διαρκεί η προθεσμία μεταφοράς μίας ενωσιακής Οδηγίας, οι εθνικές αρχές:",
        "choices": [
            "Υποχρεούνται να ερμηνεύουν το εθνικό δίκαιο σύμφωνα προς τις διατάξεις της",
            "Μπορούν, αλλά δεν υποχρεούνται να ερμηνεύουν το εθνικό δίκαιο σύμφωνα με τις διατάξεις της",
            "Υποχρεούνται να εφαρμόζουν το εθνικό δίκαιο, ακόμα και εάν είναι αντίθετο προς την Οδηγία",
            "Οφείλουν να μην την λαμβάνουν υπόψη"
        ],
        "answer": "Μπορούν, αλλά δεν υποχρεούνται να ερμηνεύουν το εθνικό δίκαιο σύμφωνα με τις διατάξεις της",
        "id": 162
    },
    {
        "question": "19.Οι διεθνείς συμφωνίες που συνάπτει η Ευρωπαϊκή Ένωση:",
        "choices": [
            "Υπερέχουν έναντι του πρωτογενούς και του παράγωγου ενωσιακού δικαίου",
            "Υπερέχουν έναντι του παράγωγου, όχι όμως και του πρωτογενούς ενωσιακού δικαίου",
            "Υπερέχουν έναντι των γενικών αρχών του ενωσιακού δικαίου",
            "Υπερέχουν έναντι των οδηγιών αλλά όχι έναντι των κανονισμών"
        ],
        "answer": "Υπερέχουν έναντι του παράγωγου, όχι όμως και του πρωτογενούς ενωσιακού δικαίου",
        "id": 163
    },
    {
        "question": "20.Μια διάταξη του πρωτογενούς δικαίου της Ευρωπαϊκής Ένωσης έχει άμεσο αποτέλεσμα εάν περιέχει:",
        "choices": [
            "Έναν χωρίς αιρέσεις νομικό κανόνα",
            "Έναν σαφή νομικό κανόνα",
            "Σαφείς, συγκεκριμένους και χωρίς αιρέσεις κανόνες, που δεν απαιτούν συμπληρωματικά μέτρα",
            "Έναν σαφή και συγκεκριμένο νομικό κανόνα, εφόσον το περιθώριο εκτιμήσεως που αφήνεται στα κράτη μέλη, σχετικά με την εφαρμογή του, είναι μικρό"
        ],
        "answer": "Σαφείς, συγκεκριμένους και χωρίς αιρέσεις κανόνες, που δεν απαιτούν συμπληρωματικά μέτρα",
        "id": 164
    },
    {
        "question": "21.Ένας εκτελεστικός ή κατ’ εξουσιοδότηση Κανονισμός που εκδίδει η Επιτροπή:",
        "choices": [
            "Έχει μειωμένη δεσμευτικότητα για τις κρατικές αρχές σε σχέση με έναν Κανονισμό",
            "Δεν μπορεί να αφορά ιδιώτες",
            "Δεν υπερέχει του εθνικού δικαίου όπως ο Κανονισμός",
            "Πρέπει να κινείται στα όρια της νομοθετικής της εξουσιοδότησης"
        ],
        "answer": "Πρέπει να κινείται στα όρια της νομοθετικής της εξουσιοδότησης",
        "id": 165
    },
    {
        "question": "22.Ποιο είναι το εκτελεστικό όργανο της Ευρωπαϊκής Ένωσης;",
        "choices": [
            "Το Ευρωπαϊκό Συμβούλιο",
            "Το Ευρωπαϊκό Κοινοβούλιο",
            "Το Συμβούλιο",
            "Η Ευρωπαϊκή Επιτροπή"
        ],
        "answer": "Η Ευρωπαϊκή Επιτροπή",
        "id": 166
    },
    {
        "question": "23.Ποια από τις παρακάτω προτάσεις είναι λανθασμένη;",
        "choices": [
            "Οι νομοθετικές πράξεις των οργάνων της Ένωσης εκδίδονται με τη συνήθη ή με ειδική νομοθετική διαδικασία",
            "Όλες ανεξαιρέτως οι πράξεις των οργάνων της Ένωσης εκδίδονται σύμφωνα με κάποια νομοθετική διαδικασία",
            "Η Συνθήκη για τη Λειτουργία της Ευρωπαϊκής Ένωσης (ΣΛΕΕ) διακρίνει μεταξύ νομοθετικών και μη νομοθετικών πράξεων",
            "Οι μη νομοθετικές πράξεις εκδίδονται χωρίς νομοθετική διαδικασία"
        ],
        "answer": "Όλες ανεξαιρέτως οι πράξεις των οργάνων της Ένωσης εκδίδονται σύμφωνα με κάποια νομοθετική διαδικασία",
        "id": 167
    },
    {
        "question": "24.Ποιο(α) ενωσιακό(ά) όργανο(α) παρέχει(ουν) νομοθετική εξουσιοδότηση για να εκδίδονται από άλλο ενωσιακό όργανο εκτελεστικές ή κατ’ εξουσιοδότηση πράξεις;",
        "choices": [
            "Το Ευρωπαϊκό Συμβούλιο",
            "Το Συμβούλιο",
            "Το Συμβούλιο και το Κοινοβούλιο",
            "Η Επιτροπή και το Συμβούλιο"
        ],
        "answer": "Το Συμβούλιο και το Κοινοβούλιο",
        "id": 168
    },
    {
        "question": "25.Τι από τα παρακάτω ισχύει;",
        "choices": [
            "Η Ευρωπαϊκή Επιτροπή μπορεί να κινήσει τη διαδικασία επί παραβάσει εάν ένα κράτος μέλος δεν εφαρμόζει ορθά και εμπρόθεσμα τα νομοθετικά μέτρα της Ευρωπαϊκής Ένωσης",
            "Το Ευρωπαϊκό Κοινοβούλιο μπορεί να προσφύγει ενώπιον του Δικαστηρίου εάν ένα κράτος μέλος δεν εφαρμόζει ορθά και εμπρόθεσμα τα νομοθετικά μέτρα της Ευρωπαϊκής Ένωσης",
            "Η Ευρωπαϊκή Επιτροπή μπορεί να επιβάλλει πρόστιμο σε κράτος μέλος που δεν εφαρμόζει ορθά και εμπρόθεσμα τα νομοθετικά μέτρα της Ευρωπαϊκής Ένωσης",
            "Το Ευρωπαϊκό Συμβούλιο αποφασίζοντας με ειδική πλειοψηφία μπορεί να επιβάλλει κυρώσεις σε κράτος μέλος που κατά σύστημα δεν εφαρμόζει ορθά και εμπρόθεσμα τα νομοθετικά μέτρα της Ευρωπαϊκής Ένωσης"
        ],
        "answer": "Η Ευρωπαϊκή Επιτροπή μπορεί να κινήσει τη διαδικασία επί παραβάσει εάν ένα κράτος μέλος δεν εφαρμόζει ορθά και εμπρόθεσμα τα νομοθετικά μέτρα της Ευρωπαϊκής Ένωσης",
        "id": 169
    },
    {
        "question": "26.Ο/Η Ύπατος Εκπρόσωπος:",
        "choices": [
            "Είναι Αντιπρόεδρος του Ευρωπαϊκού Συμβουλίου",
            "Προεδρεύει του Συμβουλίου Δικαιοσύνης και Εσωτερικών Υποθέσεων",
            "Προεδρεύει του Συμβουλίου Εξωτερικών Υποθέσεων",
            "Είναι επικεφαλής της Επιτροπής Μονίμων Αντιπροσώπων (Coreper)"
        ],
        "answer": "Προεδρεύει του Συμβουλίου Εξωτερικών Υποθέσεων",
        "id": 170
    },
    {
        "question": "27.Τι από τα παρακάτω ΔΕΝ κάνουν οι κυβερνήσεις των κρατών μελών",
        "choices": [
            "Ανακαλούν τους Επιτρόπους που προέρχονται από τη χώρα τους",
            "Προτείνουν υποψηφίους για τη νέα Ευρωπαϊκή Επιτροπή",
            "Ορίζουν τους υπουργούς που συμμετέχουν στο Συμβούλιο",
            "Διορίζουν τους δικαστές στο Δικαστήριο της Ευρωπαϊκής Ένωσης"
        ],
        "answer": "Ανακαλούν τους Επιτρόπους που προέρχονται από τη χώρα τους",
        "id": 171
    },
    {
        "question": "28.Ποιο θεσμικό όργανο της Ευρωπαϊκής Ένωσης χαρακτηρίζεται συχνά ως «ο θεματοφύλακας των Συνθηκών»;",
        "choices": [
            "Το Ευρωπαϊκό Δικαστήριο",
            "Το Ευρωπαϊκό Ελεγκτικό Συνέδριο",
            "Η Ευρωπαϊκή Επιτροπή",
            "Το Συμβούλιο"
        ],
        "answer": "Η Ευρωπαϊκή Επιτροπή",
        "id": 172
    },
    {
        "question": "29.Στις ειδικές νομοθετικές διαδικασίες, το αποφασιστικό όργανο:",
        "choices": [
            "Δεν είναι ποτέ το Συμβούλιο",
            "Δεν είναι ποτέ το Ευρωπαϊκό Κοινοβούλιο",
            "Άλλοτε είναι το Ευρωπαϊκό Κοινοβούλιο και άλλοτε το Συμβούλιο",
            "Δεν είναι ούτε το Ευρωπαϊκό Κοινοβούλιο ούτε το Συμβούλιο"
        ],
        "answer": "Άλλοτε είναι το Ευρωπαϊκό Κοινοβούλιο και άλλοτε το Συμβούλιο",
        "id": 173
    },
    {
        "question": "30.Στη συνήθη νομοθετική διαδικασία, κατά τη δεύτερη ανάγνωση ενός σχεδίου νομοθετικού μέτρου το Ευρωπαϊκό Κοινοβούλιο μπορεί να απορρίψει ή να τροποποιήσει τη θέση στην οποία κατέληξε το Συμβούλιο κατά την πρώτη ανάγνωση:",
        "choices": [
            "Με πλειοψηφία των μελών που ψήφισαν",
            "Με απόλυτη πλειοψηφία όλων των μελών του",
            "Με ενισχυμένη πλειοψηφία 60% των μελών του",
            "Με ομόφωνη ψήφο των μελών του"
        ],
        "answer": "Με απόλυτη πλειοψηφία όλων των μελών του",
        "id": 174
    },
    {
        "question": "31.Την προεδρία του Συμβουλίου της Ευρωπαϊκής Ένωσης αναλαμβάνει:",
        "choices": [
            "Το κράτος μέλος που εκλέγεται από το Συμβούλιο Γενικών Υποθέσεων για ένα εξάμηνο",
            "Ένα κράτος μέλος εκ περιτροπής για ένα εξάμηνο",
            "Το κράτος μέλος που εκλέγεται από το Ευρωπαϊκό Συμβούλιο για ένα δωδεκάμηνο",
            "Ένα κράτος μέλος εκ περιτροπής για ένα εξάμηνο ή, εάν πρόκειται για ένα από τα 5 μεγαλύτερα κράτη μέλη, για ένα δωδεκάμηνο"
        ],
        "answer": "Ένα κράτος μέλος εκ περιτροπής για ένα εξάμηνο",
        "id": 175
    },
    {
        "question": "32.Κατά κανόνα, οι αποφάσεις του Συμβουλίου λαμβάνονται:",
        "choices": [
            "Με ειδική πλειοψηφία, δηλαδή πλειοψηφία δύο τρίτων των κρατών μελών που αντιπροσωπεύουν τουλάχιστον τα δύο τρίτα του συνολικού πληθυσμού της Ευρωπαϊκής Ένωσης",
            "Με ειδική πλειοψηφία, δηλαδή πλειοψηφία 55% των κρατών μελών που αντιπροσωπεύουν τουλάχιστον το 65% του συνολικού πληθυσμού της Ευρωπαϊκής Ένωσης",
            "Με πλειοψηφία δύο τρίτων των κρατών μελών",
            "Με ομοφωνία"
        ],
        "answer": "Με ειδική πλειοψηφία, δηλαδή πλειοψηφία 55% των κρατών μελών που αντιπροσωπεύουν τουλάχιστον το 65% του συνολικού πληθυσμού της Ευρωπαϊκής Ένωσης",
        "id": 176
    },
    {
        "question": "33.Οι έδρες που αντιστοιχούν σε κάθε κράτος μέλος στο Ευρωπαϊκό Κοινοβούλιο κατανέμονται:",
        "choices": [
            "Ίσα για κάθε κράτος μέλος",
            "Ανάλογα με τον πληθυσμό του ως ποσοστό του συνολικού πληθυσμού της Ευρωπαϊκής Ένωσης",
            "Βάσει του συνδυασμού των κριτηρίων της γεωγραφικής έκτασης και του πληθυσμού",
            "Με βάση την αρχή της φθίνουσας αναλογικότητας σύμφωνα με την οποία τα κράτη με μεγαλύτερο πληθυσμό δέχονται να υποεκπροσωπούνται, έτσι ώστε να υπάρχει μεγαλύτερη εκπροσώπηση των κρατών μελών με μικρότερο πληθυσμό"
        ],
        "answer": "Με βάση την αρχή της φθίνουσας αναλογικότητας σύμφωνα με την οποία τα κράτη με μεγαλύτερο πληθυσμό δέχονται να υποεκπροσωπούνται, έτσι ώστε να υπάρχει μεγαλύτερη εκπροσώπηση των κρατών μελών με μικρότερο πληθυσμό",
        "id": 177
    },
    {
        "question": "34.Η θητεία των μελών της Επιτροπής και του Ευρωπαϊκού Κοινοβουλίου είναι:",
        "choices": [
            "Πενταετής και συμπίπτει χρονικά διότι το Κοινοβούλιο ασκεί έλεγχο στη δράση της Επιτροπής.",
            "Πενταετής και δεν συμπίπτει χρονικά ώστε να αλλάζουν τα πρόσωπα που ελέγχουν και ελέγχονται.",
            "Τετραετής και συμπίπτει χρονικά διότι το Κοινοβούλιο ασκεί έλεγχο στη δράση της Επιτροπής.",
            "Τετραετής και δεν συμπίπτει χρονικά ώστε να αλλάζουν τα πρόσωπα που ελέγχουν και ελέγχονται."
        ],
        "answer": "Πενταετής και συμπίπτει χρονικά διότι το Κοινοβούλιο ασκεί έλεγχο στη δράση της Επιτροπής.",
        "id": 178
    },
    {
        "question": "35.Οι αποφάσεις του Δικαστηρίου της Ευρωπαϊκής Ένωσης στο πλαίσιο της διαδικασίας προδικαστικής παραπομπής:",
        "choices": [
            "Έχουν πάντα αναδρομική ισχύ (ex tunc)",
            "Έχουν αναδρομική ισχύ, με δυνατότητα περιορισμού της μόνο για το μέλλον από το Δικαστήριο της Ευρωπαϊκής Ένωσης",
            "Έχουν πάντα ισχύ για το μέλλον (ex nunc)",
            "Έχουν ισχύ για το μέλλον, με δυνατότητα επέκτασης στο παρελθόν από το Δικαστήριο της Ευρωπαϊκής Ένωσης"
        ],
        "answer": "Έχουν αναδρομική ισχύ, με δυνατότητα περιορισμού της μόνο για το μέλλον από το Δικαστήριο της Ευρωπαϊκής Ένωσης",
        "id": 179
    },
    {
        "question": "36.Ποια από τις παρακάτω δράσεις της Ευρωπαϊκής Ένωσης αναπτύχθηκε στο πλαίσιο ενισχυμένης συνεργασίας;",
        "choices": [
            "Το ευρωπαϊκό ένταλμα σύλληψης",
            "Η δικαστική συνεργασία σε ποινικές υποθέσεις",
            "Η ίδρυση της Ευρωπαϊκής Εισαγγελίας",
            "Η ίδρυση της Ευρωπαϊκής Υπηρεσίας Καταπολέμησης της Απάτης"
        ],
        "answer": "Η ίδρυση της Ευρωπαϊκής Εισαγγελίας",
        "id": 180
    },
    {
        "question": "37.Το προδικαστικό ερώτημα που εθνικό δικαστήριο απευθύνει στο Δικαστήριο της Ευρωπαϊκής Ένωσης μπορεί να αφορά:",
        "choices": [
            "Ζητήματα ερμηνείας των Συνθηκών και των πράξεων του παράγωγου δικαίου της Ευρωπαϊκής Ένωσης",
            "Ζητήματα κύρους των πράξεων του παράγωγου δικαίου της Ευρωπαϊκής Ένωσης",
            "Ζητήματα ερμηνείας των Συνθηκών και ζητήματα ερμηνείας και κύρους των πράξεων του παράγωγου δικαίου της Ευρωπαϊκής Ένωσης",
            "Ζητήματα ερμηνείας των Συνθηκών και ζητήματα κύρους των πράξεων του παράγωγου δικαίου της Ευρωπαϊκής Ένωσης"
        ],
        "answer": "Ζητήματα ερμηνείας των Συνθηκών και ζητήματα ερμηνείας και κύρους των πράξεων του παράγωγου δικαίου της Ευρωπαϊκής Ένωσης",
        "id": 181
    },
    {
        "question": "38.Εάν ένα εθνικό δικαστήριο διαπιστώσει ότι διάταξη εθνικού νόμου αντιβαίνει σε διάταξη κανονισμού της Ευρωπαϊκής Ένωσης υποχρεούται να:",
        "choices": [
            "Ακυρώσει τη διάταξη του εθνικού νόμου",
            "Αφήσει ανεφάρμοστη τη διάταξη του εθνικού νόμου",
            "Αφήσει ανεφάρμοστη τη διάταξη του κανονισμού της Ευρωπαϊκής Ένωσης",
            "Αποστείλει σχετικό προδικαστικό ερώτημα στο Δικαστήριο της Ευρωπαϊκής Ένωσης"
        ],
        "answer": "Αφήσει ανεφάρμοστη τη διάταξη του εθνικού νόμου",
        "id": 182
    },
    {
        "question": "39.Σε ποιο από τα ακόλουθα θεσμικά όργανα της Ευρωπαϊκής Ένωσης η διαδικασία της λήψης των αποφάσεων ΔΕΝ στηρίζεται στον υπερεθνικό χαρακτήρα της διακυβέρνησης:",
        "choices": [
            "Ευρωπαϊκή Επιτροπή",
            "Συμβούλιο",
            "Ευρωπαϊκή Κεντρική Τράπεζα",
            "Δικαστήριο της Ευρωπαϊκής Ένωσης"
        ],
        "answer": "Συμβούλιο",
        "id": 183
    },
    {
        "question": "40.Η Ευρωπαϊκή Κεντρική Τράπεζα:",
        "choices": [
            "Υλοποιεί τις κατευθύνσεις του Ευρωπαϊκού Κοινοβουλίου σε σχέση με τη νομισματική πολιτική του ευρώ",
            "Χαράσσει σε συνεργασία με την Ευρωπαϊκή Επιτροπή τη νομισματική πολιτική του ευρώ",
            "Αποφασίζει με πλήρη ανεξαρτησία για τη νομισματική πολιτική του ευρώ",
            "Εκτελεί τις αποφάσεις του Ευρωπαϊκού Συμβουλίου για τη νομισματική πολιτική του ευρώ"
        ],
        "answer": "Αποφασίζει με πλήρη ανεξαρτησία για τη νομισματική πολιτική του ευρώ",
        "id": 184
    },
    {
        "question": "41.Ο Ευρωπαϊκός Μηχανισμός Σταθερότητας (European Stability Mechanism):",
        "choices": [
            "Είναι μηχανισμός της Ευρωπαϊκής Επιτροπής που χορηγεί δάνεια σε ευρωπαϊκά πιστωτικά ιδρύματα, τα οποία αντιμετωπίζουν χρηματοδοτικές δυσκολίες",
            "Είναι μηχανισμός της τραπεζικής ένωσης της ζώνης του ευρώ, του οποίου ρόλος είναι η ρύθμιση και εποπτεία των πιστωτικών ιδρυμάτων",
            "Είναι διακυβερνητικός οργανισμός που παρέχει χρηματοδοτική συνδρομή (δάνεια) σε χώρες της ζώνης του ευρώ που αντιμετωπίζουν χρηματοδοτικές δυσκολίες",
            "Είναι μηχανισμός της Ευρωπαϊκής Ένωσης που εποπτεύει τη δημοσιονομική κατάσταση των κρατών μελών"
        ],
        "answer": "Είναι διακυβερνητικός οργανισμός που παρέχει χρηματοδοτική συνδρομή (δάνεια) σε χώρες της ζώνης του ευρώ που αντιμετωπίζουν χρηματοδοτικές δυσκολίες",
        "id": 185
    },
    {
        "question": "42.Το Eurogroup:",
        "choices": [
            "Είναι ένα θεσμικό όργανο της ΕΕ",
            "Είναι η σύνοδος των Υπουργών Οικονομικών όλων των κρατών μελών της ΕΕ",
            "Είναι ένα άτυπο όργανο που δεν αναφέρεται στις Συνθήκες αλλά έχει εγκαθιδρυθεί στην πράξη",
            "Είναι ένα forum διαβουλεύσεων μεταξύ των Υπουργών Οικονομικών όλων των κρατών μελών της Ευρωζώνης"
        ],
        "answer": "Είναι ένα forum διαβουλεύσεων μεταξύ των Υπουργών Οικονομικών όλων των κρατών μελών της Ευρωζώνης",
        "id": 186
    },
    {
        "question": "43.Οι πράξεις της Ευρωπαϊκής Κεντρικής Τράπεζας:",
        "choices": [
            "Δεν προσβάλλονται με προσφυγή ακυρώσεως ενώπιον των δικαιοδοτικών οργάνων της Ευρωπαϊκής Ένωσης",
            "Προσβάλλονται με προσφυγή ακυρώσεως μόνο από τα κράτη μέλη και τα θεσμικά ενωσιακά όργανα",
            "Προσβάλλονται με προσφυγή ακυρώσεως και από τους ιδιώτες εφόσον τους αφορούν άμεσα και ατομικά",
            "Δεν είναι νομικά δεσμευτικές για τις εθνικές αρχές"
        ],
        "answer": "Προσβάλλονται με προσφυγή ακυρώσεως και από τους ιδιώτες εφόσον τους αφορούν άμεσα και ατομικά",
        "id": 187
    },
    {
        "question": "44.Με νομοθετική πράξη μπορεί να ανατίθεται στην Ευρωπαϊκή Επιτροπή η εξουσία έκδοσης μη νομοθετικών πράξεων γενικής ισχύος που:",
        "choices": [
            "Συμπληρώνουν ή τροποποιούν μη ουσιώδη στοιχεία της νομοθετικής πράξης",
            "Συμπληρώνουν ή τροποποιούν στοιχεία της νομοθετικής πράξης",
            "Θεσπίζουν τα αναγκαία μέτρα για την εκτέλεση της νομοθετικής πράξης",
            "Θεσπίζουν τα αναγκαία μέτρα για τη μεταφορά της νομοθετικής πράξης στα εθνικά δίκαια"
        ],
        "answer": "Συμπληρώνουν ή τροποποιούν μη ουσιώδη στοιχεία της νομοθετικής πράξης",
        "id": 188
    },
    {
        "question": "45.Όταν ένα κράτος μέλος παραβιάζει το ενωσιακό δίκαιο κατά τρόπο που προκαλεί ζημία στους ιδιώτες, αυτοί μπορούν να ζητήσουν αποκατάσταση της ζημίας τους:",
        "choices": [
            "Με αγωγή αποζημίωσης ενώπιον των εθνικών δικαστηρίων του κράτους μέλους",
            "Με αγωγή αποζημίωσης ενώπιον του Γενικού Δικαστηρίου της Ευρωπαϊκής Ένωσης",
            "Με αγωγή αποζημίωσης ενώπιον του Δικαστηρίου της Ευρωπαϊκής Ένωσης",
            "Με προσφυγή ενώπιον του Ευρωπαϊκού Δικαστηρίου Ανθρωπίνων Δικαιωμάτων (ΕΔΔΑ) κατόπιν εξαντλήσεως των εσωτερικών ενδίκων μέσων"
        ],
        "answer": "Με αγωγή αποζημίωσης ενώπιον των εθνικών δικαστηρίων του κράτους μέλους",
        "id": 189
    },
    {
        "question": "46.Εάν ένα κράτος μέλος παραβιάζει συστηματικά θεμελιώδεις αξίες της Ένωσης, όπως το κράτος δικαίου, τι από τα παρακάτω μπορεί να γίνει;",
        "choices": [
            "Να εκδιωχθεί το εν λόγω κράτος μέλος από την Ένωση κατόπιν ομόφωνης απόφασης του Ευρωπαϊκού Συμβουλίου που πρέπει να εγκριθεί από το Ευρωπαϊκό Κοινοβούλιο",
            "Το Ευρωπαϊκό Συμβούλιο δύναται να του απευθύνει συστάσεις",
            "Η Επιτροπή δύναται να του επιβάλει κυρώσεις",
            "Το Ευρωπαϊκό Συμβούλιο δύναται να διαπιστώσει την παραβίαση και, ακολούθως, το Συμβούλιο να επιβάλει κυρώσεις"
        ],
        "answer": "Το Ευρωπαϊκό Συμβούλιο δύναται να διαπιστώσει την παραβίαση και, ακολούθως, το Συμβούλιο να επιβάλει κυρώσεις",
        "id": 190
    },
    {
        "question": "47.Εναντίον της παράλειψης της Ελλάδας να μεταφέρει στο εθνικό δίκαιο οδηγία για την υποχρεωτική διαμεσολάβηση σε αστικές και εμπορικές υποθέσεις ο Δικηγορικός Σύλλογος Θεσσαλονίκης, ως ΝΠΔΔ, μπορεί να:",
        "choices": [
            "Υποβάλει καταγγελία στο Ευρωπαϊκό Συμβούλιο",
            "Υποβάλει καταγγελία στην Ευρωπαϊκή Επιτροπή",
            "Ασκήσει προσφυγή λόγω παραλείψεως στο Δικαστήριο της Ευρωπαϊκής Ένωσης",
            "Ασκήσει αγωγή αποζημιώσεως στο Δικαστήριο της Ευρωπαϊκής Ένωσης"
        ],
        "answer": "Υποβάλει καταγγελία στην Ευρωπαϊκή Επιτροπή",
        "id": 191
    },
    {
        "question": "48.Οι ισχύουσες Συνθήκες επιτρέπουν στα εθνικά κοινοβούλια να αντιταχθούν σε μία πρόταση νομοθετικής πράξεως της Ευρωπαϊκής Ένωσης που παραβιάζει την:",
        "choices": [
            "Αρχή της αναλογικότητας",
            "Αρχή της αμοιβαιότητας",
            "Αρχή της επικουρικότητας",
            "Αρχή της διαβούλευσης"
        ],
        "answer": "Αρχή της επικουρικότητας",
        "id": 192
    },
    {
        "question": "49.Η αρχή της επικουρικότητας διασφαλίζει ότι:",
        "choices": [
            "Η Ευρωπαϊκή Ένωση μπορεί να δρα μόνον όταν οι στόχοι της προτεινόμενης δράσης δεν μπορούν να επιτευχθούν επαρκώς ή καλύτερα από τα κράτη μέλη",
            "Η Ευρωπαϊκή Ένωση δεν νομοθετεί για ζητήματα για τα οποία δεν της έχει δοθεί αρμοδιότητα από τα κράτη μέλη δια των Συνθηκών",
            "Η Ευρωπαϊκή Ένωση ενεργεί πάντοτε σύμφωνα με τα ανθρώπινα δικαιώματα.",
            "Η Ευρωπαϊκή Ένωση δεν επιβάλλει στα κράτη μέλη υποχρεώσεις που δεν είναι αναγκαίες για την επίτευξη του επιδιωκόμενου κάθε φορά στόχου"
        ],
        "answer": "Η Ευρωπαϊκή Ένωση μπορεί να δρα μόνον όταν οι στόχοι της προτεινόμενης δράσης δεν μπορούν να επιτευχθούν επαρκώς ή καλύτερα από τα κράτη μέλη",
        "id": 193
    },
    {
        "question": "50.Ποια από τις παρακάτω Συνθήκες υπογράφτηκε πιο πρόσφατα:",
        "choices": [
            "Του Άμστερνταμ",
            "Της Λισαβόνας",
            "Του Μάαστριχτ",
            "Της Νίκαιας"
        ],
        "answer": "Της Λισαβόνας",
        "id": 194
    },
    {
        "question": "51.Η Ευρωπαϊκή Ένωση:",
        "choices": [
            "Έχει προσχωρήσει στην Ευρωπαϊκή Σύμβαση Δικαιωμάτων του Ανθρώπου",
            "Έχει προσχωρήσει στην Ευρωπαϊκή Σύμβαση Δικαιωμάτων του Ανθρώπου και σε όλα τα πρόσθετα πρωτόκολλα αυτής",
            "Έχει προσχωρήσει στην Ευρωπαϊκή Σύμβαση Δικαιωμάτων του Ανθρώπου και στα υπ’ αριθ. 1, 2 και 3 πρόσθετα πρωτόκολλα αυτής",
            "Δεν έχει προσχωρήσει ακόμη στην Ευρωπαϊκή Σύμβαση Δικαιωμάτων του Ανθρώπου ή τα πρόσθετα πρωτόκολλα αυτής"
        ],
        "answer": "Δεν έχει προσχωρήσει ακόμη στην Ευρωπαϊκή Σύμβαση Δικαιωμάτων του Ανθρώπου ή τα πρόσθετα πρωτόκολλα αυτής",
        "id": 195
    },
    {
        "question": "52.Με τη Συνθήκη της Λισαβόνας:",
        "choices": [
            "Καταργήθηκε η ομοφωνία στο Ευρωπαϊκό Συμβούλιο",
            "Καταργήθηκε η ομοφωνία στο Συμβούλιο",
            "Εισήχθη ειδική διαδικασία με την οποία το Ευρωπαϊκό Κοινοβούλιο νομοθετεί χωρίς τη σύμπραξη του Συμβουλίου στις ειδικώς οριζόμενες περιπτώσεις",
            "Θεσπίστηκε η έκδοση από την Ευρωπαϊκή Επιτροπή εκτελεστικών και κατ’ εξουσιοδότηση πράξεων γενικής ισχύος (οδηγιών, κανονισμών και αποφάσεων)"
        ],
        "answer": "Θεσπίστηκε η έκδοση από την Ευρωπαϊκή Επιτροπή εκτελεστικών και κατ’ εξουσιοδότηση πράξεων γενικής ισχύος (οδηγιών, κανονισμών και αποφάσεων)",
        "id": 196
    },
    {
        "question": "53.Ποια από τις ακόλουθες προτάσεις ΔΕΝ είναι ορθή;",
        "choices": [
            "Η ελληνική κυβέρνηση μπορεί να εμποδίσει την έκδοση μιας νομοθετικής πράξης της Ευρωπαϊκής Ένωσης που αφορά την εναρμόνιση του φορολογικού δικαίου",
            "Οι αποφάσεις της Ευρωπαϊκής Ένωσης απευθύνονται πάντοτε σε φυσικά ή νομικά πρόσωπα και όχι στα κράτη μέλη",
            "Τα νομοθετικά μέτρα που αποσκοπούν στην εναρμόνιση των νομικών διατάξεων των κρατών μελών που έχουν ως αντικείμενο την εγκαθίδρυση και τη λειτουργία της εσωτερικής αγοράς υιοθετούνται από το Συμβούλιο με ειδική πλειοψηφία, και όχι με ομοφωνία",
            "Η Ευρωπαϊκή Επιτροπή διαθέτει ευρείες εξουσίες ελέγχου και επιβολής των κανόνων της Συνθήκης για τη Λειτουργία της Ευρωπαϊκής Ένωσης (ΣΛΕΕ) για τον ανταγωνισμό μέσω της διεξαγωγής ερευνών για ενδεχόμενες παραβάσεις και της έκδοσης αποφάσεων με τις οποίες επιβάλλονται απαγορεύσεις ή πρόστιμα"
        ],
        "answer": "Οι αποφάσεις της Ευρωπαϊκής Ένωσης απευθύνονται πάντοτε σε φυσικά ή νομικά πρόσωπα και όχι στα κράτη μέλη",
        "id": 197
    },
    {
        "question": "54.Το άρθρο 195 της Συνθήκης για τη Λειτουργία της Ευρωπαϊκής Ένωσης (ΣΛΕΕ), κατά το οποίο «η Ένωση συμπληρώνει τη δράση των κρατών μελών στον τομέα του τουρισμού», αποτελεί παράδειγμα:",
        "choices": [
            "Συντρέχουσας αρμοδιότητας της Ευρωπαϊκής Ένωσης",
            "Αποκλειστικής αρμοδιότητας της Ευρωπαϊκής Ένωσης",
            "Υποστηρικτικής αρμοδιότητας της Ευρωπαϊκής Ένωσης",
            "Διατάξεως της Συνθήκης με άμεσο αποτέλεσμα"
        ],
        "answer": "Υποστηρικτικής αρμοδιότητας της Ευρωπαϊκής Ένωσης",
        "id": 198
    },
    {
        "question": "55.Η Συνθήκη για την Ευρωπαϊκή Ένωση (ΣΕΕ) και η Συνθήκη για τη Λειτουργία της Ευρωπαϊκής Ένωσης (ΣΛΕΕ) έχουν συναφθεί:",
        "choices": [
            "Για χρονικό διάστημα πενήντα (50) ετών",
            "Για χρονικό διάστημα εκατό (100) ετών",
            "Για απεριόριστο χρονικό διάστημα",
            "Για χρονικό διάστημα πενήντα (50) ετών που μπορεί να ανανεωθεί μία μόνο φορά κατόπιν κοινής συμφωνίας των συμβαλλόμενων μερών"
        ],
        "answer": "Για απεριόριστο χρονικό διάστημα",
        "id": 199
    },
    {
        "question": "1.Οι πλέον αξιόλογοι συντελεστές της παραγωγής είναι:",
        "choices": [
            "Χρήμα, Ομόλογα και Μετοχές",
            "Ύδωρ, Έδαφος και Γνώση",
            "Επιχειρηματικότητα, Πίστη και Marketing",
            "Έδαφος, Εργασία και Κεφάλαιο"
        ],
        "answer": "Έδαφος, Εργασία και Κεφάλαιο",
        "id": 200
    },
    {
        "question": "2.Η αμοιβή του παραγωγικού συντελεστή έδαφος είναι:",
        "choices": [
            "Το επιτόκιο",
            "Ο τόκος",
            "Η έγγειος πρόσοδος",
            "Το κέρδος"
        ],
        "answer": "Η έγγειος πρόσοδος",
        "id": 201
    },
    {
        "question": "3.Η αμοιβή του παραγωγικού συντελεστή κεφάλαιο είναι:",
        "choices": [
            "Το ενοίκιο",
            "Ο τόκος",
            "Το επιτόκιο",
            "Το κέρδος"
        ],
        "answer": "Ο τόκος",
        "id": 202
    },
    {
        "question": "4.Στο οικονομικό πρόβλημα ΔΕΝ περιλαμβάνεται το ερώτημα:",
        "choices": [
            "Τι θα παραχθεί;",
            "Πώς θα παραχθεί;",
            "Πώς θα διανεμηθεί;",
            "Γιατί θα παραχθεί;"
        ],
        "answer": "Γιατί θα παραχθεί;",
        "id": 203
    },
    {
        "question": "5.Ποιος από τους παρακάτω είναι ο κύριος στόχος της οικονομίας;",
        "choices": [
            "Να μεγιστοποιήσει το εισόδημα για όλους τους πολίτες",
            "Να επιλύσει το πρόβλημα της σπανιότητας των πόρων",
            "Να εξισώσει την προσφορά και τη ζήτηση",
            "Να μειώσει τη φορολογία για τις επιχειρήσεις και τα νοικοκυριά"
        ],
        "answer": "Να επιλύσει το πρόβλημα της σπανιότητας των πόρων",
        "id": 204
    },
    {
        "question": "6.Ο όρος Σπανιότητα στην οικονομική επιστήμη παραπέμπει:",
        "choices": [
            "Στους περιορισμένους πόρους σε σχέση με τις απεριόριστες ανάγκες",
            "Σε αγαθά πολυτελείας",
            "Σε αγαθά πρώτης ανάγκης",
            "Σε αγαθά με υψηλό κόστος ευκαιρίας"
        ],
        "answer": "Στους περιορισμένους πόρους σε σχέση με τις απεριόριστες ανάγκες",
        "id": 205
    },
    {
        "question": "7.Το απλούστερο οικονομικό κύκλωμα το οποίο ομαδοποιεί τους οικονομικούς φορείς σε νοικοκυριά και επιχειρήσεις περιγράφει:",
        "choices": [
            "Τις ροές των αγαθών από τις επιχειρήσεις προς τα νοικοκυριά",
            "Τις ροές των παραγωγικών συντελεστών από τα νοικοκυριά προς τις επιχειρήσεις",
            "Τις αντίστροφες ροές εισοδήματος προς τα νοικοκυριά και επιχειρηματικών εσόδων από τις δαπάνες των νοικοκυριών σε αγαθά.",
            "Όλες τις λοιπές περιπτώσεις που αναφέρονται"
        ],
        "answer": "Όλες τις λοιπές περιπτώσεις που αναφέρονται",
        "id": 206
    },
    {
        "question": "8.Ως Κόστος Ευκαιρίας ορίζεται:",
        "choices": [
            "Το κατώτατο δυνατό κόστος παραγωγής ενός προϊόντος",
            "Το κόστος που αντιστοιχεί στην κατώτατη τιμή αγοράς ενός προϊόντος",
            "Το κόστος που προκύπτει από τη θυσία ενός προϊόντος για την παραγωγή κάποιου άλλου",
            "Την ευκαιρία που έχουν οι καταναλωτές να προμηθευτούν ένα προϊόν σε τιμή κόστους"
        ],
        "answer": "Το κόστος που προκύπτει από τη θυσία ενός προϊόντος για την παραγωγή κάποιου άλλου",
        "id": 207
    },
    {
        "question": "9.Εάν το κόστος ευκαιρίας του αγαθού Χ σε όρους του αγαθού Υ είναι ίσο με 5, αυτό σημαίνει ότι:",
        "choices": [
            "Μια αύξηση της παραγωγής του αγαθού Χ κατά 1% θα έχει ως αποτέλεσμα τη μείωση της παραγωγής του αγαθού Υ κατά 5%",
            "Μια αύξηση της παραγωγής του αγαθού Υ κατά 1% θα έχει ως αποτέλεσμα τη μείωση της παραγωγής του αγαθού Χ κατά 5%",
            "Για να παραχθεί μια επιπλέον μονάδα από το αγαθό Χ, θα πρέπει να θυσιαστούν 5 μονάδες από το αγαθό Υ",
            "Για να παραχθεί μια επιπλέον μονάδα από το αγαθό Υ, θα πρέπει να θυσιαστούν 5 μονάδες από το αγαθό Χ"
        ],
        "answer": "Για να παραχθεί μια επιπλέον μονάδα από το αγαθό Χ, θα πρέπει να θυσιαστούν 5 μονάδες από το αγαθό Υ",
        "id": 208
    },
    {
        "question": "10.Σύμφωνα με τον Νόμο της Ζήτησης:",
        "choices": [
            "Όταν μεταβάλλεται η τιμή ενός αγαθού, η ζητούμενη ποσότητα μεταβάλλεται προς την αντίθετη κατεύθυνση, υπό την προϋπόθεση ότι υφίσταται ταυτόχρονη μεταβολή και των λοιπών παραγόντων που επηρεάζουν τη ζήτηση",
            "Όταν αυξάνεται η τιμή ενός αγαθού η ζητούμενη ποσότητα μειώνεται υπό την προϋπόθεση ότι υφίσταται ταυτόχρονη μεταβολή του εισοδήματος",
            "Όταν μεταβάλλεται η τιμή ενός αγαθού, η ζητούμενη ποσότητα μεταβάλλεται προς την αντίθετη κατεύθυνση, υπό την προϋπόθεση ότι οι λοιποί παράγοντες παραμένουν αμετάβλητοι",
            "Όταν αυξάνεται η τιμή ενός αγαθού με ταυτόχρονη μείωση του εισοδήματος του καταναλωτή, η ζητούμενη ποσότητα παραμένει σταθερή"
        ],
        "answer": "Όταν μεταβάλλεται η τιμή ενός αγαθού, η ζητούμενη ποσότητα μεταβάλλεται προς την αντίθετη κατεύθυνση, υπό την προϋπόθεση ότι οι λοιποί παράγοντες παραμένουν αμετάβλητοι",
        "id": 209
    },
    {
        "question": "11.Μια μετακίνηση κατά μήκος της καμπύλης ζήτησης για κρασί είναι αποτέλεσμα μεταβολής:",
        "choices": [
            "Της τιμής του κρασιού",
            "Της τιμής της μπίρας",
            "Του εισοδήματος των καταναλωτών",
            "Των προτιμήσεων των καταναλωτών για κρασί"
        ],
        "answer": "Της τιμής του κρασιού",
        "id": 210
    },
    {
        "question": "12.Ποια από τις παρακάτω προτάσεις ΔΕΝ ισχύει;",
        "choices": [
            "Μία βελτίωση στην τεχνολογία παραγωγής, θα μετατοπίσει την καμπύλη προσφοράς ενός αγαθού προς τα δεξιά",
            "Μία αύξηση των τιμών των παραγωγικών συντελεστών, θα μετατοπίσει την καμπύλη προσφοράς ενός αγαθού προς τα αριστερά",
            "Η καμπύλη ζήτησης ενός αγαθού δεν θα μετατοπιστεί καθόλου, αν αυξηθεί η τιμή του",
            "Η καμπύλη ζήτησης ενός αγαθού θα μετατοπιστεί προς τα δεξιά, αν μειωθεί η τιμή του"
        ],
        "answer": "Η καμπύλη ζήτησης ενός αγαθού θα μετατοπιστεί προς τα δεξιά, αν μειωθεί η τιμή του",
        "id": 211
    },
    {
        "question": "13.Έστω ένας καταναλωτής θεωρεί ότι τα φασόλια είναι κατώτερο αγαθό. Τι θα συμβεί στην τιμή και στη ζητούμενη ποσότητα ισορροπίας των φασολιών, εάν αυξηθεί το εισόδημα του καταναλωτή;",
        "choices": [
            "Η τιμή και η ποσότητα θα αυξηθούν",
            "Η τιμή και η ποσότητα θα μειωθούν",
            "Η τιμή θα αυξηθεί και η ποσότητα θα μειωθεί",
            "Η τιμή θα μειωθεί και η ποσότητα θα αυξηθεί"
        ],
        "answer": "Η τιμή και η ποσότητα θα μειωθούν",
        "id": 212
    },
    {
        "question": "14.Έστω ένας καταναλωτής θεωρεί ότι η χρήση ταξί είναι κανονικό αγαθό. Τι θα συμβεί στην καμπύλη ζήτησης της χρήσης ταξί, εάν αυξηθεί το εισόδημα του καταναλωτή;",
        "choices": [
            "Η καμπύλη ζήτησης θα παραμείνει στη θέση της και οι μεταβολές θα αποτυπωθούν με κίνηση επί της καμπύλης",
            "Θα υπάρξει μετατόπιση της καμπύλης προς τα άνω και δεξιά",
            "Θα υπάρξει μετατόπιση της καμπύλης προς τα κάτω και αριστερά",
            "Θα υπάρξει μεταβολή της κλίσης της καμπύλης από αρνητική σε θετική"
        ],
        "answer": "Θα υπάρξει μετατόπιση της καμπύλης προς τα άνω και δεξιά",
        "id": 213
    },
    {
        "question": "15.Σύμφωνα με τον Νόμο της Προσφοράς:",
        "choices": [
            "Όταν αυξάνεται η τιμή ενός αγαθού η προσφερόμενη ποσότητα αυξάνεται, υπό την προϋπόθεση ότι υπάρχει ταυτόχρονη μεταβολή και των λοιπών παραγόντων που επηρεάζουν την προσφορά",
            "Όταν αυξάνεται η τιμή ενός αγαθού η προσφερόμενη ποσότητα μειώνεται υπό την προϋπόθεση ότι υπάρχει ταυτόχρονη μεταβολή του εισοδήματος των καταναλωτών",
            "Όταν αυξάνεται η τιμή ενός αγαθού η προσφερόμενη ποσότητα αυξάνεται, υπό την προϋπόθεση ότι οι λοιποί παράγοντες που επηρεάζουν την προσφορά παραμένουν σταθεροί",
            "Όταν αυξάνεται η τιμή ενός αγαθού με ταυτόχρονη αύξηση του εισοδήματος του καταναλωτή η προσφερόμενη ποσότητα παραμένει σταθερή"
        ],
        "answer": "Όταν αυξάνεται η τιμή ενός αγαθού η προσφερόμενη ποσότητα αυξάνεται, υπό την προϋπόθεση ότι οι λοιποί παράγοντες που επηρεάζουν την προσφορά παραμένουν σταθεροί",
        "id": 214
    },
    {
        "question": "16.Όταν η καμπύλη προσφοράς ενός αγαθού είναι πλήρως ανελαστική και η ζήτηση για το αγαθό αυτό μειώνεται, τι θα συμβεί στην τιμή του αγαθού αυτού;",
        "choices": [
            "Η τιμή του αγαθού θα αυξηθεί",
            "Η τιμή του αγαθού θα μειωθεί",
            "Η τιμή του αγαθού θα παραμείνει σταθερή",
            "Δεν υπάρχουν επαρκείς πληροφορίες για να δοθεί απάντηση"
        ],
        "answer": "Η τιμή του αγαθού θα μειωθεί",
        "id": 215
    },
    {
        "question": "17.Η ελαστικότητα προσφοράς για ένα αγαθό είναι ίση με 0,5. Αυτό σημαίνει ότι:",
        "choices": [
            "Μία αύξηση της τιμής του προϊόντος κατά 10% θα έχει ως αποτέλεσμα να μειωθεί η προσφερόμενη ποσότητα κατά 0,5%",
            "Μία αύξηση της τιμής του προϊόντος κατά 10 νομισματικές μονάδες θα οδηγήσει σε αύξηση της προσφερόμενης ποσότητας κατά 5 μονάδες",
            "Μία αύξηση της τιμής του προϊόντος κατά 10% θα έχει ως αποτέλεσμα να αυξηθεί η προσφερόμενη ποσότητα κατά 5%",
            "Μία μείωση της τιμής του προϊόντος κατά 10% θα οδηγήσει σε αύξηση της προσφερόμενης ποσότητας κατά 5%"
        ],
        "answer": "Μία αύξηση της τιμής του προϊόντος κατά 10% θα έχει ως αποτέλεσμα να αυξηθεί η προσφερόμενη ποσότητα κατά 5%",
        "id": 216
    },
    {
        "question": "18.Μια Κυπριακή εταιρεία έχει ένα εστιατόριο στην Ελλάδα. Ποιο από τα ακόλουθα είναι ορθό;",
        "choices": [
            "Η αξία των αγαθών και υπηρεσιών που παράγει το εστιατόριο συμπεριλαμβάνεται τόσο στο Κυπριακό όσο και στο Ελληνικό Ακαθάριστο Εγχώριο Προϊόν (ΑΕΠ)",
            "Η μισή αξία των αγαθών και υπηρεσιών που παράγει το εστιατόριο περιλαμβάνεται στο Κυπριακό ΑΕΠ και το άλλο μισό στο Ελληνικό ΑΕΠ",
            "Η αξία των αγαθών και υπηρεσιών που παράγει το εστιατόριο συμπεριλαμβάνεται στο Ελληνικό ΑΕΠ και όχι στο Κυπριακό ΑΕΠ",
            "Η αξία των αγαθών και υπηρεσιών που παράγει το εστιατόριο συμπεριλαμβάνεται στο Κυπριακό ΑΕΠ και όχι στο Ελληνικό ΑΕΠ"
        ],
        "answer": "Η αξία των αγαθών και υπηρεσιών που παράγει το εστιατόριο συμπεριλαμβάνεται στο Ελληνικό ΑΕΠ και όχι στο Κυπριακό ΑΕΠ",
        "id": 217
    },
    {
        "question": "19.Το Ακαθάριστο Εγχώριο Προϊόν (ΑΕΠ) αφορά:",
        "choices": [
            "Την αγοραία αξία όλων των αγαθών και υπηρεσιών μέσα στα όρια της χώρας σε μια δεδομένη χρονική περίοδο",
            "Την αγοραία αξία όλων των αγαθών και υπηρεσιών που παράγονται από υπηκόους της χώρας, ανεξάρτητα με την χώρα διαμονής, σε μια δεδομένη χρονική περίοδο",
            "Την αγοραία αξία όλων των τελικών αγαθών και υπηρεσιών που παράγονται μέσα στα όρια της χώρας σε μια δεδομένη χρονική περίοδο",
            "Την αγοραία αξία όλων των τελικών αγαθών και υπηρεσιών που παράγονται από υπηκόους της χώρας, ανεξάρτητα με την χώρα διαμονής, σε μια δεδομένη χρονική περίοδο"
        ],
        "answer": "Την αγοραία αξία όλων των τελικών αγαθών και υπηρεσιών που παράγονται μέσα στα όρια της χώρας σε μια δεδομένη χρονική περίοδο",
        "id": 218
    },
    {
        "question": "20.Αν σε μια χώρα παράνομες δραστηριότητες γίνουν νόμιμες τότε το Ακαθάριστο Εγχώριο Προϊόν (ΑΕΠ):",
        "choices": [
            "Σίγουρα μειώνεται",
            "Σίγουρα αυξάνεται",
            "Δεν επηρεάζεται αφού στο ΑΕΠ περιλαμβάνονται και νόμιμες και παράνομες δραστηριότητες",
            "Καμία από τις λοιπές απαντήσεις δεν είναι σωστή"
        ],
        "answer": "Σίγουρα αυξάνεται",
        "id": 219
    },
    {
        "question": "21.Ο Αντρέας πληρώνει κάποιον για να του καθαρίζει τον κήπο του, ενώ ο Γιώργος καθαρίζει μόνος του τον κήπο του. Βάση αυτών των δύο πρακτικών ποια από τις ακόλουθες δηλώσεις είναι η ορθή:",
        "choices": [
            "Μόνο οι πληρωμές του Αντρέα περιλαμβάνονται στο Ακαθάριστο Εγχώριο Προϊόν (ΑΕΠ)",
            "Και οι πληρωμές του Αντρέα αλλά και η κατ΄ εκτίμηση αξία των υπηρεσιών καθαρισμού του Γιώργου περιλαμβάνονται στο ΑΕΠ",
            "Ούτε οι πληρωμές του Αντρέα αλλά ούτε και η κατ’ εκτίμηση αξία των υπηρεσιών καθαρισμού του Γιώργου περιλαμβάνονται στο ΑΕΠ",
            "Οι πληρωμές του Αντρέα σίγουρα περιλαμβάνονται στο ΑΕΠ, ενώ η κατ’ εκτίμηση αξία των υπηρεσιών καθαρισμού του Γιώργου περιλαμβάνεται στο ΑΕΠ μόνο αν ο Γιώργος, εθελοντικά, πληροφορήσει την κυβέρνηση για την αξία αυτών των υπηρεσιών"
        ],
        "answer": "Μόνο οι πληρωμές του Αντρέα περιλαμβάνονται στο Ακαθάριστο Εγχώριο Προϊόν (ΑΕΠ)",
        "id": 220
    },
    {
        "question": "22.Ποιο από τα ακόλουθα στοιχεία ΔΕΝ περιλαμβάνεται στον υπολογισμό του Ακαθάριστου Εγχώριου Προϊόντος (ΑΕΠ) της Ελλάδας;",
        "choices": [
            "Τα κέρδη του καταστήματος Χ στην Πάτρα",
            "Οι μισθοί που καταβάλλονται στους υπαλλήλους της Τράπεζας Ψ στη Λάρισα",
            "Η αύξηση του κύκλου εργασιών της ελληνικής Τράπεζας Φ στο Βουκουρέστι",
            "Η αγορά μιας νέας ηλεκτρικής κουζίνας στην Κοζάνη"
        ],
        "answer": "Η αύξηση του κύκλου εργασιών της ελληνικής Τράπεζας Φ στο Βουκουρέστι",
        "id": 221
    },
    {
        "question": "23.Ποιο από τα ακόλουθα ΔΕΝ περιλαμβάνεται στο ελληνικό Ακαθάριστο Εγχώριο Προϊόν (ΑΕΠ);",
        "choices": [
            "Η αγορά ενός καινούργιου κινέζικου κινητού",
            "Η δαπάνη του κράτους για την κατασκευή ενός δρόμου",
            "Οι πωλήσεις ελληνικής φέτας στο εξωτερικό",
            "Η αγορά ενός καινούργιου σπιτιού στην Αρκαδία"
        ],
        "answer": "Η αγορά ενός καινούργιου κινέζικου κινητού",
        "id": 222
    },
    {
        "question": "24.Εάν ο πληθυσμός μιας οικονομίας είναι 10 εκατομμύρια και το κατά κεφαλή ονομαστικό ΑΕΠ (Ακαθάριστο Εγχώριο Προϊόν) είναι 10.000 ευρώ τότε το πραγματικό ΑΕΠ είναι:",
        "choices": [
            "1000 εκατομμύρια ευρώ",
            "100 δις ευρώ",
            "100 εκατομμύρια ευρώ",
            "Δεν επαρκούν τα δεδομένα για να δοθεί απάντηση"
        ],
        "answer": "Δεν επαρκούν τα δεδομένα για να δοθεί απάντηση",
        "id": 223
    },
    {
        "question": "25.To πραγματικό ΑΕΠ είναι το ονομαστικό ΑΕΠ προσαρμοσμένο:",
        "choices": [
            "Ώστε να αποφεύγεται διπλός υπολογισμός",
            "Σε μεταβολές των τιμών",
            "Σε μεταβολές του πληθυσμού",
            "Σε μεταβολές των εισαγωγών"
        ],
        "answer": "Σε μεταβολές των τιμών",
        "id": 224
    },
    {
        "question": "26.Υποθέστε ότι ο Αποπληθωριστής του ΑΕΠ του έτους 2023 με έτος βάσης το 2015 είναι 105. Αυτό σημαίνει ότι:",
        "choices": [
            "Το μέσο επίπεδο τιμών των καταναλωτικών αγαθών και υπηρεσιών ήταν κατά 5% υψηλότερο το 2023 σε σχέση με το 2015",
            "Το μέσο επίπεδο τιμών των αγαθών και υπηρεσιών που περιλαμβάνονται στο ΑΕΠ ήταν κατά 5% υψηλότερο το 2023 σε σχέση με το 2015",
            "Το ονομαστικό ΑΕΠ του 2015 ήταν κατά 105% χαμηλότερο από το ονομαστικό ΑΕΠ του 2023",
            "Το πραγματικό ΑΕΠ του 2023 σε σταθερές τιμές του 2015 ήταν κατά 23% υψηλότερο από το πραγματικό ΑΕΠ του 2015"
        ],
        "answer": "Το μέσο επίπεδο τιμών των αγαθών και υπηρεσιών που περιλαμβάνονται στο ΑΕΠ ήταν κατά 5% υψηλότερο το 2023 σε σχέση με το 2015",
        "id": 225
    },
    {
        "question": "27.Η Ανεργία Τριβής οφείλεται:",
        "choices": [
            "Σε έλλειψη πληροφόρησης που να συνδέει άμεσα τα κενά θέσεων εργασίας των επιχειρήσεων με τους ανέργους που έχουν τις κατάλληλες δεξιότητες για τις κενές θέσεις",
            "Στην έλλειψη γνώσεων πληροφορικής από τους ανέργους",
            "Στην ανεπάρκεια της καταναλωτικής πίστης στην οικονομία",
            "Στην αποβιομηχάνιση μιας οικονομίας"
        ],
        "answer": "Σε έλλειψη πληροφόρησης που να συνδέει άμεσα τα κενά θέσεων εργασίας των επιχειρήσεων με τους ανέργους που έχουν τις κατάλληλες δεξιότητες για τις κενές θέσεις",
        "id": 226
    },
    {
        "question": "28.Σε ποια από τις παρακάτω περιπτώσεις έχουμε διαρθρωτική ανεργία;",
        "choices": [
            "Ο/Η Χ απορρίπτει μια πρόταση εργασίας γιατί πιστεύει ότι μπορεί να εξασφαλίσει υψηλότερο μισθό σε μια άλλη επιχείρηση",
            "Ο/Η Ψ επανεισέρχεται στην αγορά εργασίας και ψάχνει για απασχόληση",
            "Το 2023, με την αύξηση του πληθωρισμού, η Κεντρική Ευρωπαϊκή Τράπεζα αυξάνει τα επιτόκια στην Ευρωζώνη, μειώνοντας τη συνολική ζήτηση και επομένως και την οικονομική δραστηριότητα",
            "Η μονάδα Ω παραγωγής ηλεκτρολογικού υλικού κλείνει λόγω χαμηλής ποιότητας των προϊόντων της, απολύοντας όλους/όλες τους/τις εργαζόμενους/ες"
        ],
        "answer": "Η μονάδα Ω παραγωγής ηλεκτρολογικού υλικού κλείνει λόγω χαμηλής ποιότητας των προϊόντων της, απολύοντας όλους/όλες τους/τις εργαζόμενους/ες",
        "id": 227
    },
    {
        "question": "29.Ένα άτομο μετακόμισε από την Αθήνα στη Θεσσαλονίκη, όπου βρήκε κατάλληλη (αντίστοιχη των προσόντων του) εργασία μετά από αναζήτηση 3 μηνών. Στο διάστημα αυτό, το εν λόγω άτομο συμπεριλαμβανόταν:",
        "choices": [
            "Σε αυτούς που δεν επιθυμούν να εργαστούν",
            "Στη διαρθρωτική ανεργία",
            "Στο φυσικό ποσοστό ανεργίας",
            "Στην κυκλική ανεργία"
        ],
        "answer": "Στο φυσικό ποσοστό ανεργίας",
        "id": 228
    },
    {
        "question": "30.Αν υποθέσουμε ότι στη χώρα Χ το φυσικό ποσοστό ανεργίας είναι 5% και το πραγματικό ποσοστό ανεργίας είναι 7%, τότε:",
        "choices": [
            "Το παραγωγικό κενό είναι αρνητικό",
            "Το παραγωγικό κενό είναι θετικό",
            "Η κυκλική ανεργία είναι μηδενική",
            "Το πραγματικό συνολικό προϊόν είναι ίσο με το δυνητικό προϊόν"
        ],
        "answer": "Το παραγωγικό κενό είναι αρνητικό",
        "id": 229
    },
    {
        "question": "31.Σύμφωνα με την έρευνα εργατικού δυναμικού ένας άνδρας ο οποίος επιλέγει ως μοναδική απασχόληση να παραμένει στο σπίτι και να φροντίζει το νοικοκυριό είναι:",
        "choices": [
            "Άνεργος",
            "Απασχολούμενος",
            "Μη εργατικό δυναμικό",
            "Μη εντασσόμενος στις ανωτέρω κατηγορίες"
        ],
        "answer": "Μη εργατικό δυναμικό",
        "id": 230
    },
    {
        "question": "32.Ο πληθωρισμός ορίζεται ως:",
        "choices": [
            "Η διαχρονική αύξηση του επιπέδου των τιμών",
            "Η μείωση του πραγματικού μισθού",
            "Η αύξηση των τιμών των βασικών αγαθών",
            "Η αύξηση του ονομαστικού μισθού"
        ],
        "answer": "Η διαχρονική αύξηση του επιπέδου των τιμών",
        "id": 231
    },
    {
        "question": "33.Αν το κόστος ενός καλαθιού αγοράς αυξηθεί από 100 ευρώ το έτος 1, σε 108 ευρώ το έτος 2, ποια είναι η τιμή του δείκτη τιμών καταναλωτή το έτος 2, εάν το έτος 1 είναι έτος βάσης; 34.Εάν ο δείκτης τιμών καταναλωτή αυξηθεί από 70 σε 105 (δηλαδή 35 μονάδες) από το ένα έτος στο επόμενο, ο ρυθμός πληθωρισμού στη διάρκεια αυτής της περιόδου ήταν:",
        "choices": [
            "8",
            "10,8",
            "100",
            "108"
        ],
        "answer": "108",
        "id": 232
    },
    {
        "question": "34.Εάν ο δείκτης τιμών καταναλωτή αυξηθεί από 70 σε 105 (δηλαδή 35 μονάδες) από το ένα έτος στο επόμενο, ο ρυθμός πληθωρισμού στη διάρκεια αυτής της περιόδου ήταν:",
        "choices": [
            "20%",
            "35%",
            "40%",
            "50%"
        ],
        "answer": "50%",
        "id": 233
    },
    {
        "question": "35.Εάν το κόστος ενός καλαθιού αγοράς μειωθεί από 100 ευρώ το έτος 2023 σε 95 ευρώ το έτος 2024, ποια είναι η τιμή του δείκτη τιμών καταναλωτή το έτος 2024, εάν το έτος 2023 είναι το έτος βάσης: 36.Ο πληθωρισμός ζήτησης εμφανίζεται όταν:",
        "choices": [
            "5",
            "105",
            "100",
            "Καμία από τις λοιπές απαντήσεις δεν είναι σωστή"
        ],
        "answer": "Καμία από τις λοιπές απαντήσεις δεν είναι σωστή",
        "id": 234
    },
    {
        "question": "36.Ο πληθωρισμός ζήτησης εμφανίζεται όταν:",
        "choices": [
            "Μεταβάλλονται σημαντικά οι δημόσιες δαπάνες",
            "Μεταβάλλονται δραστικά οι άμεσοι φόροι",
            "Η συνολική ζήτηση υπερβαίνει το παραγόμενο προϊόν στην πλήρη απασχόληση",
            "Οποτεδήποτε, η συνολική ζήτηση υπερβαίνει το παραγόμενο προϊόν"
        ],
        "answer": "Η συνολική ζήτηση υπερβαίνει το παραγόμενο προϊόν στην πλήρη απασχόληση",
        "id": 235
    },
    {
        "question": "37.Το επίσημο ποσοστό καθώς και ο προσδιορισμός του ορίου ή κατωφλίου φτώχειας προκύπτει:",
        "choices": [
            "Από την έρευνα εργατικού δυναμικού της ΕΛΣΤΑΤ",
            "Από την απογραφή πληθυσμού και κατοικιών της ΕΛΣΤΑΤ",
            "Από την επεξεργασία των φορολογικών δηλώσεων",
            "Από την έρευνα εισοδήματος και συνθηκών διαβίωσης της ΕΛΣΤΑΤ"
        ],
        "answer": "Από την έρευνα εισοδήματος και συνθηκών διαβίωσης της ΕΛΣΤΑΤ",
        "id": 236
    },
    {
        "question": "38.Σύμφωνα με την Ελληνική Στατιστική Αρχή, κατώφλι της φτώχειας, μετά τις κοινωνικές μεταβιβάσεις, ορίζεται το ποσοστό των ατόμων που ζουν σε νοικοκυριά, των οποίων το συνολικό ισοδύναμο διαθέσιμο εισόδημα είναι χαμηλότερο από:",
        "choices": [
            "Το 60% του εθνικού διάμεσου ισοδύναμου διαθέσιμου εισοδήματος",
            "Το 50% του εθνικού διάμεσου ισοδύναμου διαθέσιμου εισοδήματος",
            "Το 40% του εθνικού διάμεσου ισοδύναμου διαθέσιμου εισοδήματος",
            "Το 35% του εθνικού διάμεσου ισοδύναμου διαθέσιμου εισοδήματος"
        ],
        "answer": "Το 60% του εθνικού διάμεσου ισοδύναμου διαθέσιμου εισοδήματος",
        "id": 237
    },
    {
        "question": "39.Ως Απόλυτη Φτώχεια ορίζεται:",
        "choices": [
            "Η αδυναμία ατόμων ή νοικοκυριών να απολαύσουν ένα επαρκές επίπεδο απαραίτητων αγαθών και υπηρεσιών",
            "Η αδυναμία ατόμων ή νοικοκυριών να απολαύσουν ένα επαρκές επίπεδο διατροφής",
            "Η διαβίωση με αποκλειστικό εισόδημα την εθνική σύνταξη ή το επίδομα ανεργίας",
            "Η διαβίωση σε δομές πρόνοιας"
        ],
        "answer": "Η αδυναμία ατόμων ή νοικοκυριών να απολαύσουν ένα επαρκές επίπεδο απαραίτητων αγαθών και υπηρεσιών",
        "id": 238
    },
    {
        "question": "40.Ποιο από τα ακόλουθα είναι παράδειγμα επεκτατικής δημοσιονομικής πολιτικής;",
        "choices": [
            "Μείωση των επιτοκίων",
            "Μείωση κρατικών μεταβιβαστικών πληρωμών",
            "Αύξηση της φορολογίας",
            "Αύξηση των δημοσίων δαπανών"
        ],
        "answer": "Αύξηση των δημοσίων δαπανών",
        "id": 239
    },
    {
        "question": "41.Ποιο από τα παρακάτω μέτρα θεωρείται ότι καταπολεμά τον πληθωρισμό ζήτησης;",
        "choices": [
            "Η μείωση του Φόρου Προστιθέμενης Αξίας (ΦΠΑ)",
            "Η δραστική μείωση ορισμένων κατηγοριών άμεσων φόρων",
            "Η αύξηση των μεταβιβαστικών πληρωμών",
            "Η αύξηση των Φόρων Εισοδήματος Φυσικών Προσώπων"
        ],
        "answer": "Η αύξηση των Φόρων Εισοδήματος Φυσικών Προσώπων",
        "id": 240
    },
    {
        "question": "42.Ποιο από τα παρακάτω αποτελεί μέτρο ενεργητικής πολιτικής απασχόλησης;",
        "choices": [
            "Η παροχή προγραμμάτων κατάρτισης στους ανέργους που προέρχονται από μαζικές απολύσεις μιας βιομηχανικής μονάδας",
            "Η αύξηση των επιδομάτων ανεργίας στους εποχικούς ανέργους του κλάδου του τουρισμού",
            "Η παροχή επιδόματος αλληλεγγύης στους χαμηλόμισθους απασχολούμενους του κλάδου της ενέργειας",
            "Η αύξηση του ονομαστικού μισθού"
        ],
        "answer": "Η παροχή προγραμμάτων κατάρτισης στους ανέργους που προέρχονται από μαζικές απολύσεις μιας βιομηχανικής μονάδας",
        "id": 241
    },
    {
        "question": "43.Ποια από τις παρακάτω περιπτώσεις θα μπορούσε να αποτελέσει επεκτατική πολιτική με ταυτόχρονη βελτίωση της κατανομής του εισοδήματος;",
        "choices": [
            "Μείωση των έμμεσων φόρων στα είδη πρώτης ανάγκης",
            "Μείωση των άμεσων φόρων",
            "Μείωση του του ανώτατου φορολογικού συντελεστή",
            "Μείωση των κρατικών δαπανών"
        ],
        "answer": "Μείωση των έμμεσων φόρων στα είδη πρώτης ανάγκης",
        "id": 242
    },
    {
        "question": "44.Ποια από τις παρακάτω περιπτώσεις θεωρείτε ότι θα μπορούσε να οδηγήσει σίγουρα σε ανακατανομή του εισοδήματος υπέρ των ασθενέστερων;",
        "choices": [
            "Η κυβέρνηση μειώνει τον οριακό φορολογικό συντελεστή του ανώτερου εισοδηματικού κλιμακίου",
            "Η κυβέρνηση διατηρεί σταθερή τη σχέση έμμεσων και άμεσων φόρων",
            "Η κυβέρνηση αυξάνει το ποσοστό των φορολογικών εσόδων που προέρχονται από τους έμμεσους φόρους",
            "Σε καμία από τις λοιπές περιπτώσεις"
        ],
        "answer": "Σε καμία από τις λοιπές περιπτώσεις",
        "id": 243
    },
    {
        "question": "45.Ποιος φορέας έχει την ευθύνη για την άσκηση νομισματικής πολιτικής (ΝΠ) στη χώρα μας;",
        "choices": [
            "Η ΝΠ ασκείται από την Ευρωπαϊκή Κεντρική Τράπεζα και εφαρμόζεται από το Κέντρο Προγραμματισμού και Οικονομικών Ερευνών (ΚΕΠΕ)",
            "Η ΝΠ ασκείται από την Ευρωπαϊκή Κεντρική Τράπεζα και εφαρμόζεται από την Εθνική Τράπεζα της Ελλάδος",
            "Η ΝΠ ασκείται από την Ευρωπαϊκή Κεντρική Τράπεζα και εφαρμόζεται από την Τράπεζα της Ελλάδος",
            "Η ΝΠ ασκείται από την Ευρωπαϊκή Κεντρική Τράπεζα και εφαρμόζεται από το Υπουργείο Εθνικής Οικονομίας και Οικονομικών"
        ],
        "answer": "Η ΝΠ ασκείται από την Ευρωπαϊκή Κεντρική Τράπεζα και εφαρμόζεται από την Τράπεζα της Ελλάδος",
        "id": 244
    },
    {
        "question": "46.Ποιο από τα παρακάτω αποτελεί μέτρο περιοριστικής νομισματικής πολιτικής:",
        "choices": [
            "Η μείωση των επιτοκίων",
            "η αύξηση των επιτοκίων",
            "Η μείωση του κατώτατου μισθού",
            "Η αύξηση του κατώτατου μισθού"
        ],
        "answer": "η αύξηση των επιτοκίων",
        "id": 245
    },
    {
        "question": "47.Ποια θεωρείτε ότι θα είναι η επίπτωση στο επίπεδο ισορροπίας του Εθνικού Εισοδήματος (ΕΕ) από την επιβολή επιπλέον φόρων στα ανώτερα εισοδηματικά κλιμάκια, που συνοδεύεται από ταυτόχρονη ισόποση αύξηση των μεταβιβαστικών πληρωμών στα νοικοκυριά που βρίσκονται σε κατάσταση φτώχειας και κοινωνικού αποκλεισμού;",
        "choices": [
            "Το ΕΕ θα αυξηθεί",
            "Το ΕΕ θα μειωθεί",
            "Το ΕΕ θα παραμείνει σταθερό",
            "Στα πρώτα στάδια της πολλαπλασιαστικής διαδικασίας θα αυξηθεί αλλά τελικώς θα μειωθεί"
        ],
        "answer": "Το ΕΕ θα αυξηθεί",
        "id": 246
    },
    {
        "question": "48.Σε ποια από τις παρακάτω περιπτώσεις θεωρείτε ότι μία αύξηση της δαπάνης για δημόσια έργα, θα μπορούσε να αποτελέσει αποτελεσματικό μέτρο:",
        "choices": [
            "Για την αντιμετώπιση του πληθωρισμού ζήτησης",
            "Για την αντιμετώπιση του στασιμοπληθωρισμού",
            "Για την αντιμετώπιση της ύφεσης",
            "Για την αντιμετώπιση της ακρίβειας"
        ],
        "answer": "Για την αντιμετώπιση της ύφεσης",
        "id": 247
    },
    {
        "question": "49.Ποιο από τα παρακάτω ΔΕΝ είναι δημόσια δαπάνη;",
        "choices": [
            "Μεταβιβαστικές πληρωμές",
            "Τόκοι δημοσίου χρέους",
            "Εισφορές κοινωνικής ασφάλισης",
            "Επιδόματα δημοσίου"
        ],
        "answer": "Εισφορές κοινωνικής ασφάλισης",
        "id": 248
    },
    {
        "question": "50.Το Ελληνικό Δημόσιο έχει έσοδα 50 δισ. ευρώ, δαπάνες 70 δισ. ευρώ καθώς και πληρωμή τόκων για την εξυπηρέτηση του δημοσίου χρέους 5 δισ. ευρώ. Πόσο είναι το πρωτογενές έλλειμμα του Ελληνικού Δημοσίου;",
        "choices": [
            "25 δισ. ευρώ",
            "20 δισ. ευρώ",
            "15 δισ. ευρώ",
            "Καμία από τις λοιπές απαντήσεις δεν είναι σωστή"
        ],
        "answer": "20 δισ. ευρώ",
        "id": 249
    },
    {
        "question": "51.Ποιο από τα παρακάτω αποτελεί παράδειγμα πραγματικού μεγέθους;",
        "choices": [
            "Το ημερομίσθιο σε ευρώ",
            "Ο λόγος του χρηματικού ημερομίσθιου προς την τιμή του λαδιού",
            "Η τιμή του σταριού",
            "Καμία από τις λοιπές απαντήσεις δεν είναι σωστή"
        ],
        "answer": "Ο λόγος του χρηματικού ημερομίσθιου προς την τιμή του λαδιού",
        "id": 250
    },
    {
        "question": "52.Σε ποια από τις παρακάτω περιπτώσεις αυξάνεται ο πραγματικός μισθός;",
        "choices": [
            "Με αύξηση των τιμών ενώ ο ονομαστικός μισθός παραμένει σταθερός",
            "Με αύξηση των τιμών και ισόποση ποσοστιαία αύξηση του ονομαστικού μισθού",
            "Με μείωση των τιμών ενώ ο ονομαστικός μισθός παραμένει σταθερός",
            "Σε καμία από τις λοιπές περιπτώσεις"
        ],
        "answer": "Με μείωση των τιμών ενώ ο ονομαστικός μισθός παραμένει σταθερός",
        "id": 251
    },
    {
        "question": "53.Εάν το ονομαστικό επιτόκιο είναι 6% και ο πληθωρισμός είναι στο επίπεδο του 3%, το πραγματικό επιτόκιο είναι:",
        "choices": [
            "2%",
            "6%",
            "9%",
            "Καμία από τις λοιπές απαντήσεις δεν είναι σωστή"
        ],
        "answer": "Καμία από τις λοιπές απαντήσεις δεν είναι σωστή",
        "id": 252
    },
    {
        "question": "54.Με τον όρο παραγωγικότητα της εργασίας εννοούμε:",
        "choices": [
            "Τις ώρες εργασίας που εργάζεται ένας/μία εργαζόμενος/η εντατικά",
            "Οι μονάδες παραγόμενου προϊόντος ανά ώρα αντικειμενικής εργασίας",
            "Το παραγόμενο προϊόν από τους/τις πλήρως εξειδικευμένους εργαζόμενους/ες",
            "Το παραγόμενο προϊόν αποτιμημένο σε χρηματικές μονάδες προς τον αριθμό του συνόλου των εργαζομένων"
        ],
        "answer": "Οι μονάδες παραγόμενου προϊόντος ανά ώρα αντικειμενικής εργασίας",
        "id": 253
    },
    {
        "question": "55.Η παραγωγικότητα της εργασίας μπορεί να αυξηθεί:",
        "choices": [
            "Με την εισαγωγή νέων τεχνολογιών",
            "Με την προσθήκη επιπλέον εργαζομένων",
            "Με την επέκταση της εργασίας και τα Σάββατα",
            "Σε καμία από τις λοιπές περιπτώσεις δεν είναι δυνατόν να αυξηθεί η παραγωγικότητα της εργασίας"
        ],
        "answer": "Με την εισαγωγή νέων τεχνολογιών",
        "id": 254
    },
    {
        "question": "56.Οι δασμοί εντάσσονται στην κατηγορία:",
        "choices": [
            "Των άμεσων φόρων",
            "Των γενικών φόρων",
            "Των έμμεσων φόρων",
            "Σε καμία από τις λοιπές αναφερόμενες κατηγορίες"
        ],
        "answer": "Των έμμεσων φόρων",
        "id": 255
    },
    {
        "question": "57.Το διαθέσιμο προσωπικό εισόδημα ενός ατόμου ορίζεται ως:",
        "choices": [
            "Το προσωπικό εισόδημα προ φόρων ΣΥΝ τις μεταβιβαστικές πληρωμές",
            "Το προσωπικό εισόδημα μείον οι άμεσοι φόροι συν οι μεταβιβαστικές πληρωμές",
            "Το προσωπικό εισόδημα ΜΕΙΟΝ οι έμμεσοι φόροι ΣΥΝ οι μεταβιβαστικές πληρωμές",
            "Το προσωπικό εισόδημα αφού αφαιρεθούν οι άμεσοι και έμμεσοι φόροι"
        ],
        "answer": "Το προσωπικό εισόδημα μείον οι άμεσοι φόροι συν οι μεταβιβαστικές πληρωμές",
        "id": 256
    },
    {
        "question": "58.Ποια από τις παρακάτω οικονομικές μεταβλητές εντάσσεται στην κατηγορία των μεταβιβαστικών πληρωμών;",
        "choices": [
            "Οι δαπάνες του κράτους για δημόσια έργα",
            "Οι εξαγωγές",
            "Οι ιδιωτικές επενδύσεις",
            "Δεν εντάσσεται καμία από τις λοιπές αναφερόμενες μεταβλητές"
        ],
        "answer": "Δεν εντάσσεται καμία από τις λοιπές αναφερόμενες μεταβλητές",
        "id": 257
    },
    {
        "question": "59.Ποιος από τους παρακάτω φόρους ανήκει στην κατηγορία των άμεσων φόρων;",
        "choices": [
            "Φόρος Προστιθέμενης Αξίας",
            "Φόρος επί της αξίας κληρονομηθέντος ακινήτου",
            "Δασμός στα εισαγόμενα αυτοκίνητα από την Ιαπωνία",
            "Ειδικός φόρος στα καύσιμα"
        ],
        "answer": "Φόρος επί της αξίας κληρονομηθέντος ακινήτου",
        "id": 258
    },
    {
        "question": "60.Όταν ο συντελεστής φορολογίας εισοδήματος ανέρχεται σε 22% για εισοδήματα μέχρι 25.000 ευρώ ενώ μειώνεται απότομα για εισοδήματα άνω των 25.000 ευρώ, τότε το φορολογικό μας σύστημα είναι:",
        "choices": [
            "Αναλογικής φορολογίας",
            "Προοδευτικής φορολογίας",
            "Αντιστρόφως αναλογικής φορολογίας",
            "Αντιστρόφως προοδευτικής φορολογίας"
        ],
        "answer": "Αντιστρόφως προοδευτικής φορολογίας",
        "id": 259
    },
    {
        "question": "61.Στον παρακάτω πίνακα παρουσιάζονται τα κλιμάκια φορολογητέου εισοδήματος και οι αντίστοιχοι οριακοί φορολογικοί συντελεστές. \n Κλιμάκια Φορολογητέου Εισοδήματος (€) | Οριακός Φορολογικός Συντελεστής (%) \n 0 – 10.000 | 10 \n 10.001 – 30.000 | 20 \n 30.001 και άνω | 40 \n Η φορολογία στο εν λόγω παράδειγμα χαρακτηρίζεται ως:",
        "choices": [
            "Αναλογική",
            "Προοδευτική",
            "Άδικη",
            "Δεν επαρκούν τα δεδομένα για τον χαρακτηρισμό"
        ],
        "answer": "Προοδευτική",
        "id": 260
    },
    {
        "question": "62.Οι καθαροί έμμεσοι φόροι είναι:",
        "choices": [
            "Το άθροισμα των έμμεσων φόρων και των επιδοτήσεων",
            "Οι έμμεσοι φόροι μείον τις επιδοτήσεις",
            "Οι επιδοτήσεις μείον τους έμμεσους φόρους",
            "Οι έμμεσοι φόροι μείον τις αποσβέσεις"
        ],
        "answer": "Οι έμμεσοι φόροι μείον τις επιδοτήσεις",
        "id": 261
    },
    {
        "question": "63.Σε ποια κατηγορία φόρων ανήκουν οι φόροι περιουσίας;",
        "choices": [
            "Στους άμεσους φόρους",
            "Στους έμμεσους φόρους",
            "Στο δημόσιο δανεισμό",
            "Καμία από τις λοιπές κατηγορίες"
        ],
        "answer": "Στους άμεσους φόρους",
        "id": 262
    },
    {
        "question": "64.Ποια είναι η κλίμακα της συμμετοχής των έμμεσων φόρων στα έσοδα από τη φορολογία στην Ελλάδα;",
        "choices": [
            "10%",
            "60%",
            "24%",
            "30%"
        ],
        "answer": "60%",
        "id": 263
    },
    {
        "question": "65.Για το έτος 2024, τα δεδομένα μίας οικονομίας δείχνουν ότι το δημοσιονομικό αποτέλεσμα ήταν αρνητικό, ενώ το κυκλικά προσαρμοσμένο δημοσιονομικό αποτέλεσμα ήταν θετικό. Από τα παραπάνω συμπεραίνουμε ότι το έτος 2024, το πραγματικό ΑΕΠ της εν λόγω οικονομίας ήταν:",
        "choices": [
            "Ίσο με το δυνητικό προϊόν",
            "Μεγαλύτερο από το δυνητικό προϊόν",
            "Μικρότερο από το δυνητικό προϊόν",
            "Ίσο με το προϊόν πλήρους απασχόλησης"
        ],
        "answer": "Μικρότερο από το δυνητικό προϊόν",
        "id": 264
    },
    {
        "question": "66.Η δομή του δημοσίου συστήματος κοινωνικής ασφάλισης:",
        "choices": [
            "Έχει την κεφαλαιοποιητική μορφή",
            "Συνήθως έχει μη-κεφαλαιοποιητική μορφή",
            "Είναι επιλογή του ασφαλισμένου",
            "Απαγορεύει στο δημόσιο να προσφέρει κοινωνική ασφάλιση"
        ],
        "answer": "Συνήθως έχει μη-κεφαλαιοποιητική μορφή",
        "id": 265
    },
    {
        "question": "67.Σύμφωνα με την αρχή της οριζόντιας φορολογικής ισότητας:",
        "choices": [
            "Φορολογούμενοι με υψηλότερα εισοδήματα, θα πρέπει να καταβάλουν υψηλότερους φόρους σε σχέση με φορολογούμενους με χαμηλότερα εισοδήματα",
            "Ταυτόσημοι φορολογούμενοι σε όρους υποκείμενων πόρων, θα πρέπει να καταβάλουν το ίδιο ποσό σε φόρους, ανεξαρτήτως της μορφής με την οποία επιλέγουν να λάβουν ή να δαπανήσουν τους πόρους τους",
            "Ταυτόσημοι φορολογούμενοι σε όρους υποκείμενων πόρων, θα πρέπει να καταβάλουν διαφορετικά ποσά σε φόρους, ανάλογα με τη μορφή με την οποία επιλέγουν να λαμβάνουν τους πόρους τους",
            "Ταυτόσημοι φορολογούμενοι σε όρους υποκείμενων πόρων, θα πρέπει να καταβάλουν διαφορετικά ποσά σε φόρους, ανάλογα με τη μορφή με την οποία επιλέγουν να δαπανήσουν τους πόρους τους"
        ],
        "answer": "Ταυτόσημοι φορολογούμενοι σε όρους υποκείμενων πόρων, θα πρέπει να καταβάλουν το ίδιο ποσό σε φόρους, ανεξαρτήτως της μορφής με την οποία επιλέγουν να λάβουν ή να δαπανήσουν τους πόρους τους",
        "id": 266
    },
    {
        "question": "1.Η Διοικητική Επιστήμη ως επιστημονικός κλάδος συνδέεται με:",
        "choices": [
            "Τη Νομική Επιστήμη",
            "Την Οικονομική Επιστήμη",
            "Την Κοινωνιολογία",
            "Όλες τις λοιπές επιστήμες"
        ],
        "answer": "Όλες τις λοιπές επιστήμες",
        "id": 267
    },
    {
        "question": "2.«Άρτια εκπαιδευμένο ανθρώπινο δυναμικό ενός οργανισμού». Σε ποιο από τα τέσσερα τεταρτημόρια της S.W.O.T. Ανάλυσης εντάσσεται η συγκεκριμένη πρόταση;",
        "choices": [
            "Strengths (Δυνατότητες)",
            "Weaknesses (Αδυναμίες)",
            "Opportunities (Ευκαιρίες)",
            "Threats(Απειλές)"
        ],
        "answer": "Strengths (Δυνατότητες)",
        "id": 268
    },
    {
        "question": "3.Σε μια εφοδιαστική αλυσίδα υφίσταται:",
        "choices": [
            "Ροή πληροφοριών",
            "Ροή προϊόντων",
            "Ροή κεφαλαίου και γνώσης",
            "Όλες οι λοιπές απαντήσεις"
        ],
        "answer": "Όλες οι λοιπές απαντήσεις",
        "id": 269
    },
    {
        "question": "4.Το οργανόγραμμα:",
        "choices": [
            "Απεικονίζει τη διάρθρωση των υπηρεσιών ενός δημόσιου φορέα σε οργανικές μονάδες",
            "Ταυτίζεται με τον οργανισμό ενός δημόσιου φορέα",
            "Απεικονίζει τη διάρθρωση των υπηρεσιών ενός δημόσιου φορέα σε οργανικές μονάδες και την κατανομή των αρμοδιοτήτων σε καθεμιά από αυτές",
            "Απεικονίζει την αποστολή ενός δημόσιου φορέα και τη διάρθρωση των υπηρεσιών του σε οργανικές μονάδες"
        ],
        "answer": "Απεικονίζει τη διάρθρωση των υπηρεσιών ενός δημόσιου φορέα σε οργανικές μονάδες",
        "id": 270
    },
    {
        "question": "5.Η αποτελεσματική ηγεσία:",
        "choices": [
            "Είναι αυστηρή και δεν μεταβάλλεται διαχρονικά",
            "Συνδυάζει πολλαπλούς ρόλους, αναλόγως των δεδομένων του περιβάλλοντος",
            "Τοποθετεί τις ανάγκες του ανθρώπινου δυναμικού πάνω από αυτές του/της Προϊσταμένου/ης",
            "Δεν αποκλίνει από τις προδιαγεγραμμένες διαδικασίες και σπανίως επιχειρεί αλλαγές"
        ],
        "answer": "Συνδυάζει πολλαπλούς ρόλους, αναλόγως των δεδομένων του περιβάλλοντος",
        "id": 271
    },
    {
        "question": "6.Η ευθύνη για τη διενέργεια ορισμένης λειτουργίας:",
        "choices": [
            "Δεν προϋποθέτει την ύπαρξη της αναγκαίας αρμοδιότητας για την εκτέλεσή της",
            "Μόνο σε συγκεκριμένες περιπτώσεις προϋποθέτει την ύπαρξη της αναγκαίας αρμοδιότητας για την εκτέλεσή της",
            "Προϋποθέτει την ύπαρξη της αναγκαίας αρμοδιότητας για την εκτέλεσή της",
            "Συνήθως προϋποθέτει την ύπαρξη της αναγκαίας αρμοδιότητας για την εκτέλεσή της"
        ],
        "answer": "Προϋποθέτει την ύπαρξη της αναγκαίας αρμοδιότητας για την εκτέλεσή της",
        "id": 272
    },
    {
        "question": "7.Η αποτελεσματικότητα του δημόσιου τομέα μπορεί να βελτιωθεί όταν πραγματοποιηθούν αλλαγές:",
        "choices": [
            "Στον τρόπο σκέψης",
            "Στη νοοτροπία",
            "Στη στρατηγική",
            "Σε όλες τις λοιπές απαντήσεις"
        ],
        "answer": "Σε όλες τις λοιπές απαντήσεις",
        "id": 273
    },
    {
        "question": "8.Ένας εξωτερικός παράγοντας που είναι πιθανόν να οδηγήσει έναν σύγχρονο οργανισμό σε επιχειρησιακές αλλαγές είναι:",
        "choices": [
            "Το επίπεδο εξειδίκευσης των υπαλλήλων",
            "Οι αξίες του οργανισμού",
            "Οι πιέσεις των πολιτών",
            "Ο τεχνολογικός εξοπλισμός που επηρεάζει τη λειτουργία του προσωπικού"
        ],
        "answer": "Οι πιέσεις των πολιτών",
        "id": 274
    },
    {
        "question": "9.Ποιο από τα παρακάτω χαρακτηρίζει τη δημιουργική ποιότητας (creative quality) και την καινοτομία αξίας (value innovation);",
        "choices": [
            "Η ικανοποίηση (με την έννοια της ικανοποίησης των αναγκών του πολίτη)",
            "Η έρευνα",
            "Η ταχύτητα",
            "Η τεχνογνωσία"
        ],
        "answer": "Η ικανοποίηση (με την έννοια της ικανοποίησης των αναγκών του πολίτη)",
        "id": 275
    },
    {
        "question": "10.Ποια βήματα περιλαμβάνει η διαδικασία λήψης αποφάσεων;",
        "choices": [
            "Εντοπισμό του προβλήματος - ανάπτυξη και αξιολόγηση εναλλακτικών λύσεων- υλοποίηση της απόφασης",
            "Συγκέντρωση εναλλακτικών λύσεων-αξιολόγηση εναλλακτικών λύσεων-επιλογή βέλτιστης λύσης",
            "Εντοπισμό του προβλήματος-ανάπτυξη, ανάλυση και αξιολόγηση εναλλακτικών λύσεων-υλοποίηση της απόφασης",
            "Διαπίστωση προβλήματος ή ευκαιρίας- συζήτηση με τα μέλη της ομάδας- υλοποίηση απόφασης"
        ],
        "answer": "Εντοπισμό του προβλήματος-ανάπτυξη, ανάλυση και αξιολόγηση εναλλακτικών λύσεων-υλοποίηση της απόφασης",
        "id": 276
    },
    {
        "question": "11.Σημειώστε το λάθος! Οι on line συναλλαγές των φορέων του δημόσιου τομέα σημαίνουν:",
        "choices": [
            "Καλύτερες σχέσεις πολίτη – κράτους",
            "Αδιαφάνεια στη δημόσια διοίκηση",
            "Καλύτερη παροχή υπηρεσιών",
            "Αποτελεσματικότερη οργάνωση"
        ],
        "answer": "Αδιαφάνεια στη δημόσια διοίκηση",
        "id": 277
    },
    {
        "question": "12.Ο όρος «εκφοβισμός στον χώρο εργασίας» (workplace bullying) σημαίνει:",
        "choices": [
            "Κακομεταχείριση με απειλές ή ταπείνωση, δολιοφθορά, λεκτική κακοποίηση",
            "Ανθυγιεινό περιβάλλον εργασίας",
            "Προσδοκίες οι οποίες είναι δύσκολο να πραγματοποιηθούν",
            "Τραυματισμοί που προκαλούνται από παρατεταμένες, επαναλαμβανόμενες σωματικές εργασίες"
        ],
        "answer": "Κακομεταχείριση με απειλές ή ταπείνωση, δολιοφθορά, λεκτική κακοποίηση",
        "id": 278
    },
    {
        "question": "13.Ποιο από τα παρακάτω συνοδεύει προαιρετικά τα αιτήματα των Υπουργείων για προσωπικό στο πλαίσιο του ετήσιου προγραμματισμού ανθρώπινου δυναμικού;",
        "choices": [
            "Η τεκμηρίωση αναγκαιότητας, για την πρόσληψη του προσωπικού, βάσει των στρατηγικών προτεραιοτήτων και αναγκών του φορέα",
            "Ο αριθμός των κενών θέσεων του φορέα",
            "Οι ανάγκες που καλύπτονται από τη διαδικασία της κινητικότητας",
            "Το πιστοποιητικό ορθής και ολοκληρωμένης εφαρμογής του Κοινού Πλαισίου Αξιολόγησης (Κ.Π.Α.)"
        ],
        "answer": "Το πιστοποιητικό ορθής και ολοκληρωμένης εφαρμογής του Κοινού Πλαισίου Αξιολόγησης (Κ.Π.Α.)",
        "id": 279
    },
    {
        "question": "14.Στην αρμοδιότητα του Ανώτατου Συμβουλίου Επιλογής Προσωπικού (Α.Σ.Ε.Π.) υπάγεται η πλήρωση θέσεων που προβλέπονται στον ετήσιο προγραμματισμό ανθρώπινου δυναμικού της δημόσιας διοίκησης και αφορούν σε:",
        "choices": [
            "Τακτικό προσωπικό μόνον",
            "Τακτικό και εποχικό προσωπικό",
            "Τακτικό προσωπικό οπωσδήποτε και σε εποχικό προσωπικό ενίοτε",
            "Μόνιμο προσωπικό"
        ],
        "answer": "Τακτικό και εποχικό προσωπικό",
        "id": 280
    },
    {
        "question": "15.Ποιο από τα παρακάτω είναι ορθό, σύμφωνα με τον ν. 4765/2021;",
        "choices": [
            "Το Ανώτατο Συμβούλιο Επιλογής Προσωπικού (Α.Σ.Ε.Π.) υπόκειται σε εποπτεία και οποιονδήποτε έλεγχο νομιμότητας ή σκοπιμότητας από κυβερνητικά όργανα ή άλλες διοικητικές αρχές",
            "Το Α.Σ.Ε.Π. λειτουργεί ως Νομικό Πρόσωπο Δημοσίου Δικαίου κατά το άρθρο 101Α και την παρ. 7 του άρθρου 103 του Συντάγματος",
            "Αποστολή του Α.Σ.Ε.Π. είναι η εφαρμογή του θεσμικού πλαισίου για διαδικασίες που αφορούν στο ανθρώπινο δυναμικό των υπηρεσιών του Δημοσίου με όρους διαφάνειας, αντικειμενικότητας και αξιοκρατίας",
            "Το Α.Σ.Ε.Π. υπόκειται σε εποπτεία και έλεγχο νομιμότητας από τη Βουλή"
        ],
        "answer": "Αποστολή του Α.Σ.Ε.Π. είναι η εφαρμογή του θεσμικού πλαισίου για διαδικασίες που αφορούν στο ανθρώπινο δυναμικό των υπηρεσιών του Δημοσίου με όρους διαφάνειας, αντικειμενικότητας και αξιοκρατίας",
        "id": 281
    },
    {
        "question": "16.Σύμφωνα με τον ν. 4765/2021, η προκήρυξη των θέσεων μέσω Α.Σ.Ε.Π. (Ανώτατο Συμβούλιο Επιλογής Προσωπικού) είναι υποχρεωτική για την πρόσληψη:",
        "choices": [
            "Δικηγόρων με έμμισθη εντολή",
            "Καλλιτεχνικού προσωπικού κρατικών θεάτρων",
            "Υπαλλήλων διπλωματικού κλάδου",
            "Τακτικού προσωπικού Ανεξάρτητων Αρχών"
        ],
        "answer": "Τακτικού προσωπικού Ανεξάρτητων Αρχών",
        "id": 282
    },
    {
        "question": "17.Σύμφωνα με τον ν. 4765/2021, ποια από τις παρακάτω περιπτώσεις συνιστά νόμιμο λόγο εξαίρεσης από την υποχρέωση προκήρυξης θέσεων προς πρόσληψη μέσω του Ανώτατου Συμβουλίου Επιλογής Προσωπικού (Α.Σ.Ε.Π.);",
        "choices": [
            "Η πρόσληψη των μονίμων υπαλλήλων δημοτικής αστυνομίας",
            "Η πρόσληψη μόνιμου νοσηλευτικού προσωπικού σε δημόσιο νοσοκομείο",
            "Η επιλογή τακτικού προσωπικού των Οργανισμών Τοπικής Αυτοδιοίκησης",
            "Η επιλογή των υπαλλήλων του διπλωματικού κλάδου"
        ],
        "answer": "Η επιλογή των υπαλλήλων του διπλωματικού κλάδου",
        "id": 283
    },
    {
        "question": "18.Για τη διακρίβωση της καταλληλότητας των προσόντων των υποψηφίων ή της εμπειρίας τους για την υπό πλήρωση θέση είναι δυνατή η διεξαγωγή πρόσθετων διαγωνιστικών διαδικασιών από το Α.Σ.Ε.Π. Οι πρόσθετες διαγωνιστικές διαδικασίες μπορεί να περιλαμβάνουν πρακτική δοκιμασία ή εξέταση ειδικών γνώσεων. Οι πρακτικές δοκιμασίες περιλαμβάνουν ιδίως:",
        "choices": [
            "Αποκλειστικά τεστ προσομοίωσης στο αντικείμενο απασχόλησης της θέσης",
            "Μόνο τις σχετικές αθλητικές δοκιμασίες",
            "Μόνο δοκιμασίες ορθοφωνίας ή ψυχομετρικά τεστ",
            "Τεστ προσομοίωσης, αθλητικές δοκιμασίες, δοκιμασίες ορθοφωνίας, ψυχομετρικά τεστ κ.α."
        ],
        "answer": "Τεστ προσομοίωσης, αθλητικές δοκιμασίες, δοκιμασίες ορθοφωνίας, ψυχομετρικά τεστ κ.α.",
        "id": 284
    },
    {
        "question": "19.Σύμφωνα με τον ν. 4440/2016, πόσους τακτικούς κύκλους προβλέπει κατ’ έτος το Ενιαίο Σύστημα Κινητικότητας (Ε.Σ.Κ.);",
        "choices": [
            "Έναν (1)",
            "Δύο (2)",
            "Τρεις (3)",
            "Δεν προβλέπεται συγκεκριμένος αριθμός τακτικών κύκλων"
        ],
        "answer": "Δύο (2)",
        "id": 285
    },
    {
        "question": "20.Η κινητικότητα των δημοσίων υπαλλήλων αφορά:",
        "choices": [
            "Τις αποσπάσεις που διενεργούνται μέσω του Ενιαίου Συστήματος Κινητικότητας (Ε.Σ.Κ.)",
            "Τις μετατάξεις που διενεργούνται μέσω του Ενιαίου Συστήματος Κινητικότητας (Ε.Σ.Κ.)",
            "Τις υπηρεσιακές μεταβολές που αφορούν μετακίνηση σε άλλη δημόσια υπηρεσία (μετάθεση, απόσπαση, μετάταξη σε άλλη δημόσια υπηρεσία)",
            "Όλες τις υπηρεσιακές μεταβολές που λαμβάνουν χώρα μετά την τοποθέτηση (μετακίνηση, μετάθεση, απόσπαση, μετάταξη από κλάδο σε κλάδο της ίδιας κατηγορίας, μετάταξη σε κλάδο ανώτερης κατηγορίας και μετάταξη σε άλλη δημόσια υπηρεσία)"
        ],
        "answer": "Όλες τις υπηρεσιακές μεταβολές που λαμβάνουν χώρα μετά την τοποθέτηση (μετακίνηση, μετάθεση, απόσπαση, μετάταξη από κλάδο σε κλάδο της ίδιας κατηγορίας, μετάταξη σε κλάδο ανώτερης κατηγορίας και μετάταξη σε άλλη δημόσια υπηρεσία)",
        "id": 286
    },
    {
        "question": "21.Ποιο από τα παρακάτω αποτελεί προϋπόθεση για τη συμμετοχή ενός Δήμου στο Ενιαίο Σύστημα Κινητικότητας (Ε.Σ.Κ.) ως υπηρεσία υποδοχής:",
        "choices": [
            "Η προκήρυξη για πλήρωση θέσεων του Δήμου μέσω Α.Σ.Ε.Π. (Ανώτατο Συμβούλιο Επιλογής Προσωπικού)",
            "Η σύνταξη των εκθέσεων αξιολόγησης των υπαλλήλων του",
            "Η ύπαρξη εγκεκριμένου προϋπολογισμού του Δήμου για το τρέχον οικονομικό έτος",
            "Η προηγούμενη έκδοση του Οργανισμού του Δήμου"
        ],
        "answer": "Η προηγούμενη έκδοση του Οργανισμού του Δήμου",
        "id": 287
    },
    {
        "question": "22.Τα περιγράμματα θέσεων εργασίας διαδραματίζουν καθοριστικό ρόλο:",
        "choices": [
            "Αποκλειστικά και μόνο κατά τη φάση της προκήρυξης και της επιλογής προσωπικού, διασφαλίζοντας τη διαφάνεια και την αντικειμενικότητα της διαδικασίας",
            "Κυρίως στο πλαίσιο της αξιολόγησης της υπηρεσιακής επάρκειας και της στοχοθεσίας, παρέχοντας αντικειμενικά κριτήρια για τη μέτρηση της απόδοσης των υπαλλήλων",
            "Πρωτίστως στον σχεδιασμό και την υλοποίηση στοχευμένων προγραμμάτων εκπαίδευσης και ανάπτυξης δεξιοτήτων, καλύπτοντας τις διαπιστωμένες ανάγκες των υπαλλήλων",
            "Στις διαδικασίες της στελέχωσης, της αξιολόγησης, του σχεδιασμού της εκπαίδευσης, της κινητικότητας και της υπηρεσιακής εξέλιξης των υπαλλήλων"
        ],
        "answer": "Στις διαδικασίες της στελέχωσης, της αξιολόγησης, του σχεδιασμού της εκπαίδευσης, της κινητικότητας και της υπηρεσιακής εξέλιξης των υπαλλήλων",
        "id": 288
    },
    {
        "question": "23.Τι καταγράφεται με λεπτομέρεια σε ένα ειδικό περίγραμμα θέσης εργασίας;",
        "choices": [
            "Οι στρατηγικοί στόχοι και η γενική αποστολή του δημόσιου φορέα, όπως αυτοί αποτυπώνονται στον ετήσιο προγραμματισμό του",
            "Οι απαιτήσεις σε δεξιότητες, γνώσεις, επίπεδο εκπαίδευσης και επαγγελματική εμπειρία για την άσκηση των καθηκόντων της συγκεκριμένης θέσης",
            "Η ιστορική πορεία του φορέα, το ισχύον οργανόγραμμα και οι γενικές πληροφορίες για τις υπηρεσίες που παρέχει",
            "Οι γενικές αρχές δεοντολογίας που διέπουν τη δημόσια διοίκηση, οι εσωτερικοί κανονισμοί λειτουργίας του φορέα και οι εσωτερικές διαδικασίες του"
        ],
        "answer": "Οι απαιτήσεις σε δεξιότητες, γνώσεις, επίπεδο εκπαίδευσης και επαγγελματική εμπειρία για την άσκηση των καθηκόντων της συγκεκριμένης θέσης",
        "id": 289
    },
    {
        "question": "24.Η «Διαχείριση της γνώσης» ως δεξιότητα του Ενιαίου Πλαισίου Δεξιοτήτων περιλαμβάνει:",
        "choices": [
            "Την αναπροσαρμογή των δραστηριοτήτων, όταν αυτό κρίνεται απαραίτητο",
            "Την αυξημένη ικανότητα αναγνώρισης και επίλυσης των ζητημάτων, που προκύπτουν στην εργασία",
            "Την αυξημένη προθυμία και ικανότητα για μάθηση και αποτελεσματική χρήση της αποκτηθείσας γνώσης προς όφελος της υπηρεσίας",
            "Την ικανότητα διεύθυνσης, διοίκησης και καθοδήγησης της δραστηριότητας της ομάδας, στο πλαίσιο άσκησης των καθηκόντων του/της υπαλλήλου, προς επίτευξη ενός κοινού στόχου"
        ],
        "answer": "Την αυξημένη προθυμία και ικανότητα για μάθηση και αποτελεσματική χρήση της αποκτηθείσας γνώσης προς όφελος της υπηρεσίας",
        "id": 290
    },
    {
        "question": "25.Η «Κατάλληλη ιεράρχηση των καθηκόντων και των καθημερινών υποχρεώσεων του υπαλλήλου» σε ποια δεξιότητα του Ενιαίου Πλαισίου Δεξιοτήτων συμπεριλαμβάνεται;",
        "choices": [
            "Προσανατολισμός στο αποτέλεσμα",
            "Ομαδικότητα",
            "Προσαρμοστικότητα",
            "Οργάνωση και προγραμματισμός"
        ],
        "answer": "Οργάνωση και προγραμματισμός",
        "id": 291
    },
    {
        "question": "26.Σύμφωνα με τον ν. 4940/2022, ποια από τις παρακάτω διαδικασίες ΔΕΝ προβλέπεται στο πλαίσιο της αξιολόγησης των δημοσίων υπαλλήλων;",
        "choices": [
            "Η αξιολόγηση των εννέα δεξιοτήτων του/της υπαλλήλου",
            "Η αξιολόγηση από τον/την άμεσο/η Προϊστάμενο/η",
            "Η αξιολόγηση από το σύνολο των συναδέλφων του/της υπαλλήλου",
            "Η συζήτηση αξιολόγησης μεταξύ αξιολογητή/τριας και αξιολογούμενου/ης"
        ],
        "answer": "Η αξιολόγηση από το σύνολο των συναδέλφων του/της υπαλλήλου",
        "id": 292
    },
    {
        "question": "27.Ποιο από τα παρακάτω είναι ορθό, σύμφωνα με τον ν. 4940/2022;",
        "choices": [
            "Η αξιολόγηση της απόδοσης του προσωπικού διενεργείται σε δύο (2) στάδια",
            "Η συμπλήρωση του εντύπου σφυγμού ομάδας από τους/τις άμεσα ιεραρχικά υφισταμένους/ες του/της αξιολογούμενου/ης Προϊστάμενου/ης είναι προαιρετική και ανώνυμη",
            "Η αξιολόγηση του προσωπικού διενεργείται κατά το έτος αναφοράς, το οποίο συμπίπτει με το ημερολογιακό έτος.",
            "Στο έντυπο «Επίτευξης Στόχων Προϊσταμένου» ο στόχος της υλοποίησης του Σχεδίου Ανάπτυξης του/της άμεσα υφισταμένου/ης βαθμολογείται μόνο εφόσον ο/η Προϊστάμενος/η προΐσταται αυτού για τουλάχιστον έξι (6) μήνες"
        ],
        "answer": "Η αξιολόγηση του προσωπικού διενεργείται κατά το έτος αναφοράς, το οποίο συμπίπτει με το ημερολογιακό έτος.",
        "id": 293
    },
    {
        "question": "28.Ποιο από τα παρακάτω ΔΕΝ αποτελεί ενέργεια του/της αξιολογητή/τριας κατά τη διαδικασία αξιολόγησης δημοσίου/ας υπαλλήλου;",
        "choices": [
            "Προσδιορίζει τα κριτήρια αξιολόγησης των υπαλλήλων ανάλογα με την κατηγορία εκπαίδευσης",
            "Καλεί τον/την αξιολογούμενο/η σε συζήτηση για τον προγραμματισμό εργασιών έτους",
            "Επικαιροποιεί και οριστικοποιεί, σε συνεργασία και συμφωνία με τον/την υπάλληλο, το Σχέδιο Ανάπτυξης",
            "Καλεί τον/την υπάλληλο σε συζήτηση για το επίπεδο των δεξιοτήτων του/της, λαμβάνοντας υπόψη την υλοποίηση των δράσεων του Σχεδίου Ανάπτυξης"
        ],
        "answer": "Προσδιορίζει τα κριτήρια αξιολόγησης των υπαλλήλων ανάλογα με την κατηγορία εκπαίδευσης",
        "id": 294
    },
    {
        "question": "29.Ποια είναι η αρμοδιότητα της μονάδας προσωπικού ή διοικητικού ενός φορέα του δημοσίου σε περίπτωση ελλιπούς συμπλήρωσης των εντύπων αξιολόγησης;",
        "choices": [
            "Αναλαμβάνει η ίδια τη διόρθωσή τους αυτεπαγγέλτως χωρίς ενημέρωση των υπαλλήλων",
            "Ακυρώνει τα έντυπα και ζητά επανυποβολή",
            "Μεριμνά για τη συμπλήρωση ή διόρθωση από τα πρόσωπα που τα υπέβαλαν",
            "Παραπέμπει το ζήτημα στην Επιτροπή Εποπτείας Αξιολόγησης"
        ],
        "answer": "Μεριμνά για τη συμπλήρωση ή διόρθωση από τα πρόσωπα που τα υπέβαλαν",
        "id": 295
    },
    {
        "question": "30.Οι προς ανάπτυξη δεξιότητες για τις οποίες περιλαμβάνονται δράσεις στο σχέδιο ανάπτυξης του ν. 4940/2022 δεν μπορεί να είναι λιγότερες από:",
        "choices": [
            "Μία (1)",
            "Δύο (2)",
            "Τρεις (3)",
            "Τέσσερις (4)"
        ],
        "answer": "Τρεις (3)",
        "id": 296
    },
    {
        "question": "31.Σύμφωνα με το νέο σύστημα αξιολόγησης (ν. 4940/2022) το Mentoring:",
        "choices": [
            "Αφορά σε μία από τις μεθόδους ανάπτυξης που έχουν στη διάθεσή τους οι Προϊστάμενοι/ες Γενικής Διεύθυνσης ή αντιστοίχου επιπέδου θέσης μέσω των σχεδίων ανάπτυξης για τη βελτίωση των δεξιοτήτων τους",
            "Δεν μπορεί να αξιοποιηθεί για την ένταξη των νέων υπαλλήλων στο δημόσιο",
            "Είναι μία δομημένη επαγγελματική συνεργασία μεταξύ καθοδηγούμενου/ης και καθοδηγητή/τριας, με στόχο την ανάπτυξη του/της υπαλλήλου και τη βελτίωση της απόδοσής του/της στον εργασιακό χώρο",
            "Αφορά συναντήσεις που στηρίζονται από ομαδικές ασκήσεις βιωματικού χαρακτήρα και υλοποιούνται εκτός ωρών εργασίας"
        ],
        "answer": "Είναι μία δομημένη επαγγελματική συνεργασία μεταξύ καθοδηγούμενου/ης και καθοδηγητή/τριας, με στόχο την ανάπτυξη του/της υπαλλήλου και τη βελτίωση της απόδοσής του/της στον εργασιακό χώρο",
        "id": 297
    },
    {
        "question": "32.Σύμφωνα με τον ν. 4940/2022 ο Σύμβουλος Ανάπτυξης Ανθρώπινου Δυναμικού:",
        "choices": [
            "Παρέχει συμβουλευτική συνδρομή στο προσωπικό του δημοσίου φορέα, αναφορικά με θέματα εφαρμογής του συστήματος αξιολόγησης υπαλλήλων και Προϊσταμένων",
            "Παρέχει συμβουλευτική συνδρομή στον/στην Υπουργό Εσωτερικών, αναφορικά με τον σχεδιασμό διατάξεων που σχετίζονται με την ανάπτυξη ανθρώπινου δυναμικού",
            "Συντάσσει έκθεση ανάλυσης δεδομένων για τα επιμορφωτικά προγράμματα των δημοσίων υπαλλήλων και την υποβάλλει στο Εθνικό Κέντρο Δημόσιας Διοίκησης και Αυτοδιοίκησης (Ε.Κ.Δ.Δ.Α)",
            "Σχεδιάζει και υλοποιεί προγράμματα ανάπτυξης για τους/τις υπαλλήλους του φορέα, με βάση τις ανάγκες που προκύπτουν από την αξιολόγηση"
        ],
        "answer": "Παρέχει συμβουλευτική συνδρομή στο προσωπικό του δημοσίου φορέα, αναφορικά με θέματα εφαρμογής του συστήματος αξιολόγησης υπαλλήλων και Προϊσταμένων",
        "id": 298
    },
    {
        "question": "33.Ποια από τις παρακάτω προϋποθέσεις ΔΕΝ είναι απαραίτητη για την εγγραφή δημοσίου/ας υπαλλήλου στο Μητρώο Συμβούλων Ανάπτυξης Ανθρώπινου Δυναμικού;",
        "choices": [
            "Να είναι μόνιμος/η ή με σχέση εργασίας ιδιωτικού δικαίου αορίστου χρόνου διοικητικός/η υπάλληλος",
            "Να διαθέτει πιστοποιητικό επάρκειας Συμβούλου Ανάπτυξης Ανθρώπινου Δυναμικού",
            "Να έχει τον Α΄ βαθμό και πενταετή κατ’ ελάχιστο πραγματική δημόσια υπηρεσία",
            "Να είναι κάτοχος μεταπτυχιακού τίτλου σπουδών στη Διοίκηση Ανθρώπινου Δυναμικού"
        ],
        "answer": "Να είναι κάτοχος μεταπτυχιακού τίτλου σπουδών στη Διοίκηση Ανθρώπινου Δυναμικού",
        "id": 299
    },
    {
        "question": "34.Σύμφωνα με τον ν. 4940/2022, ποιος/α εγκρίνει το Ενοποιημένο Σχέδιο Κυβερνητικής Πολιτικής στο οποίο εντάσσονται τα Ετήσια Σχέδια Δράσης των υπουργείων;",
        "choices": [
            "Η Βουλή των Ελλήνων",
            "Ο/Η Πρωθυπουργός",
            "Το Υπουργικό Συμβούλιο",
            "Ο/Η Υπουργός Εσωτερικών"
        ],
        "answer": "Το Υπουργικό Συμβούλιο",
        "id": 300
    },
    {
        "question": "35.Σύμφωνα με τον ν. 4940/2022 ποιο από τα παρακάτω αποδίδει καλύτερα τη φιλοσοφία του συστήματος κινήτρων και ανταμοιβής των δημοσίων υπαλλήλων;",
        "choices": [
            "Η ανταμοιβή χορηγείται αποκλειστικά σε ομάδες και όχι σε μεμονωμένους υπαλλήλους",
            "Η ανταμοιβή είναι πανομοιότυπη για όλους/ες τους/τις υπαλλήλους που πληρούν τα κριτήρια απόδοσης",
            "Η ανταμοιβή συνδέεται άμεσα με την αξιολόγηση συγκεκριμένων αποτελεσμάτων και στόχων",
            "Η ανταμοιβή βασίζεται στην αρχαιότητα των υπαλλήλων, εφόσον πληρούνται οι ελάχιστες προϋποθέσεις απόδοσης"
        ],
        "answer": "Η ανταμοιβή συνδέεται άμεσα με την αξιολόγηση συγκεκριμένων αποτελεσμάτων και στόχων",
        "id": 301
    },
    {
        "question": "36.Σύμφωνα με τον ν. 4940/2022, ποιος είναι ο στόχος της λειτουργίας του Κύκλου Ποιότητας Δημόσιων Οργανώσεων;",
        "choices": [
            "Η ανάπτυξη νέων και καινοτόμων τεχνολογιών για τη δημόσια διοίκηση",
            "Η ενίσχυση της εφαρμογής του Κοινού Πλαισίου Αξιολόγησης (Κ.Π.Α.) και η υλοποίηση ερευνών για την εξέλιξή του",
            "Η εκπαίδευση των δημοσίων υπαλλήλων στις σύγχρονες μεθόδους διοίκησης και τεχνολογίες επικοινωνίας",
            "Η ενίσχυση της συνεργασίας των δημόσιων υπηρεσιών μέσω της τεχνολογίας"
        ],
        "answer": "Η ενίσχυση της εφαρμογής του Κοινού Πλαισίου Αξιολόγησης (Κ.Π.Α.) και η υλοποίηση ερευνών για την εξέλιξή του",
        "id": 302
    },
    {
        "question": "37.Όσοι/ες επιλέγονται από το Ειδικό Συμβούλιο Επιλογής Προϊσταμένων (ΕΙ.Σ.Ε.Π.) τοποθετούνται Προϊστάμενοι/ες για θητεία:",
        "choices": [
            "Δύο (2) ετών",
            "Τριών (3) ετών",
            "Τεσσάρων (4) ετών",
            "Πέντε (5) ετών"
        ],
        "answer": "Τριών (3) ετών",
        "id": 303
    },
    {
        "question": "38.Η Επιτροπή Επιλογής Στελεχών του Δημοσίου, που αποτελείται από τέσσερις (4) Αντιπροέδρους ή Συμβούλους του Ανώτατου Συμβουλίου Επιλογής Προσωπικού (Α.Σ.Ε.Π.) και τον Πρόεδρο του Εθνικού Κέντρου Δημόσιας Διοίκησης και Αυτοδιοίκησης (Ε.Κ.Δ.Δ.Α.), είναι αρμόδια να:",
        "choices": [
            "Επιλέγει τους/τις Υπηρεσιακούς/ες Γραμματείς των υπουργείων",
            "Προεπιλέγει τους/τις Ειδικούς/ές Γραμματείς των υπουργείων",
            "Επιλέγει τους/τις Συντονιστές/στριες Αποκεντρωμένων Διοικήσεων",
            "Επιλέγει τους/τις Γενικούς/ές Διευθυντές/τριες των υπουργείων"
        ],
        "answer": "Επιλέγει τους/τις Υπηρεσιακούς/ες Γραμματείς των υπουργείων",
        "id": 304
    },
    {
        "question": "39.Βάσει του Οδηγού Ορθής Διοικητικής Συμπεριφοράς ο πιο ενδεδειγμένος τρόπος για την απάντηση δημοσίου/ας υπαλλήλου σε μια τηλεφωνική κλήση είναι:",
        "choices": [
            "«Υπουργείο Παιδείας, Θρησκευμάτων και Αθλητισμού, πώς μπορώ να σας εξυπηρετήσω;»",
            "«Καλημέρα σας. Ονομάζομαι ………… (όνομα)…………(επώνυμο), πώς μπορώ να σας εξυπηρετήσω;»",
            "«Τμήμα Νομοθετικής Πρωτοβουλίας, πώς μπορώ να σας εξυπηρετήσω;»",
            "«Καλημέρα. Πώς μπορώ να σας εξυπηρετήσω;»"
        ],
        "answer": "«Καλημέρα σας. Ονομάζομαι ………… (όνομα)…………(επώνυμο), πώς μπορώ να σας εξυπηρετήσω;»",
        "id": 305
    },
    {
        "question": "40.Σύμφωνα με τον Οδηγό Καλής Συμπεριφοράς των Δημοσίων Υπαλλήλων, ο/η δημόσιος/α υπάλληλος:",
        "choices": [
            "Αντλεί ο/η ίδιος/α από το διαδίκτυο τις κρίσιμες ή ζητούμενες πληροφορίες, ή καθοδηγεί τους πολίτες ώστε να τις αναζητήσουν μόνοι τους",
            "Καθοδηγεί τους πολίτες ώστε να αναζητούν τις κρίσιμες ή ζητούμενες πληροφορίες και αποφεύγει να τις αντλεί ο/η ίδιος/α από το διαδίκτυο",
            "Παραδίδει στους πολίτες τυπωμένες οδηγίες σχετικά με τις κρίσιμες πληροφορίες για την υπόθεσή τους και τους επισημαίνει την ευθύνη τους",
            "Προσπαθεί να πείσει τους πολίτες να επισκεφτούν τα Κέντρα Εξυπηρέτησης Πολιτών (Κ.Ε.Π.) για να πάρουν τις πληροφορίες που θέλουν"
        ],
        "answer": "Αντλεί ο/η ίδιος/α από το διαδίκτυο τις κρίσιμες ή ζητούμενες πληροφορίες, ή καθοδηγεί τους πολίτες ώστε να τις αναζητήσουν μόνοι τους",
        "id": 306
    },
    {
        "question": "41.Το Εθνικό Συμβούλιο Πολυεπίπεδης Διακυβέρνησης ΔΕΝ:",
        "choices": [
            "Εκπονεί μελέτες και υποβάλλει προτάσεις με σκοπό την υιοθέτηση βέλτιστων διεθνών πρακτικών αποκέντρωσης, αποσυγκέντρωσης και μεταφοράς αρμοδιοτήτων",
            "Σχεδιάζει πολιτικές προώθησης της εφαρμογής του Εθνικού Συστήματος Πολυεπίπεδης Διακυβέρνησης",
            "Γνωμοδοτεί κατόπιν ερωτήματος του Προέδρου του Συμβουλίου Διοίκησης της Εθνικής Αρχής Διαφάνειας",
            "Συλλέγει και παρακολουθεί τη νομολογία των εθνικών δικαστηρίων"
        ],
        "answer": "Γνωμοδοτεί κατόπιν ερωτήματος του Προέδρου του Συμβουλίου Διοίκησης της Εθνικής Αρχής Διαφάνειας",
        "id": 307
    },
    {
        "question": "1.Ποια είναι η δυαδική αναπαράσταση του αριθμού 12;",
        "choices": [
            "1100",
            "1000",
            "1110",
            "1001"
        ],
        "answer": "1100",
        "id": 308
    },
    {
        "question": "2.Ποια είναι η βασική λειτουργία της κρυφής μνήμης (Cache) σε μια CPU;",
        "choices": [
            "Αποθήκευση αρχείων χρήστη",
            "Διατήρηση προσωρινών δεδομένων για ταχύτερη προσπέλαση από την CPU",
            "Εμφάνιση εικόνων στην οθόνη",
            "Αποθήκευση δεδομένων στο διαδίκτυο"
        ],
        "answer": "Διατήρηση προσωρινών δεδομένων για ταχύτερη προσπέλαση από την CPU",
        "id": 309
    },
    {
        "question": "3.Ποια είναι η κύρια διαφορά μεταξύ ενός διακομιστή (server) και ενός προσωπικού υπολογιστή (PC);",
        "choices": [
            "Οι διακομιστές χρησιμοποιούνται για την παροχή υπηρεσιών σε άλλα συστήματα",
            "Οι διακομιστές έχουν πάντα οθόνη και πληκτρολόγιο",
            "Οι διακομιστές δεν διαθέτουν επεξεργαστή",
            "Οι διακομιστές χρησιμοποιούνται μόνο για διαλογικά παιχνίδια"
        ],
        "answer": "Οι διακομιστές χρησιμοποιούνται για την παροχή υπηρεσιών σε άλλα συστήματα",
        "id": 310
    },
    {
        "question": "4.Ποια η διαφορά ανάμεσα στους αριθμούς σταθερής υποδιαστολής (fixed point) και στους αριθμούς κινητής υποδιαστολής (floating point);",
        "choices": [
            "Οι αριθμοί κινητής υποδιαστολής έχουν μεταβλητή ακρίβεια",
            "Οι αριθμοί σταθερής υποδιαστολής καλύπτουν απεριόριστο εύρος",
            "Οι αριθμοί κινητής υποδιαστολής χρησιμοποιούνται μόνο σε διακομιστές (servers)",
            "Οι αριθμοί σταθερής υποδιαστολής χρησιμοποιούνται κυρίως σε φορητές συσκευές"
        ],
        "answer": "Οι αριθμοί κινητής υποδιαστολής έχουν μεταβλητή ακρίβεια",
        "id": 311
    },
    {
        "question": "5.Ποια είναι η κύρια διαφορά μεταξύ SRAM και DRAM;",
        "choices": [
            "Η SRAM είναι ταχύτερη και ακριβότερη, ενώ η DRAM είναι πιο αργή και φθηνότερη",
            "Η DRAM χρησιμοποιείται ως κρυφή μνήμη (Cache)",
            "Η SRAM απαιτεί συνεχή ανανέωση των δεδομένων της",
            "Η DRAM αποθηκεύει δεδομένα μόνιμα όπως ένας HDD"
        ],
        "answer": "Η SRAM είναι ταχύτερη και ακριβότερη, ενώ η DRAM είναι πιο αργή και φθηνότερη",
        "id": 312
    },
    {
        "question": "6.Ποιο είναι το βασικό χαρακτηριστικό ενός ενσωματωμένου (embedded) υπολογιστικού συστήματος;",
        "choices": [
            "Χρησιμοποιείται αποκλειστικά για gaming",
            "Είναι σχεδιασμένο για συγκεκριμένες λειτουργίες και όχι για γενική χρήση",
            "Έχει πάντοτε ενσωματωμένη οθόνη",
            "Δεν απαιτεί λογισμικό για να λειτουργήσει"
        ],
        "answer": "Είναι σχεδιασμένο για συγκεκριμένες λειτουργίες και όχι για γενική χρήση",
        "id": 313
    },
    {
        "question": "7.Ποιος είναι ο κύριος ρόλος ενός λειτουργικού συστήματος;",
        "choices": [
            "Διαχείριση υλικού και πόρων του υπολογιστή",
            "Δημιουργία αρχείων κειμένου",
            "Περιήγηση στο διαδίκτυο",
            "Αναπαραγωγή πολυμέσων"
        ],
        "answer": "Διαχείριση υλικού και πόρων του υπολογιστή",
        "id": 314
    },
    {
        "question": "8.Ποια είναι η κύρια διαφορά μεταξύ λογισμικού συστήματος και εφαρμογών;",
        "choices": [
            "Το λογισμικό συστήματος είναι δωρεάν, ενώ οι εφαρμογές όχι",
            "Το λογισμικό συστήματος διαχειρίζεται το υλικό, ενώ οι εφαρμογές εξυπηρετούν τον/την χρήστη/στρια",
            "Οι εφαρμογές είναι πάντα πιο αργές από το λογισμικό συστήματος",
            "Το λογισμικό συστήματος είναι μόνο για προγραμματιστές"
        ],
        "answer": "Το λογισμικό συστήματος διαχειρίζεται το υλικό, ενώ οι εφαρμογές εξυπηρετούν τον/την χρήστη/στρια",
        "id": 315
    },
    {
        "question": "9.Ποιο από τα παρακάτω είναι λογισμικό ανοιχτού κώδικα (open source);",
        "choices": [
            "Windows 11",
            "MacOS Sonoma",
            "Linux",
            "iOS"
        ],
        "answer": "Linux",
        "id": 316
    },
    {
        "question": "10.Ποια εφαρμογή ΔΕΝ είναι πρόγραμμα περιήγησης στο διαδίκτυο;",
        "choices": [
            "Safari",
            "Edge",
            "Notepad",
            "Opera"
        ],
        "answer": "Notepad",
        "id": 317
    },
    {
        "question": "11.Η νομοθεσία για τη ψηφιακή διακυβέρνηση αναφέρεται στο ηλεκτρονικό πρωτόκολλο ως:",
        "choices": [
            "Ένα εργαλείο αυτόματης μετάφρασης εγγράφων",
            "Το πληροφοριακό σύστημα συλλογής, καταγραφής και διανομής εγγράφων",
            "Μια βάση δεδομένων με ευαίσθητα προσωπικά δεδομένα",
            "Μια διαδικασία φυσικής καταγραφής των αρχείων"
        ],
        "answer": "Το πληροφοριακό σύστημα συλλογής, καταγραφής και διανομής εγγράφων",
        "id": 318
    },
    {
        "question": "12.Ποιο από τα παρακάτω είναι ορθό, σύμφωνα με τον νόμο 4727/2020;",
        "choices": [
            "Η ταυτοποίηση φυσικών προσώπων είναι απαραίτητη προϋπόθεση για την έκδοση διαπιστευτηρίων, με σκοπό την αυθεντικοποίησή τους",
            "Η αυθεντικοποίηση φυσικών προσώπων είναι απαραίτητη προϋπόθεση για την έκδοση διαπιστευτηρίων με σκοπό την ταυτοποίησή τους",
            "Η ταυτοποίηση φυσικών προσώπων δεν είναι απαραίτητη προϋπόθεση για την έκδοση διαπιστευτηρίων, με σκοπό την αυθεντικοποίησή τους",
            "Καμία από τις λοιπές απαντήσεις"
        ],
        "answer": "Η ταυτοποίηση φυσικών προσώπων είναι απαραίτητη προϋπόθεση για την έκδοση διαπιστευτηρίων, με σκοπό την αυθεντικοποίησή τους",
        "id": 319
    },
    {
        "question": "13.Ποιο από τα παρακάτω ΔΕΝ εμπίπτει στα οφέλη της εφαρμογής της αρχής «μόνον άπαξ»;",
        "choices": [
            "Μείωση του διοικητικού βάρους για τους πολίτες και τις επιχειρήσεις",
            "Αποτελεσματικότερη, αποδοτικότερη (χαμηλότερου κόστους, ταχύτερη) λειτουργία της διοίκησης",
            "Πρόληψη της απάτης",
            "Ενίσχυση της δημιουργίας νέων δεδομένων από τους πολίτες για κάθε αίτημα"
        ],
        "answer": "Ενίσχυση της δημιουργίας νέων δεδομένων από τους πολίτες για κάθε αίτημα",
        "id": 320
    },
    {
        "question": "14.Τι είναι ο αλγόριθμος;",
        "choices": [
            "Μια γλώσσα προγραμματισμού",
            "Μια λογική ακολουθία βημάτων για την επίλυση ενός προβλήματος",
            "Μια συσκευή του υπολογιστή",
            "Ένα πρόγραμμα που εντοπίζει σφάλματα"
        ],
        "answer": "Μια λογική ακολουθία βημάτων για την επίλυση ενός προβλήματος",
        "id": 321
    },
    {
        "question": "15.Τι είναι μια βιβλιοθήκη (library) στον προγραμματισμό;",
        "choices": [
            "Μια συλλογή από βιβλία για προγραμματισμό",
            "Ένα ψηφιακό κατάστημα λογισμικού",
            "Μια συλλογή προκαθορισμένων λειτουργιών και κλάσεων",
            "Μια βάση δεδομένων"
        ],
        "answer": "Μια συλλογή προκαθορισμένων λειτουργιών και κλάσεων",
        "id": 322
    },
    {
        "question": "16.Τι είναι η SQL;",
        "choices": [
            "Μια γλώσσα προγραμματισμού για ανάπτυξη παιχνιδιών",
            "Μια γλώσσα ερωτημάτων για διαχείριση βάσεων δεδομένων",
            "Ένα λειτουργικό σύστημα",
            "Ένα σύστημα ασφαλείας"
        ],
        "answer": "Μια γλώσσα ερωτημάτων για διαχείριση βάσεων δεδομένων",
        "id": 323
    },
    {
        "question": "17.Τι είναι ο βρόχος (loop) στον προγραμματισμό;",
        "choices": [
            "Ένα σφάλμα στον κώδικα",
            "Μια δομή που επιτρέπει την επαναλαμβανόμενη εκτέλεση τμήματος κώδικα",
            "Ένα σχόλιο στον κώδικα",
            "Μια μέθοδος εκτύπωσης"
        ],
        "answer": "Μια δομή που επιτρέπει την επαναλαμβανόμενη εκτέλεση τμήματος κώδικα",
        "id": 324
    },
    {
        "question": "18.Τι είναι μια «κλάση» (class) στον προγραμματισμό;",
        "choices": [
            "Μια μεταβλητή",
            "Μια συνάρτηση",
            "Ένα πρότυπο για τη δημιουργία αντικειμένων",
            "Ένα σχόλιο στον κώδικα"
        ],
        "answer": "Ένα πρότυπο για τη δημιουργία αντικειμένων",
        "id": 325
    },
    {
        "question": "19.Τι είναι το debugging;",
        "choices": [
            "Εντοπισμός και διόρθωση σφαλμάτων",
            "Δημιουργία αντιγράφων ασφαλείας",
            "Εγκατάσταση και επικαιροποίηση προγραμμάτων",
            "Διαχείριση δομημένων αρχείων"
        ],
        "answer": "Εντοπισμός και διόρθωση σφαλμάτων",
        "id": 326
    },
    {
        "question": "20.Ποιο από τα παρακάτω είναι σύστημα ελέγχου εκδόσεων;",
        "choices": [
            "Windows Update",
            "Git",
            "Microsoft Office",
            "Adobe Photoshop"
        ],
        "answer": "Git",
        "id": 327
    },
    {
        "question": "21.Ποιο είναι το βασικό χαρακτηριστικό του αντικειμενοστρεφούς προγραμματισμού;",
        "choices": [
            "Ενθυλάκωση",
            "Παράλληλη εκτέλεση",
            "Σειριακή επεξεργασία",
            "Στατική μνήμη"
        ],
        "answer": "Ενθυλάκωση",
        "id": 328
    },
    {
        "question": "22.Ποιος είναι ο κύριος σκοπός ενός Συστήματος Διαχείρισης Πελατών (Customer Relationship Management - CRM);",
        "choices": [
            "Δημιουργία και διαχείριση οικονομικών συναλλαγών σε μια εταιρεία",
            "Αποθήκευση δεδομένων πελατών χωρίς ανάλυση ή χρήση για επιχειρησιακούς σκοπούς",
            "Παρακολούθηση και ανάλυση των αλληλεπιδράσεων μιας επιχείρησης με τους πελάτες της",
            "Έλεγχος φυσικής πρόσβασης στις εγκαταστάσεις μιας εταιρείας μέσω βιομετρικών στοιχείων"
        ],
        "answer": "Παρακολούθηση και ανάλυση των αλληλεπιδράσεων μιας επιχείρησης με τους πελάτες της",
        "id": 329
    },
    {
        "question": "23.Τι είναι το η νεφοϋπολογιστική (cloud computing);",
        "choices": [
            "Μηχανισμός για την εξ αποστάσεως χρήση υπολογιστικών πόρων",
            "Σύστημα για την ασφαλή τοπική αποθήκευση δεδομένων",
            "Μηχανισμός για την κατανεμημένη διαχείριση εγγράφων",
            "Εργαλεία για την επεξεργασία πολυμεσικών δεδομένων"
        ],
        "answer": "Μηχανισμός για την εξ αποστάσεως χρήση υπολογιστικών πόρων",
        "id": 330
    },
    {
        "question": "24.Ποιο από τα ακόλουθα είναι θεμελιώδες χαρακτηριστικό της τεχνολογίας blockchain;",
        "choices": [
            "Οι συναλλαγές αποθηκεύονται σε μια κεντρική βάση δεδομένων την οποία διαχειρίζεται ένα αξιόπιστο τρίτο μέρος",
            "Κάθε συμμετέχων στο δίκτυο έχει πρόσβαση στο πλήρες ιστορικό των συναλλαγών",
            "Τα αρχεία της αλυσίδας μπλοκ (blockchain) μπορούν εύκολα να τροποποιηθούν μετά την επιβεβαίωση μιας συναλλαγής",
            "Οι συναλλαγές πρέπει να εγκριθούν από μία μόνο αρχή πριν προστεθούν στο κατανεμημένο καθολικό (distributed ledger)"
        ],
        "answer": "Κάθε συμμετέχων στο δίκτυο έχει πρόσβαση στο πλήρες ιστορικό των συναλλαγών",
        "id": 331
    },
    {
        "question": "25.Ποια είναι η βασική λειτουργία του JOIN;",
        "choices": [
            "Συνένωση πινάκων",
            "Διαγραφή δεδομένων",
            "Εγκατάσταση προγραμμάτων",
            "Δημιουργία αντιγράφων ασφαλείας"
        ],
        "answer": "Συνένωση πινάκων",
        "id": 332
    },
    {
        "question": "26.Ποια από τις παρακάτω προτάσεις περιγράφει καλύτερα τα «σύνολα δεδομένων υψηλής αξίας» με βάση τις διατάξεις του νόμου 4727/2020;",
        "choices": [
            "Δεδομένα που δεν έχουν καμία χρησιμότητα για την κοινωνία ή την οικονομία",
            "Δεδομένα που προορίζονται αποκλειστικά για εσωτερική χρήση από δημόσιες υπηρεσίες",
            "Δεδομένα που η περαιτέρω χρήση τους συνδέεται με σημαντικά οφέλη για την κοινωνία, το περιβάλλον και την οικονομία",
            "Δεδομένα που είναι διαθέσιμα μόνο σε συγκεκριμένες επιχειρήσεις και οργανισμούς"
        ],
        "answer": "Δεδομένα που η περαιτέρω χρήση τους συνδέεται με σημαντικά οφέλη για την κοινωνία, το περιβάλλον και την οικονομία",
        "id": 333
    },
    {
        "question": "27.Ποιος είναι ο βασικός ρόλος ενός ETL (Extract, Transform, Load) συστήματος στη διαχείριση δεδομένων;",
        "choices": [
            "Εκτελεί ανάλυση δεδομένων και δημιουργεί αναφορές",
            "Αποθηκεύει δεδομένα προσωρινά στη μνήμη RAM",
            "Μεταφέρει, μετασχηματίζει και φορτώνει δεδομένα σε αποθήκες δεδομένων",
            "Διαχειρίζεται την κρυπτογράφηση των δεδομένων"
        ],
        "answer": "Μεταφέρει, μετασχηματίζει και φορτώνει δεδομένα σε αποθήκες δεδομένων",
        "id": 334
    },
    {
        "question": "28.Δώστε την περιγραφή που προσεγγίζει με μεγαλύτερη ακρίβεια μια αποθήκη δεδομένων (data warehouse);",
        "choices": [
            "Σύστημα σχεδιασμένο για ανάλυση και αναφορά μεγάλων ποσοτήτων δεδομένων, βελτιστοποιημένο για ερωτήματα και αναλύσεις αντί για συναλλαγές",
            "Σύστημα αποθήκευσης δεδομένων που επικεντρώνεται κυρίως στη διαχείριση συναλλαγών σε πραγματικό χρόνο, με περιορισμένη υποστήριξη αναλύσεων",
            "Εξειδικευμένη βάση δεδομένων που εξυπηρετεί κυρίως εφαρμογές web, με δυνατότητες αποθήκευσης μεγάλων δεδομένων αλλά χωρίς έμφαση σε πολύπλοκες αναλύσεις",
            "Τεχνική διαχείρισης δεδομένων που περιλαμβάνει διαδικασίες καθαρισμού και οργάνωσης, αλλά χωρίς απαραίτητα την ενοποίηση δεδομένων από διαφορετικές πηγές"
        ],
        "answer": "Σύστημα σχεδιασμένο για ανάλυση και αναφορά μεγάλων ποσοτήτων δεδομένων, βελτιστοποιημένο για ερωτήματα και αναλύσεις αντί για συναλλαγές",
        "id": 335
    },
    {
        "question": "29.Ποιος αλγόριθμος χρησιμοποιείται συχνά για την ομαδοποίηση (clustering) στην ανάλυση δεδομένων;",
        "choices": [
            "K-means",
            "QuickSort",
            "Depth-First Search",
            "PageRank"
        ],
        "answer": "K-means",
        "id": 336
    },
    {
        "question": "30.Ποιο από τα ακόλουθα σενάρια θα απαιτούσε πιθανότατα μια μηχανή ροής εργασιών (workflow engine);",
        "choices": [
            "Συγγραφή ενός μυθιστορήματος",
            "Αναζήτηση αρχείων σε ένα αποθετήριο",
            "Αυτοματοποίηση διαδικασιών έγκρισης εγγράφων",
            "Επεξεργασία φωτογραφιών"
        ],
        "answer": "Αυτοματοποίηση διαδικασιών έγκρισης εγγράφων",
        "id": 337
    },
    {
        "question": "31.Ποιο από τα ακόλουθα ΔΕΝ αποτελεί λειτουργική απαίτηση (functional requirement);",
        "choices": [
            "Το σύστημα πρέπει να επιτρέπει στους/στις χρήστες/τριες να επαναφέρουν τους κωδικούς πρόσβασής τους",
            "Η εφαρμογή πρέπει να υποστηρίζει έλεγχο ταυτότητας χρηστών/τριών μέσω ηλεκτρονικού ταχυδρομείου και κωδικού πρόσβασης",
            "Ο δικτυακός τόπος πρέπει να φορτώνει μέσα σε δύο δευτερόλεπτα",
            "Το σύστημα πρέπει να παράγει μια αναφορά των μηνιαίων πωλήσεων"
        ],
        "answer": "Ο δικτυακός τόπος πρέπει να φορτώνει μέσα σε δύο δευτερόλεπτα",
        "id": 338
    },
    {
        "question": "32.Τι είναι ο δρομολογητής (router);",
        "choices": [
            "Συσκευή δρομολόγησης δικτύου",
            "Πρόγραμμα επεξεργασίας κειμένου",
            "Σύστημα αποθήκευσης",
            "Συσκευή εκτύπωσης"
        ],
        "answer": "Συσκευή δρομολόγησης δικτύου",
        "id": 339
    },
    {
        "question": "33.Ποιος είναι ο κύριος λόγος για τον οποίο η αποθήκευση αντιγράφων ασφαλείας σε πολλαπλές φυσικές τοποθεσίες θεωρείται κρίσιμη;",
        "choices": [
            "Να διασφαλιστεί ότι τα δεδομένα είναι πάντα διαθέσιμα, ανεξαρτήτως δικτυακών προβλημάτων",
            "Να επιταχυνθεί η διαδικασία ανάκτησης δεδομένων χωρίς να χρειάζεται σύνδεση στο διαδίκτυο",
            "Να προστατευθούν τα δεδομένα από εξωτερικές απειλές, όπως κυβερνοεπιθέσεις, και να μειωθεί ο κίνδυνος από φυσικές ή ανθρωπογενείς καταστροφές",
            "Να μειωθούν οι απαιτήσεις απόδοσης στους εξυπηρετητές κατά την ανάγνωση των αντιγράφων ασφαλείας"
        ],
        "answer": "Να προστατευθούν τα δεδομένα από εξωτερικές απειλές, όπως κυβερνοεπιθέσεις, και να μειωθεί ο κίνδυνος από φυσικές ή ανθρωπογενείς καταστροφές",
        "id": 340
    },
    {
        "question": "34.Ποιο από τα παρακάτω περιγράφει καλύτερα ένα σχέδιο ανάκαμψης από καταστροφή (DRP);",
        "choices": [
            "Μια στρατηγική για τη διατήρηση τακτικών αντιγράφων ασφαλείας των δεδομένων",
            "Ένα σχέδιο για την ανάκτηση συστημάτων και δεδομένων μετά από ένα καταστροφικό συμβάν, με στόχο την επιχειρησιακή συνέχεια",
            "Μια διαδικασία για την προστασία των δικαιωμάτων πρόσβασης χρηστών σε ευαίσθητα συστήματα και δεδομένα",
            "Μια στρατηγική για τη διαχείριση των εκδόσεων των δεδομένων και την αποκατάσταση προηγούμενων καταστάσεων σε περίπτωση απώλειας"
        ],
        "answer": "Ένα σχέδιο για την ανάκτηση συστημάτων και δεδομένων μετά από ένα καταστροφικό συμβάν, με στόχο την επιχειρησιακή συνέχεια",
        "id": 341
    },
    {
        "question": "35.Ποιο πρωτόκολλο χρησιμοποιείται για ασφαλείς συνδέσεις στο διαδίκτυο;",
        "choices": [
            "HTTPS",
            "FTP",
            "SMTP",
            "UDP"
        ],
        "answer": "HTTPS",
        "id": 342
    },
    {
        "question": "36.Τι προσθέτει η αυθεντικοποίηση δύο παραγόντων (2FA) στις τυπικές διαδικασίες σύνδεσης;",
        "choices": [
            "Εφεδρικό κωδικό πρόσβασης",
            "Ένα πρόσθετο επίπεδο ασφάλειας με τη χρήση μιας δευτερεύουσας μεθόδου επαλήθευσης",
            "Μια απαίτηση για έγκριση από τον διαχειριστή",
            "Κρυπτογράφηση των διαπιστευτηρίων σύνδεσης"
        ],
        "answer": "Ένα πρόσθετο επίπεδο ασφάλειας με τη χρήση μιας δευτερεύουσας μεθόδου επαλήθευσης",
        "id": 343
    },
    {
        "question": "37.Ποια είναι η κύρια διαφορά μεταξύ αυθεντικοποίησης και εξουσιοδότησης;",
        "choices": [
            "Αποτελούν την ίδια έννοια ασφάλειας",
            "Η αυθεντικοποίηση επαληθεύει την ταυτότητα του/της χρήστη/τριας, ενώ η εξουσιοδότηση καθορίζει τα δικαιώματα πρόσβασης",
            "Η αυθεντικοποίηση χορηγεί πρόσβαση στο σύστημα και καθορίζει το επίπεδο πρόσβασης",
            "Η εξουσιοδότηση χρησιμοποιείται μόνο στην ασφάλεια δικτύου"
        ],
        "answer": "Η αυθεντικοποίηση επαληθεύει την ταυτότητα του/της χρήστη/τριας, ενώ η εξουσιοδότηση καθορίζει τα δικαιώματα πρόσβασης",
        "id": 344
    },
    {
        "question": "38.Ποια είναι η πιο ασφαλής προσέγγιση ελέγχου ταυτότητας πολλαπλών παραγόντων;",
        "choices": [
            "Χρήση δύο πανομοιότυπων μεθόδων ελέγχου ταυτότητας",
            "Βασιζόμενη αποκλειστικά στην προστασία με κωδικό πρόσβασης",
            "Χρησιμοποιώντας μόνο βιομετρικά δεδομένα",
            "Συνδυάζοντας κάτι που γνωρίζετε, κάτι που έχετε και κάτι που είστε"
        ],
        "answer": "Συνδυάζοντας κάτι που γνωρίζετε, κάτι που έχετε και κάτι που είστε",
        "id": 345
    },
    {
        "question": "39.Τι είναι το firewall;",
        "choices": [
            "Τείχος προστασίας δικτύου",
            "Πρόγραμμα Antivirus",
            "Λογισμικό επεξεργασίας κειμένου",
            "Πρόγραμμα περιήγησης"
        ],
        "answer": "Τείχος προστασίας δικτύου",
        "id": 346
    },
    {
        "question": "40.Ποια είναι η βασική αρχή της κρυπτογράφησης δημόσιου κλειδιού;",
        "choices": [
            "Ασύμμετρη κρυπτογράφηση",
            "Συμπίεση αρχείων",
            "Διαγραφή δεδομένων",
            "Αντιγραφή αρχείων"
        ],
        "answer": "Ασύμμετρη κρυπτογράφηση",
        "id": 347
    },
    {
        "question": "41.Τι είναι το antivirus;",
        "choices": [
            "Λογισμικό προστασίας από ιούς",
            "Πρόγραμμα επεξεργασίας κειμένου",
            "Σύστημα αποθήκευσης",
            "Συσκευή εξόδου"
        ],
        "answer": "Λογισμικό προστασίας από ιούς",
        "id": 348
    },
    {
        "question": "42.Τι περιγράφει ο όρος «ανωνυμοποίηση»;",
        "choices": [
            "Την διαδικασία μετατροπής εγγράφων σε έγγραφα που σχετίζονται με ταυτοποιημένα φυσικά πρόσωπα",
            "Την διαδικασία μετατροπής εγγράφων σε ανώνυμα έγγραφα που δεν σχετίζονται με ταυτοποιημένο ή ταυτοποιήσιμο φυσικό πρόσωπο",
            "Την διαδικασία αποθήκευσης προσωπικών δεδομένων σε ασφαλείς βάσεις δεδομένων",
            "Την διαδικασία επεξεργασίας προσωπικών δεδομένων για την ανάλυση των συνηθειών των χρηστών"
        ],
        "answer": "Την διαδικασία μετατροπής εγγράφων σε ανώνυμα έγγραφα που δεν σχετίζονται με ταυτοποιημένο ή ταυτοποιήσιμο φυσικό πρόσωπο",
        "id": 349
    },
    {
        "question": "43.Η ταυτοποίηση για την έκδοση διαπιστευτηρίων μπορεί να πραγματοποιηθεί:",
        "choices": [
            "Με φυσική παρουσία στα Κέντρα Εξυπηρέτησης Πολιτών (ΚΕΠ)",
            "Μέσω της Ανεξάρτητης Αρχής Δημοσίων Εσόδων",
            "Με τη χρήση εξ αποστάσεως ταυτοποίησης που παρέχει διασφάλιση ισοδύναμη με τη φυσική παρουσία",
            "Όλες οι λοιπές απαντήσεις"
        ],
        "answer": "Όλες οι λοιπές απαντήσεις",
        "id": 350
    },
    {
        "question": "44.Τι είναι η επίθεση ενδιάμεσου ανθρώπου (man-in-the-middle attack);",
        "choices": [
            "Απόκτηση μη εξουσιοδοτημένης πρόσβασης σε έναν διακομιστή",
            "Υποκλοπή και αλλοίωση της επικοινωνίας μεταξύ δύο μερών",
            "Υπερφόρτωση ενός δικτύου με κίνηση για την πρόκληση διαταραχής",
            "Χρήση κακόβουλου λογισμικού για το κλείδωμα αρχείων και την απαίτηση λύτρων"
        ],
        "answer": "Υποκλοπή και αλλοίωση της επικοινωνίας μεταξύ δύο μερών",
        "id": 351
    },
    {
        "question": "45.Ποιος είναι ο πρωταρχικός ρόλος μιας αρχής πιστοποίησης (Certificate Authority -CA);",
        "choices": [
            "Να δημιουργεί υποδομές διαδικτύου",
            "Να εκδίδει και να επικυρώνει ψηφιακά πιστοποιητικά",
            "Να πωλεί ονόματα τομέα δικτυακών τόπων",
            "Να σχεδιάζει αλγόριθμους κρυπτογράφησης"
        ],
        "answer": "Να εκδίδει και να επικυρώνει ψηφιακά πιστοποιητικά",
        "id": 352
    },
    {
        "question": "46.Ποια είναι η βασική διαφορά μεταξύ Μηχανικής Μάθησης (ML) και Βαθιάς Μάθησης (DL);",
        "choices": [
            "Η Βαθιά Μάθηση χρησιμοποιεί νευρωνικά δίκτυα με πολλές κρυφές στρώσεις",
            "Η Μηχανική Μάθηση απαιτεί περισσότερα δεδομένα από τη Βαθιά Μάθηση",
            "Η Βαθιά Μάθηση δεν βασίζεται σε δεδομένα για εκπαίδευση",
            "Η Μηχανική Μάθηση χρησιμοποιεί μόνο συμβατικούς αλγορίθμους"
        ],
        "answer": "Η Βαθιά Μάθηση χρησιμοποιεί νευρωνικά δίκτυα με πολλές κρυφές στρώσεις",
        "id": 353
    },
    {
        "question": "47.Ποια τεχνική χρησιμοποιείται συχνά στην αναγνώριση προσώπων;",
        "choices": [
            "Αναδρομικά νευρωνικά δίκτυα (RNNs)",
            "Συνελικτικά νευρωνικά δίκτυα (CNNs)",
            "Γραμμική παλινδρόμηση",
            "Ανάλυση δεδομένων σε Excel"
        ],
        "answer": "Συνελικτικά νευρωνικά δίκτυα (CNNs)",
        "id": 354
    },
    {
        "question": "48.Ποιο από τα παρακάτω είναι μια εφαρμογή της Βαθιάς Μάθησης;",
        "choices": [
            "Ένα απλό υπολογιστικό φύλλο",
            "Η πρόβλεψη καιρού με μηχανική μάθηση",
            "Η αναγνώριση εικόνας μέσω νευρωνικών δικτύων",
            "Η χρήση SQL σε βάσεις δεδομένων"
        ],
        "answer": "Η αναγνώριση εικόνας μέσω νευρωνικών δικτύων",
        "id": 355
    },
    {
        "question": "49.Ποια από τις παρακάτω επιλογές περιγράφει καλύτερα την Ενισχυτική Μάθηση (Reinforcement Learning - RL);",
        "choices": [
            "Ένας τύπος Τεχνητής Νοημοσύνης όπου οι μηχανές μαθαίνουν μιμούμενες ανθρώπινη συμπεριφορά",
            "Μια μέθοδος Τεχνητής Νοημοσύνης όπου οι μηχανές μαθαίνουν λαμβάνοντας ανταμοιβές ή ποινές για τις ενέργειές τους σε ένα περιβάλλον",
            "Μια τεχνική εκπαίδευσης Τεχνητής Νοημοσύνης χρησιμοποιώντας προ-επισημασμένα σύνολα δεδομένων",
            "Μια διαδικασία όπου οι μηχανές μαθαίνουν αναλύοντας μεγάλες ποσότητες δεδομένων κειμένου"
        ],
        "answer": "Μια μέθοδος Τεχνητής Νοημοσύνης όπου οι μηχανές μαθαίνουν λαμβάνοντας ανταμοιβές ή ποινές για τις ενέργειές τους σε ένα περιβάλλον",
        "id": 356
    },
    {
        "question": "50.Τι είναι ένα νευρωνικό δίκτυο στην Τεχνητή Νοημοσύνη;",
        "choices": [
            "Ένα εργαλείο προγραμματισμού που χρησιμοποιείται για την αποσφαλμάτωση του κώδικα",
            "Ένα φυσικό δίκτυο υπολογιστών συνδεδεμένων σε ένα γραφείο",
            "Ένα μοντέλο εμπνευσμένο από τη δομή και τη λειτουργία του ανθρώπινου εγκεφάλου που χρησιμοποιείται για την επίλυση προβλημάτων",
            "Μια συσκευή υλικού που έχει σχεδιαστεί για να επιταχύνει τους υπολογισμούς"
        ],
        "answer": "Ένα μοντέλο εμπνευσμένο από τη δομή και τη λειτουργία του ανθρώπινου εγκεφάλου που χρησιμοποιείται για την επίλυση προβλημάτων",
        "id": 357
    },
    {
        "question": "51.Ποιος είναι ο σκοπός ενός GAN (Generative Adversarial Network);",
        "choices": [
            "Ανάλυση μεγάλων δεδομένων",
            "Δημιουργία ρεαλιστικών εικόνων και βίντεο",
            "Πρόβλεψη καιρού",
            "Διαχείριση αρχείων"
        ],
        "answer": "Δημιουργία ρεαλιστικών εικόνων και βίντεο",
        "id": 358
    },
    {
        "question": "52.Πώς συμβάλλει η επεξηγησιμότητα (explainability) στην υπεύθυνη χρήση των συστημάτων τεχνητής νοημοσύνης;",
        "choices": [
            "Εξασφαλίζει ότι τα μοντέλα Τεχνητής Νοημοσύνης κάνουν πάντα σωστές προβλέψεις",
            "Βοηθά τους/τις χρήστες/τριες να κατανοούν και να εμπιστεύονται τις αποφάσεις της Τεχνητής Νοημοσύνης",
            "Κάνει τα μοντέλα Τεχνητής Νοημοσύνης να λειτουργούν με λιγότερους υπολογιστικούς πόρους",
            "Εξαλείφει την ανάγκη για ανθρώπινη επίβλεψη σε διαδικασίες που βασίζονται στην Τεχνητής Νοημοσύνης"
        ],
        "answer": "Βοηθά τους/τις χρήστες/τριες να κατανοούν και να εμπιστεύονται τις αποφάσεις της Τεχνητής Νοημοσύνης",
        "id": 359
    },
    {
        "question": "1.Πότε καθιερώθηκε η «Αρχή της Δεδηλωμένης», σύμφωνα με την οποία ο/η πολιτικός που λαμβάνει την εντολή σχηματισμού κυβέρνησης πρέπει να έχει τη «δεδηλωμένη» εμπιστοσύνη της πλειοψηφίας της Βουλής;",
        "choices": [
            "Το 1844",
            "Το 1863",
            "Το 1875",
            "Το 1911"
        ],
        "answer": "Το 1875",
        "id": 360
    },
    {
        "question": "2.Το 1893:",
        "choices": [
            "Η Ελλάδα πτώχευσε και εγκαινιάσθηκε η Διώρυγα της Κορίνθου",
            "Διεξήχθησαν οι πρώτοι Ολυμπιακοί Αγώνες στην Αθήνα",
            "Πραγματοποιήθηκε η διανομή των εθνικών γαιών",
            "Αναθεωρήθηκε το Σύνταγμα"
        ],
        "answer": "Η Ελλάδα πτώχευσε και εγκαινιάσθηκε η Διώρυγα της Κορίνθου",
        "id": 361
    },
    {
        "question": "3.Πώς έληξε ο ελληνοτουρκικός πόλεμος του 1897;",
        "choices": [
            "Με παρέμβαση των Μεγάλων δυνάμεων όταν οι Τούρκοι πλησίαζαν τη Λαμία",
            "Με την ήττα της Οθωμανικής Αυτοκρατορίας που αναγκάστηκε να παραχωρήσει τη Θεσσαλία στην Ελλάδα",
            "Με κατάπαυση του πυρός μεταξύ των δύο κρατών λόγω των εκατέρωθεν τεράστιων απωλειών",
            "Με μεσολαβητική παρέμβαση της Ιταλίας"
        ],
        "answer": "Με παρέμβαση των Μεγάλων δυνάμεων όταν οι Τούρκοι πλησίαζαν τη Λαμία",
        "id": 362
    },
    {
        "question": "4.Ποιος πρωθυπουργός δολοφονήθηκε στην Αθήνα το 1905;",
        "choices": [
            "Ο Αλέξανδρος Ζαΐμης",
            "Ο Θεόδωρος Δηλιγιάννης",
            "Ο Χαρίλαος Τρικούπης",
            "Ο Γεώργιος Θεοτόκης"
        ],
        "answer": "Ο Θεόδωρος Δηλιγιάννης",
        "id": 363
    },
    {
        "question": "5.Το κίνημα στο Γουδί ήταν:",
        "choices": [
            "Λαϊκό κίνημα με αίτημα την κατάργηση της Βασιλείας",
            "Κίνημα αξιωματικών με εκσυγχρονιστικά αιτήματα που, μετά από λίγο, επανήλθαν στα στρατιωτικά τους καθήκοντα",
            "Κίνημα αξιωματικών με αίτημα τον εκσυγχρονισμό της χώρας που εξελίχθηκε σε δικτατορία",
            "Ογκώδης διαδήλωση με αίτημα την προκήρυξη πρόωρων εκλογών"
        ],
        "answer": "Κίνημα αξιωματικών με εκσυγχρονιστικά αιτήματα που, μετά από λίγο, επανήλθαν στα στρατιωτικά τους καθήκοντα",
        "id": 364
    },
    {
        "question": "6.Πότε προβλέφθηκε στο Σύνταγμα η μονιμότητα των δημοσίων υπαλλήλων;",
        "choices": [
            "Το 1844",
            "Το 1864",
            "Το 1911",
            "Το 1952"
        ],
        "answer": "Το 1911",
        "id": 365
    },
    {
        "question": "7.Εναντίον ποιας χώρας πολέμησε η Ελλάδα κατά τον Β’ Βαλκανικό Πόλεμο;",
        "choices": [
            "Της Τουρκίας",
            "Της Βουλγαρίας",
            "Της Σερβίας",
            "Της Ιταλίας"
        ],
        "answer": "Της Βουλγαρίας",
        "id": 366
    },
    {
        "question": "8.Κατά ποιου πολιτικού προσώπου «έριξε το ανάθεμα» το 1916 ο τότε Μητροπολίτης Αθηνών;",
        "choices": [
            "Του Κωνσταντίνου Α’",
            "Του Ιωάννη Μεταξά",
            "Του Ελευθέριου Βενιζέλου",
            "Του Γεώργιου Κονδύλη"
        ],
        "answer": "Του Ελευθέριου Βενιζέλου",
        "id": 367
    },
    {
        "question": "9.Πού πολέμησαν ελληνικά στρατεύματα εκτός της Ελλάδος λίγο μετά τη λήξη του Α’ Παγκοσμίου Πολέμου;",
        "choices": [
            "Βουλγαρία",
            "Νότια Κορέα",
            "Βόρειο Βιετνάμ",
            "Ουκρανία"
        ],
        "answer": "Ουκρανία",
        "id": 368
    },
    {
        "question": "10.Ποιος διετέλεσε Ύπατος Αρμοστής της Σμύρνης;",
        "choices": [
            "Ο Ελευθέριος Βενιζέλος",
            "Ο Δημήτριος Γούναρης",
            "Ο Νικόλαος Πλαστήρας",
            "Ο Αριστείδης Στεργιάδης"
        ],
        "answer": "Ο Αριστείδης Στεργιάδης",
        "id": 369
    },
    {
        "question": "11.Σε τι αφορούσε η λεγόμενη «δίκη των 6»;",
        "choices": [
            "Στη δίκη των πρωταιτίων της Χούντας (1967-1974)",
            "Στη δίκη του Μπελογιάννη και άλλων στελεχών του ΚΚΕ (1951)",
            "Στη δίκη αυτών που θεωρήθηκαν υπεύθυνοι για τη Μικρασιατική Καταστροφή το 1922",
            "Στη δίκη όσων διετέλεσαν Πρωθυπουργοί και Υπουργοί των κατοχικών κυβερνήσεων"
        ],
        "answer": "Στη δίκη αυτών που θεωρήθηκαν υπεύθυνοι για τη Μικρασιατική Καταστροφή το 1922",
        "id": 370
    },
    {
        "question": "12.Ποιος διεθνής οργανισμός συνέδραμε την Ελλάδα μετά τη Μικρασιατική Καταστροφή του 1922 στην αντιμετώπιση του προσφυγικού ζητήματος;",
        "choices": [
            "Η Κοινωνία των Εθνών",
            "Ο Οργανισμός Ηνωμένων Εθνών",
            "Το Συμβούλιο της Ευρώπης",
            "Το Διεθνές Νομισματικό Ταμείο"
        ],
        "answer": "Η Κοινωνία των Εθνών",
        "id": 371
    },
    {
        "question": "13.Κατά τον εικοστό αιώνα η Γερουσία ως δεύτερο νομοθετικό σώμα λειτούργησε:",
        "choices": [
            "Από το 1909 έως το 1917",
            "Από το 1927 έως το 1935",
            "Από το 1936 έως το 1941",
            "Δεν λειτούργησε ποτέ"
        ],
        "answer": "Από το 1927 έως το 1935",
        "id": 372
    },
    {
        "question": "14.Τι από τα παρακάτω διευκόλυνε την ανατροπή του κοινοβουλευτικού πολιτεύματος την 4 Αυγούστου του 1936;",
        "choices": [
            "Η απειλή του Ιταλού δικτάτορα Μουσσολίνι να εισβάλει στην Ελλάδα",
            "Η απαίτηση του Γερμανού δικτάτορα Χίτλερ να εγκαθιδρυθεί φιλική προς τη Γερμανία κυβέρνηση στην Ελλάδα",
            "Ο πρόωρος θάνατος του τότε βασιλιά Γεωργίου Β’",
            "Ο θάνατος ενός εν ενεργεία και τριών πρώην πρωθυπουργών στο πρώτο εξάμηνο του 1936"
        ],
        "answer": "Ο θάνατος ενός εν ενεργεία και τριών πρώην πρωθυπουργών στο πρώτο εξάμηνο του 1936",
        "id": 373
    },
    {
        "question": "15.Ποιο γεγονός έδωσε το πρόσχημα στον Βασιλιά Γεώργιο Β’ και τον Ιωάννη Μεταξά να επιβάλουν δικτατορία το 1936;",
        "choices": [
            "Η αναγγελθείσα για την 5 Αυγούστου γενική απεργία των συνδικάτων",
            "Η απειλή της Ιταλίας για προσάρτηση της Κέρκυρας",
            "Μία Απόπειρα δολοφονίας κατά του Βασιλιά",
            "Ταραχές που ξέσπασαν μετά τον θάνατο του Βενιζέλου"
        ],
        "answer": "Η αναγγελθείσα για την 5 Αυγούστου γενική απεργία των συνδικάτων",
        "id": 374
    },
    {
        "question": "16.Γιατί έγινε κυρίως γνωστό στην ελληνική ιστορία το Οχυρό Ρούπελ;",
        "choices": [
            "Στο σημείο αυτό σταμάτησε η ιταλική προέλαση επί ελληνικού εδάφους το 1940",
            "Για την ηρωική αντίσταση των ελληνικών δυνάμεων κατά των Γερμανών εισβολέων το 1941",
            "Γιατί εκεί έλαβε χώρα αιματηρή σύγκρουση μεταξύ αντιστασιακών οργανώσεων και των Γερμανών κατακτητών το 1943",
            "Γιατί εκεί σταμάτησε για ένα μήνα η βουλγαρική εισβολή που έλαβε χώρα παράλληλα με τη γερμανική εισβολή το 1941"
        ],
        "answer": "Για την ηρωική αντίσταση των ελληνικών δυνάμεων κατά των Γερμανών εισβολέων το 1941",
        "id": 375
    },
    {
        "question": "17.Κατά την περίοδο 1941 – 1944 πρωθυπουργοί των εξόριστων ελληνικών κυβερνήσεων διετέλεσαν οι:",
        "choices": [
            "Παναγής Τσαλδάρης, Γεώργιος Παπανδρέου, Εμμανουήλ Τσουδερός",
            "Εμμανουήλ Τσουδερός, Σοφοκλής Βενιζέλος, Γεώργιος Παπανδρέου",
            "Εμμανουήλ Τσουδερός, Γεώργιος Παπανδρέου, Νικόλαος Πλαστήρας",
            "Καμία από τις λοιπές απαντήσεις δεν είναι σωστή"
        ],
        "answer": "Εμμανουήλ Τσουδερός, Σοφοκλής Βενιζέλος, Γεώργιος Παπανδρέου",
        "id": 376
    },
    {
        "question": "18.Ποιος Αρχιεπίσκοπος Αθηνών διετέλεσε Αντιβασιλέας και πρωθυπουργός;",
        "choices": [
            "Ο Χριστόδουλος",
            "Ο Μακάριος",
            "Ο Δαμασκηνός",
            "Ο Σεραφείμ"
        ],
        "answer": "Ο Δαμασκηνός",
        "id": 377
    },
    {
        "question": "19.Εκτός από τη Γερμανία και την Ιταλία, ποια άλλη χώρα κατείχε μέρος της ελληνικής επικράτειας την περίοδο 1941-1944;",
        "choices": [
            "Η Ρουμανία",
            "Η Βουλγαρία",
            "Η Τουρκία",
            "Η Γιουγκοσλαβία"
        ],
        "answer": "Η Βουλγαρία",
        "id": 378
    },
    {
        "question": "20.Τι ήταν το «Σχέδιο Μάρσαλ»;",
        "choices": [
            "Αμερικανικό σχέδιο για τη διχοτόμηση της Κύπρου με τη λεγόμενη διπλή ένωση με Ελλάδα και Τουρκία",
            "Αμερικανικό σχέδιο για την ομαλή μετάβαση της Ελλάδος από τη δικτατορία των συνταγματαρχών στη δημοκρατία",
            "Πρόγραμμα οικονομικής ενίσχυσης των χωρών της Δυτικής Ευρώπης (περιλαμβανομένης της Ελλάδος) για να μην περιέλθουν στην επιρροή της Σοβιετικής Ένωσης",
            "Αμερικανικό πρόγραμμα για την ανοικοδόμηση της Ελλάδας, της Τουρκίας, της Ισπανίας και της Πορτογαλίας"
        ],
        "answer": "Πρόγραμμα οικονομικής ενίσχυσης των χωρών της Δυτικής Ευρώπης (περιλαμβανομένης της Ελλάδος) για να μην περιέλθουν στην επιρροή της Σοβιετικής Ένωσης",
        "id": 379
    },
    {
        "question": "21.Ο πρώτος δημοσιοϋπαλληλικός κώδικας θεσπίστηκε:",
        "choices": [
            "Το 1911",
            "Το 1951",
            "Το 1961",
            "Το 1974"
        ],
        "answer": "Το 1951",
        "id": 380
    },
    {
        "question": "22.Σε ποιες βουλευτικές εκλογές, λόγω του ιδιόρρυθμου εκλογικού συστήματος που ίσχυσε τότε, ο συνασπισμός κομμάτων που έλαβε τις περισσότερες ψήφους ήρθε δεύτερος σε αριθμό εδρών;",
        "choices": [
            "Του 1950",
            "Του 1951",
            "Του 1956",
            "Του 1964"
        ],
        "answer": "Του 1956",
        "id": 381
    },
    {
        "question": "23.Πότε έγινε η Ελλάδα κράτος – μέλος του ΝΑΤΟ;",
        "choices": [
            "Το 1938",
            "Το 1947",
            "Το 1952",
            "Το 1961"
        ],
        "answer": "Το 1952",
        "id": 382
    },
    {
        "question": "24.Ποια από τις παρακάτω εξελέγη πρώτη Ελληνίδα βουλευτής;",
        "choices": [
            "Η Άννα Συνοδινού το 1975",
            "Η Μελίνα Μερκούρη το 1965",
            "Η Ελένη Σκούρα το 1953",
            "Η Λίνα Τσαλδάρη το 1955"
        ],
        "answer": "Η Ελένη Σκούρα το 1953",
        "id": 383
    },
    {
        "question": "25.Πότε έγινε η Κύπρος ανεξάρτητο κράτος;",
        "choices": [
            "Το 1923",
            "Το 1945",
            "Το 1960",
            "Το 1967"
        ],
        "answer": "Το 1960",
        "id": 384
    },
    {
        "question": "26.Ποιος Έλληνας βουλευτής δολοφονήθηκε το 1963 στη Θεσσαλονίκη με αποτέλεσμα να δημιουργηθεί μείζονα πολιτική κρίση;",
        "choices": [
            "Ο Χρήστος Λαδάς",
            "Ο Γρηγόρης Λαμπράκης",
            "Ο Παύλος Μπακογιάννης",
            "Ο Θεόδωρος Δηλιγιάννης"
        ],
        "answer": "Ο Γρηγόρης Λαμπράκης",
        "id": 385
    },
    {
        "question": "27.Πόσες φορές και πότε απετράπη με παρέμβαση των ΗΠΑ η εισβολή των Τούρκων στην Κύπρο και ενδεχόμενος ελληνο-τουρκικός πόλεμος πριν τον 1974;",
        "choices": [
            "Μία, το 1962",
            "Μία, το 1964",
            "Δύο, το 1964 και το 1967",
            "Τρεις, το 1964, το 1967 και το 1971"
        ],
        "answer": "Δύο, το 1964 και το 1967",
        "id": 386
    },
    {
        "question": "28.Πότε αποσύρθηκε η μεραρχία που είχε αποστείλει, επί πρωθυπουργίας Γεωργίου Παπανδρέου, η Ελλάδα στην Κύπρο το 1964;",
        "choices": [
            "Το 1966 μετά από απαίτηση των Ηνωμένων Πολιτειών",
            "Το 1967 από την κυβέρνηση των συνταγματαρχών μετά από απαίτηση της Τουρκίας",
            "Το 1968, μετά από αίτημα του Αρχιεπισκόπου και Προέδρου της Κύπρου Μακαρίου",
            "Το 1972, μετά από εγγύηση των Ηνωμένων Πολιτειών και του Ηνωμένου Βασιλείου για την ακεραιότητα της Κύπρου"
        ],
        "answer": "Το 1967 από την κυβέρνηση των συνταγματαρχών μετά από απαίτηση της Τουρκίας",
        "id": 387
    },
    {
        "question": "29.Πότε εξαναγκάστηκε η Ελλάδα να αποχωρίσει από το Συμβούλιο της Ευρώπης λόγω παραβιάσεων των ανθρωπίνων δικαιωμάτων;",
        "choices": [
            "Το 1947",
            "Το 1966",
            "Το 1969",
            "Το 1974"
        ],
        "answer": "Το 1969",
        "id": 388
    },
    {
        "question": "30.Ποιος Έλληνας πρωθυπουργός συνέγραψε, μεταξύ πολλών άλλων βιβλίων, το μνημειώδες έργο «Ιστορία του Ευρωπαϊκού Πνεύματος»;",
        "choices": [
            "Ο Γεώργιος Ράλλης",
            "Ο Παναγιώτης Κανελλόπουλος",
            "Ο Κωνσταντίνος Καραμανλής",
            "Ο Γεώργιος Παπανδρέου"
        ],
        "answer": "Ο Παναγιώτης Κανελλόπουλος",
        "id": 389
    },
    {
        "question": "31.Ποιο κόμμα αναδείχθηκε αξιωματική αντιπολίτευση κατά τις πρώτες βουλευτικές εκλογές μετά την πτώση της δικτατορίας το 1974;",
        "choices": [
            "Το Πανελλήνιο Σοσιαλιστικό Κίνημα (ΠΑΣΟΚ)",
            "Η Ένωση Κέντρου-Νέες Δυνάμεις",
            "Η Ενιαία Δημοκρατική Αριστερά (ΕΔΑ)",
            "Η Νέα Δημοκρατία (ΝΔ)"
        ],
        "answer": "Η Ένωση Κέντρου-Νέες Δυνάμεις",
        "id": 390
    },
    {
        "question": "32.Ποιος από τους παρακάτω Έλληνες πολιτικούς διετέλεσε πρωθυπουργός για περισσότερα συνολικά χρόνια;",
        "choices": [
            "Ο Ανδρέας Παπανδρέου",
            "Ο Κωνσταντίνος Καραμανλής",
            "Ο Κωνσταντίνος Σημίτης",
            "Ο Κωνσταντίνος Μητσοτάκης"
        ],
        "answer": "Ο Κωνσταντίνος Καραμανλής",
        "id": 391
    },
    {
        "question": "33.Πότε καθιερώθηκε νομοθετικά η δημοτική σε όλες τις βαθμίδες της εκπαίδευσης;",
        "choices": [
            "Το 1973",
            "Το 1976",
            "Το 1981",
            "Το 1990"
        ],
        "answer": "Το 1976",
        "id": 392
    },
    {
        "question": "34.Η Βουλή που προέκυψε από τις εκλογές της 18 Οκτωβρίου 1981 περιλάμβανε:",
        "choices": [
            "Τρεις κοινοβουλευτικές ομάδες: ΠΑΣΟΚ, ΝΔ, ΚΚΕ",
            "Τέσσερις κοινοβουλευτικές ομάδες: ΠΑΣΟΚ, ΝΔ, ΚΚΕ, ΚΚΕεσ.",
            "Τέσσερις κοινοβουλευτικές ομάδες: ΠΑΣΟΚ, ΝΔ, ΚΚΕ, ΚΟΔΗΣΟ",
            "Τέσσερις κοινοβουλευτικές ομάδες: ΠΑΣΟΚ, ΝΔ, ΚΚΕ, Εθνική Παράταξη"
        ],
        "answer": "Τρεις κοινοβουλευτικές ομάδες: ΠΑΣΟΚ, ΝΔ, ΚΚΕ",
        "id": 393
    },
    {
        "question": "35.Με την αναθεώρηση του Συντάγματος το 1986:",
        "choices": [
            "Ενισχύθηκαν οι αρμοδιότητες του Προέδρου της Δημοκρατίας",
            "Καθιερώθηκε η απλή αναλογική",
            "Περιορίσθηκε η θητεία του Προέδρου της Δημοκρατίας",
            "Περιορίσθηκαν οι αρμοδιότητες του Προέδρου της Δημοκρατίας"
        ],
        "answer": "Περιορίσθηκαν οι αρμοδιότητες του Προέδρου της Δημοκρατίας",
        "id": 394
    },
    {
        "question": "36.Ποιος διετέλεσε πρωθυπουργός Οικουμενικής Κυβέρνησης κατά την περίοδο της Μεταπολίτευσης;",
        "choices": [
            "Ο Τζαννής Τζανετάκης",
            "Ο Ξενοφών Ζολώτας",
            "Ο Λουκάς Παπαδήμος",
            "Ο Κωνσταντίνος Καραμανλής"
        ],
        "answer": "Ο Ξενοφών Ζολώτας",
        "id": 395
    },
    {
        "question": "37.Ποιος από τους παρακάτω συνθέτες διετέλεσε υπουργός από το 1990 έως το 1992 επί πρωθυπουργίας Κωνσταντίνου Μητσοτάκη;",
        "choices": [
            "Ο Μάνος Χατζηδάκης",
            "Ο Σταύρος Ξαρχάκος",
            "Ο Γιώργος Χατζηνάσιος",
            "Ο Μίκης Θεοδωράκης"
        ],
        "answer": "Ο Μίκης Θεοδωράκης",
        "id": 396
    },
    {
        "question": "38.Ποια είναι η σωστή χρονολογικά σειρά όσων διετέλεσαν Πρόεδροι της Δημοκρατίας από τον Ιούνιο του 1975 έως τον Μάρτιο του 2015;",
        "choices": [
            "Κ. Καραμανλής, Κ. Τσάτσος, Μ. Στασινόπουλος, Χρ. Σαρτζετάκης, Κ. Παπούλιας, Κ. Στεφανόπουλος",
            "Κ. Τσάτσος, Κ. Καραμανλής, Χρ. Σαρτζετάκης, Κ. Καραμανλής, Κ. Στεφανόπουλος, Κ. Παπούλιας",
            "Μ. Στασινόπουλος, Κ. Καραμανλής, Χρ. Σαρτζετάκης, Κ. Καραμανλής, Κ. Στεφανόπουλος, Κ. Παπούλιας",
            "Κ. Τσάτσος, Μ. Στασινόπουλος, Κ. Καραμανλής, Χρ. Σαρτζετάκης, Κ. Στεφανόπουλος, Κ. Παπούλιας"
        ],
        "answer": "Κ. Τσάτσος, Κ. Καραμανλής, Χρ. Σαρτζετάκης, Κ. Καραμανλής, Κ. Στεφανόπουλος, Κ. Παπούλιας",
        "id": 397
    },
    {
        "question": "39.Πότε κατοχυρώθηκαν συνταγματικά στην Ελλάδα πέντε ανεξάρτητες αρχές;",
        "choices": [
            "Το 1911",
            "Το 1927",
            "Το 1975",
            "Το 2001"
        ],
        "answer": "Το 2001",
        "id": 398
    },
    {
        "question": "40.Πότε έγινε η Ελλάδα μέλος της Οικονομικής και Νομισματικής Ένωσης (Ο.Ν.Ε.):",
        "choices": [
            "Το 1994",
            "Το 2001",
            "Το 2004",
            "Το 2008"
        ],
        "answer": "Το 2001",
        "id": 399
    },
    {
        "question": "41.Οι Ολυμπιακοί Αγώνες της σύγχρονης εποχής πραγματοποιήθηκαν στην Ελλάδα:",
        "choices": [
            "Μία φορά το 2004",
            "Δύο φορές το 1896 και το 2004",
            "Τρεις φορές το 1896, το 1902 και το 2004",
            "Τρεις φορές το 1896, το 1904 και το 2004"
        ],
        "answer": "Δύο φορές το 1896 και το 2004",
        "id": 400
    }
]